{"esportsEclypsia.json": {"Vitality Lance Son Équipe Rocket League avec Fairy Peak, FreaKii et Paschy90": [[["Vitality", "PER"], ["Rocket_League", "ORG"], ["Vitality", "ORG"], ["Renault_Sport", "ORG"], ["RL", "ORG"], ["We'", "ORG"], ["Renault", "ORG"], ["✌", "MISC"], ["RenaultSport_#", "MISC"], ["VforVictory", "MISC"], ["Team_Vitality", "MISC"], ["February_12", "ORG"]], "15/02/2018"], "LMS Spring Split 2018, Saison 8 League of Legends": [[["Split", "PER"], ["Bo3", "MISC"], ["Flash_Wolves", "MISC"], ["G", "MISC"], ["Rex", "ORG"], ["Team_Afro", "ORG"], ["PlayOffs", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["Split_2018", "ORG"], ["Games_V", "MISC"], ["Flash_Wolves", "MISC"], ["G", "LOC"], ["Rex_4", "ORG"], ["Team_3", "ORG"], ["Team_3", "ORG"], ["Machi_E", "LOC"], ["Sports_3", "LOC"], ["Sports_Club", "ORG"], ["8_Hong_Kong_Attitude", "LOC"], ["LoL", "ORG"]], "15/02/2018"], "Lyon eSport 2018 - Suivi et Résultats Tounoi League of Legends": [[["Lyon_e", "LOC"], ["Sport", "LOC"], ["Cashprize", "PER"], ["Elite", "PER"], ["Elite", "PER"], ["Elite", "PER"], ["Elite", "PER"], ["Composition", "MISC"]], "15/02/2018"], "Myw Quitte l'Equipe ArmaTeam sur League of Legends": [[["Arma", "LOC"], ["Myw", "ORG"], ["League_of_Legends", "ORG"], ["Arma", "PER"], ["Lyon_eSport", "LOC"], ["Mactor", "PER"], ["Frozzy", "PER"], ["Arma_Team", "ORG"], ["ArmaTeam", "ORG"], ["LOL", "ORG"], ["@Mywtheking", "ORG"], ["https://t.co/uvOQ8eZbda", "MISC"], ["ArmaTeam", "ORG"], ["@armateam", "ORG"], ["February_7", "ORG"]], "15/02/2018"], "Vitality Et Renault Sport Deviennent Partenaire sur Rocket League et les Jeux de Formule 1": [[["Fernando_Alonso", "PER"], ["G2_eSport", "PER"], ["Vitality", "ORG"], ["Renault_Sport", "ORG"], ["Rocket_League", "ORG"], ["eSportifs_de_Formule_1", "MISC"], ["We", "MISC"], ["The_Renault_Sport_Team", "ORG"], ["RenaultSport", "MISC"], ["VforVictory", "MISC"], ["Team_Vitality", "MISC"], ["February_12", "ORG"], ["eSport", "MISC"], ["Fernando_Alonso", "PER"]], "15/02/2018"], "Shook Rejoint H2K en LCS EU pour la Saison 8": [[["Selfie", "LOC"], ["H2K", "LOC"], ["Caedrel", "LOC"], ["Santorin", "LOC"], ["H2K", "LOC"], ["Shook", "ORG"], ["Riot_Games", "ORG"], ["Elements", "ORG"], ["Copenhagen_Wolves", "MISC"], ["Vitality", "PER"], ["NiP", "ORG"], ["LCS_EU", "ORG"], ["ROCCAT", "ORG"], ["H2K", "MISC"], ["LCS_EU", "ORG"]], "15/02/2018"], "Geguri devient la Première Joueuse Professionnelle Overwatch League chez Shanghai Dragons": [[["Kim_\"_Geguri_\"_Se", "MISC"], ["EPSN", "ORG"], ["Geguri", "MISC"], ["Overwatch", "LOC"], ["Blizzard", "ORG"], ["Overwatch_League", "MISC"], ["Shanghai_Dragons", "LOC"], ["Blizzard", "ORG"], ["eSport", "MISC"]], "15/02/2018"], "Selfie Nouveau Midlaner H2K pour le Spring Split 2018": [[["Jour_08/02", "LOC"], ["H2", "ORG"], ["Splyce", "MISC"], ["Caedrel", "PER"], ["Selfie", "PER"], ["H2K", "LOC"], ["Santorin", "LOC"], ["Welcome_Selfie", "PER"], ["Read", "LOC"], ["H2KWIN", "LOC"], ["H2K", "PER"], ["February_9", "MISC"], ["Selfie", "LOC"], ["Kori", "LOC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["SUPA_HOT", "MISC"], ["Europe", "LOC"], ["Amérique", "LOC"], ["MYM", "ORG"], ["Echo_Fox", "ORG"], ["Misfits", "MISC"], ["Schalke", "PER"], ["Tempo_Storm", "ORG"], ["Phoenix1", "MISC"], ["Selfie", "PER"], ["Cloud9", "MISC"], ["H2k", "LOC"], ["LCS_EU", "ORG"], ["Caedrel", "LOC"], ["H2k", "LOC"], ["Split", "PER"]], "15/02/2018"], "Index des compétitions League of Legends Saison 8": [[["LCS", "ORG"], ["LCS", "ORG"], ["NA", "ORG"], ["Saison_8_PlayOffs", "MISC"], ["S8", "ORG"], ["A_venir", "LOC"], ["Spring", "LOC"], ["A_venir", "LOC"], ["LCK", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Split_LCK", "PER"], ["S8", "ORG"], ["A_venir", "LOC"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["Saison_8_PlayOffs", "MISC"], ["S8", "ORG"], ["A_venir", "LOC"], ["LMS", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["S8", "ORG"], ["A_venir", "LOC"]], "15/02/2018"], "MaRin Rejoint Topsports Gaming, Equipe LPL pour la Saison 8": [[["MaRin", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["MaRin", "MISC"], ["LPL", "ORG"], ["Topsports_Gaming", "ORG"], ["TopLaner", "MISC"], ["Afreeca_Freecs", "MISC"], ["LCK", "ORG"], ["Topsports_Gaming", "PER"], ["LPL", "ORG"], ["Conférence_Est", "ORG"], ["Split", "PER"], ["MaRin", "MISC"]], "15/02/2018"], "FUT Champions Cup Barcelone - Joueurs, Résultats, Matchs, Suivi du Tournoi": [[["FIFA_eWorld", "MISC"], ["FIFA", "MISC"], ["FUT_Champions_Cup", "MISC"], ["Barcelone", "LOC"], ["PS4", "MISC"], ["Xbox", "MISC"], ["France", "LOC"], ["Informations", "ORG"], ["Cashprize", "LOC"], ["Format", "PER"], ["Système_suisse", "MISC"], ["Horaires", "LOC"], ["Phase", "LOC"], ["Grande_Finale", "MISC"], ["Joueurs", "MISC"], ["Xbox", "MISC"], ["PS4", "MISC"], ["Suivi", "MISC"], ["Suivi", "LOC"]], "15/02/2018"], "TyWalton Rejoint Team Vitality FIFA sur FIFA 18": [[["FIFA", "ORG"], ["RocKy", "PER"], ["Brian", "MISC"], ["We're_extremely_happy_to_welcome_@TyWalton", "MISC"], ["✌️", "MISC"], ["Barcelona", "MISC"], ["Brian_&amp", "ORG"], ["RocKy", "PER"], ["VforVictory", "MISC"], ["Team_Vitality", "MISC"], ["January", "PER"], ["Ancien", "MISC"], ["FIFA", "MISC"], ["Aston_Villa", "ORG"], ["FUT_Champions_Cup", "MISC"]], "15/02/2018"], "eLigue 1 Tournoi Hiver 2018 - Poules, Résultats et Suivi du tournoi": [[["Jour_03/02", "LOC"], ["OL_eSport", "MISC"], ["Rafsou", "MISC"], ["Xbox", "MISC"], ["PS4", "MISC"], ["PS4", "MISC"], ["Xbox_@OL_Rafsou_Bravo", "MISC"], ["Tournoi_d'Hiver_#OrangeELigue1", "MISC"], ["Orange_e", "ORG"], ["Ligue_1", "ORG"], ["@Orange_eLIGUE1", "ORG"], ["February_3", "ORG"], ["Maniika", "LOC"], ["eLigue_1", "MISC"], ["Xbox_One", "MISC"], ["Xbox_One", "MISC"], ["Rasfou", "LOC"], ["Olympique_Lyonnais", "ORG"], ["Ayziq_du_LOSC", "ORG"], ["RocKy", "PER"], ["CraZy", "PER"], ["DaXe", "PER"], ["Rafsou", "MISC"], ["Mino", "ORG"], ["Glenn", "PER"], ["Juliano", "PER"], ["PlayStation_4", "MISC"], ["Olympique_Lyonnais", "ORG"], ["Aquino", "PER"], ["Maniika", "PER"], ["Victoire", "PER"], ["Usmakabyle", "PER"], ["Famsinho", "LOC"], ["PS4", "MISC"], ["Nuka", "LOC"], ["Rico", "LOC"], ["Koscienly37", "LOC"]], "15/02/2018"], "Lyon e-Sport 2018 : Soirée Ouverture avec Solary, LeStream, Indy Spensable et Stream Team": [[["League_of_Legends", "MISC"], ["Fortnite", "PER"], ["LeS_2018", "MISC"], ["Lyon_e", "LOC"], ["Sport", "LOC"], ["Challenge_France", "ORG"], ["Open", "MISC"], ["Challenge_France_!", "ORG"], ["Histoire", "PER"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Fortnite", "LOC"]], "15/02/2018"], "Le Lamasticrew de Corobizar est de retour en 2018 avec blackpills": [[["Corobizar", "LOC"], ["Lamasticrew", "MISC"], ["BlackPills", "PER"], ["Lamasticrew_Reborn", "MISC"], ["COROBIZAR", "ORG"], ["@Corobizar", "LOC"], ["February_4", "ORG"], ["Le_Lamasticrew", "MISC"], ["Fraid", "LOC"], ["Kameto", "PER"], ["Corobizar", "LOC"], ["Krorys_&amp", "ORG"], ["Shlaya", "ORG"], ["Shanky", "LOC"], ["Noah", "LOC"], ["Lyon_Esport", "LOC"], ["Février_2018", "LOC"]], "15/02/2018"], "Tass Rejoint FaZe Clan et Devient Leur Premier Joueur FIFA": [[["Tass", "PER"], ["FIFA", "MISC"], ["Hashtag", "ORG"], ["Arsenal", "PER"], ["eSport", "MISC"], ["Tassal", "ORG"], ["Tass", "MISC"], ["Rushan", "ORG"], ["FaZe_Clan", "PER"], ["FIFA", "ORG"], ["eWorld", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : Une FAQ par Riot Games sur l'Open Tour France 2018": [[["Riot_Games", "ORG"], ["France", "LOC"], ["Open_Tour_France_2018", "MISC"], ["FR", "LOC"], ["la_Lyon_eSport", "LOC"], ["Gamers_Assembly", "ORG"], ["Riot", "LOC"], ["Platine_5", "MISC"], ["Saison_7", "MISC"]], "15/02/2018"], "Open Tour France Lyon eSport - Equipes Qualifiées via Open Qualifier : LDLC, GamersOrigin, Gentside, Solary, Vitality, Blase de Team, Rising et Myths Legion": [[["Hier", "LOC"], ["Qualifier", "LOC"], ["la_Lyon_eSport", "LOC"], ["Open_Tour_France", "MISC"], ["Diamant_3", "MISC"], ["Seront", "LOC"], ["LDLC", "MISC"], ["GamersOrigin", "MISC"], ["Gentside", "MISC"], ["Solary", "PER"], ["Vitality", "PER"], ["Blase_de_Team", "PER"], ["Rising", "ORG"], ["Myths_Legion", "MISC"], ["Vitality_Academy", "PER"], ["GamersOrigin", "ORG"], ["Gentside_finira", "ORG"], ["LDLC", "MISC"]], "15/02/2018"], "Cloud9 Remporte l'Eleague Major de Boston": [[["Hier", "LOC"], ["CS", "MISC"], ["GO", "ORG"], ["Major_de_Boston", "ORG"], ["Cloud9", "MISC"], ["FaZe_Clan", "PER"], ["Côté_FaZe_Clan", "PER"], ["NaVi", "MISC"], ["Cloud9", "MISC"], ["G2", "MISC"], ["SK_Gaming", "MISC"], ["Européens", "LOC"], ["FaZe", "LOC"], ["Mirage", "MISC"], ["Américains", "LOC"], ["Cloud9", "LOC"], ["Overpass", "PER"], ["Inferno", "MISC"], ["FaZe", "LOC"], ["Stewie", "PER"], ["Cloud9", "MISC"], ["OT_2", "MISC"], ["Cloud9", "MISC"], ["CS", "MISC"], ["GO", "ORG"], ["C9", "MISC"], ["CSGO", "ORG"], ["eSportive", "MISC"]], "15/02/2018"], "LCS NA Spring Split 2018 : Les Finales Jouées à Miami": [[["Miami", "LOC"], ["The_2018", "MISC"], ["NALCS", "MISC"], ["Miami!", "ORG"], ["Art_By", "LOC"], ["Christian_Fell", "PER"], ["Learn_More", "PER"], ["February_5", "MISC"], ["ESPN", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Miami", "LOC"], ["Split", "PER"], ["Etats-Unis_!", "LOC"], ["Riot_Games", "ORG"]], "15/02/2018"], "Open Tour France League of Legends - Nouveau Circuit eSport Saison 8": [[["eSportif", "ORG"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Challenge_France", "ORG"], ["Open_Tour_France", "MISC"], ["Riot_Games_France", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : Riot Games Annonce les Casters pour le Spring Split des LCS EU 2018": [[["Sjokz", "PER"], ["Quickshot", "LOC"], ["Drakos", "LOC"], ["PiraTechnics", "LOC"], ["Deficio", "PER"], ["Vedius", "PER"], ["Maurice_«_Amazing", "PER"], ["Stückenschneider", "PER"], ["Aaron", "LOC"], ["Chamberlain", "PER"], ["Laure", "PER"], ["Bulii", "LOC"], ["Valée", "PER"], ["Bulii", "PER"], ["Summer", "PER"], ["Split", "PER"], ["LCS", "ORG"], ["Paris", "LOC"], ["Retrouvez", "PER"], ["LCS", "ORG"], ["G2", "MISC"], ["Misfits", "MISC"]], "15/02/2018"], "5 joueurs à suivre pour le Spring Split 2018 des LCS EU": [[["LCS", "ORG"], ["Spring_Split", "LOC"], ["Disclaimer", "PER"], ["Split", "PER"], ["CS", "MISC"], ["Misfits", "MISC"], ["Misfits", "MISC"], ["Summer_Split", "PER"], ["Worlds", "MISC"], ["BO", "LOC"], ["Hans_Sama", "PER"], ["AD", "MISC"], ["Europe", "LOC"], ["Mikyx", "MISC"], ["Splyce", "MISC"], ["Misfits", "MISC"], ["Zven", "MISC"], ["Mithy", "LOC"], ["GamersOrigin", "ORG"], ["LCS", "MISC"], ["Giants", "MISC"], ["GO", "ORG"], ["Targamas", "LOC"], ["AD", "MISC"], ["Carry_Steelback", "PER"], ["Vitality", "PER"], ["Giants", "MISC"], ["Steelback", "PER"], ["Nisqy", "PER"], ["TeamEnvy", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Atlantique", "LOC"], ["PlayOffs", "MISC"], ["CLG", "MISC"], ["EnVy", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["Nisqy", "ORG"], ["Europe", "LOC"], ["Splyce", "MISC"], ["Kobbe", "LOC"], ["Xerxe", "LOC"], ["Splyce", "MISC"], ["Vizicsacsi", "LOC"], ["Unicorns_of_Love", "MISC"], ["Schalke", "PER"], ["LCS", "ORG"], ["MVP", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["Challenger", "MISC"], ["Europe", "LOC"], ["Vizicsacsi", "LOC"], ["Pridestalker", "PER"], ["Schalke", "PER"], ["Krepo", "PER"], ["Vizicsacsi", "LOC"], ["Unicorns", "LOC"], ["First_Blood_King", "ORG"], ["Jankos", "PER"], ["G2", "MISC"], ["H2K", "ORG"], ["Summer_Split", "LOC"], ["Jankos", "PER"], ["Perkz", "LOC"], ["Europe", "LOC"], ["Electrocution", "MISC"], ["Kha'Zix", "PER"], ["Rengar", "MISC"], ["J_arvan_IV", "MISC"], ["Spring", "LOC"]], "15/02/2018"], "La France se Mobilise et envoie Vitality au Six Invitational de Montréal Grâce au Vote Communautaire": [[["Vitality_Rainbow_Six", "ORG"], ["Six_Invitational", "LOC"], ["Rainbox_Six", "LOC"], ["Groupe_A", "ORG"], ["Mantis", "PER"], ["BRK", "LOC"], ["Vitality", "LOC"], ["Flipsid3", "LOC"], ["Vitality", "PER"], ["Canada", "LOC"], ["Here", "PER"], ["Pick", "PER"], ["Sunday_night", "MISC"], ["Rainbow_Six_Esports", "MISC"], ["January", "MISC"], ["Seb_Frit", "PER"], ["YouTube", "MISC"], ["Votez", "PER"], ["Vitality", "PER"], ["de_France", "LOC"], ["Tibo_InShape", "ORG"], ["January", "MISC"], ["VITALITY", "LOC"], ["Rainbow_Six_!", "MISC"], ["Henry_TRAN", "PER"], ["January", "PER"], ["Votez_Vitality", "PER"], ["Cyprien", "LOC"], ["@MonsieurDream", "ORG"], ["January", "MISC"], ["Rainbow_Six", "MISC"], ["VITALITY_!", "ORG"], ["Squeezie", "LOC"], ["January", "PER"], ["Julien_Courbet", "PER"], ["@courbet_julien", "ORG"], ["January", "MISC"], ["Amenons_@Team_Vitality", "PER"], ["VForVictory_https://t.co/epqR2LPbw7", "MISC"], ["France", "LOC"], ["@adidasFR", "ORG"], ["January", "MISC"], ["Vitality", "PER"], ["Raphaël_Guerreiro", "PER"], ["January", "PER"], ["Votez", "PER"], ["MHD", "ORG"], ["January", "MISC"], ["Gooooo_!", "MISC"], ["Vitality_EU", "ORG"], ["Allez", "PER"], ["January_21", "MISC"], ["Theo_Griezmann", "PER"], ["RT", "ORG"], ["Antoine", "PER"], ["Kaka", "PER"], ["30M_d'abonnés", "MISC"], ["Twitter", "LOC"], ["Tiago_Leifert", "PER"], ["M_d'abonnés", "MISC"], ["Faltam_90min", "PER"], ["BRK", "MISC"], ["Montreal", "LOC"], ["Tiago_Leifert", "PER"], ["January", "PER"], ["Já_votei!", "PER"], ["https://t.co/Hhnuc0tx4q", "PER"], ["Kaka", "PER"], ["January", "PER"], ["la_France", "LOC"], ["eSport", "LOC"]], "15/02/2018"], "CSGO - La PRO LEAGUE et ESL ONE Diffusées en Exclusivité sur Facebook": [[["Facebook", "MISC"], ["eSport", "MISC"], ["HiRez", "MISC"], ["CS", "MISC"], ["GO", "ORG"], ["ESL", "MISC"], ["CS", "MISC"], ["GO_Pro", "MISC"], ["Facebook", "MISC"], ["Pro_League", "MISC"], ["ESL", "MISC"], ["Facebook", "MISC"], ["ESL_One", "ORG"], ["Dota_2", "MISC"], ["CS", "MISC"], ["GO", "ORG"], ["ESL_One_Genting_2018", "ORG"]], "15/02/2018"], "5 joueurs à suivre pour le Spring Split 2018 des LCS NA": [[["LCS_NA", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Disclaimer", "PER"], ["Split", "PER"], ["Huni", "MISC"], ["Immortals", "PER"], ["LCS_NA", "MISC"], ["LCK", "LOC"], ["SK_Telecom", "ORG"], ["Huni", "PER"], ["Bae", "PER"], ["Bang_»", "LOC"], ["Lee_«_Wolf_»", "PER"], ["Lee_«", "PER"], ["Huni", "PER"], ["Echo_Fox", "PER"], ["SK_Telecom", "ORG"], ["Kim_«_kkOma_»", "PER"], ["Jong", "PER"], ["Huni", "PER"], ["Maokaï", "LOC"], ["Shen", "LOC"], ["Gath", "LOC"], ["Rumble", "MISC"], ["Jayce", "MISC"], ["Huni", "PER"], ["Mécaniquement", "MISC"], ["Flame", "PER"], ["Impact", "PER"], ["Ssumday", "PER"], ["NA", "MISC"], ["Darshan", "PER"], ["Hauntzer", "PER"], ["Lourlo", "PER"], ["Huni", "PER"], ["Dardoch", "PER"], ["Michael_«_MikeYeung_»", "PER"], ["Yeung", "LOC"], ["NA", "MISC"], ["Challenger", "MISC"], ["Saison_3", "MISC"], ["Astral_Authority", "ORG"], ["Phoenix1", "MISC"], ["MikeYeung", "MISC"], ["Meteos", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Summer_Split", "LOC"], ["MikeYeung_illumine", "MISC"], ["Rift_Rivals", "MISC"], ["Lee_Sin", "PER"], ["Elise", "PER"], ["Nidalee", "PER"], ["MVP", "MISC"], ["P1", "MISC"], ["KDA", "ORG"], ["Phoenix1", "MISC"], ["Summer_Split", "PER"], ["Lee_Sin", "PER"], ["MikeYeung", "MISC"], ["MikeYeung", "MISC"], ["Phoenix1", "MISC"], ["TSM", "MISC"], ["TSM", "MISC"], ["MikeYeung", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Svenskeren", "PER"], ["TSM", "MISC"], ["Sejuani", "PER"], ["Zax", "MISC"], ["Gragas", "LOC"], ["Bjergsen", "PER"], ["Split", "PER"], ["Fabian", "PER"], ["Febiven_»_Diepstraten", "ORG"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["Split_2018", "MISC"], ["Cloud9_Eclipse", "MISC"], ["Atlantique", "LOC"], ["Split", "PER"], ["Febiven", "PER"], ["H2K", "ORG"], ["Fnatic", "ORG"], ["Fnatic", "ORG"], ["Worlds", "PER"], ["Faker", "PER"], ["eSport", "LOC"], ["Febiven", "LOC"], ["LCS_EU", "ORG"], ["Regarder", "MISC"], ["H2", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Summer_Split", "PER"], ["H2", "ORG"], ["Febiven", "MISC"], ["Syndra", "PER"], ["Orianna", "PER"], ["Cassiopeia", "PER"], ["ADC", "MISC"], ["Lucian", "PER"], ["Corki", "PER"], ["Febiven", "PER"], ["Worlds_2017", "MISC"], ["Febiven", "PER"], ["AMA_Reddit", "ORG"], ["Huni_et_Reignover", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Clutch_Gaming", "PER"], ["Febiven", "MISC"], ["Febiven", "PER"], ["Reignover", "PER"], ["Spirit", "PER"], ["LirA", "PER"], ["AD_Carry_Trevor", "MISC"], ["Stixxay", "PER"], ["Hayes", "PER"], ["Split", "PER"], ["CLG", "ORG"], ["Stixxay", "PER"], ["Split", "PER"], ["IEM", "MISC"], ["MSI", "ORG"], ["Worlds", "MISC"], ["Stixxay", "PER"], ["Stixxay", "PER"], ["Worlds", "PER"], ["ADC", "ORG"], ["AD", "MISC"], ["NA", "MISC"], ["Stixxay", "PER"], ["Caitlyn", "PER"], ["Tristana", "PER"], ["Varus", "PER"], ["Ashe", "PER"], ["Jhin", "PER"], ["Quatrième", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Summer_Split", "PER"], ["Stixxay", "PER"], ["NA_Regional_Finals", "MISC"], ["Cloud9", "MISC"], ["Zaqueri", "LOC"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Black", "LOC"], ["Stixxay", "PER"], ["TSM_Biofrost", "PER"], ["Reignover", "LOC"], ["Stixxay", "PER"], ["Counter_Logic_Gaming", "ORG"], ["Aphromoo", "ORG"], ["Thieves", "LOC"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Dyrus", "MISC"], ["TSM", "MISC"], ["YellowStar", "MISC"], ["Fnatic", "ORG"], ["Aphromoo", "ORG"], ["CLG", "ORG"], ["Lulu", "ORG"], ["Morgana", "LOC"], ["Alistar", "LOC"], ["Braum", "LOC"], ["Bard", "PER"], ["Thresh", "PER"], ["Aphromoo", "PER"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Ssumday", "PER"], ["Meteos", "MISC"], ["Ryu", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["Split", "PER"], ["BO_1", "ORG"], ["Spring", "LOC"]], "15/02/2018"], "Vitality Academy : Equipe Composée de Shemek, Nji, Abbedagge, Yuuki et Dreams pour Open Tour France": [[["Vitality", "LOC"], ["Academy_!", "ORG"], ["Shemek", "ORG"], ["GO", "ORG"], ["Nji", "PER"], ["LCS", "ORG"], ["Open_Tour_France", "MISC"], ["Academy_team_that_will_compete_in", "ORG"], ["@Njiizz", "ORG"], ["@dreams1LoL", "ORG"], ["Team_Vitality", "ORG"], ["January_22", "PER"]], "15/02/2018"], "Equipe GamersOrigin pour la Saison 8 avec Phaxi, TynX, Tonerre, Toaster, Pulsas et Coach Dinep": [[["GamersOrigin", "ORG"], ["Stephano", "PER"], ["Shanky", "LOC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Saison_8", "MISC"], ["Shemek", "ORG"], ["League_of_Legends", "ORG"], ["Tonerre", "LOC"], ["Toaster", "LOC"], ["GamersOrigin", "MISC"], ["Top", "MISC"], ["Ambrož", "PER"], ["Phaxi", "PER"], ["Hren_Jungler", "PER"], ["Kristian_«_TynX_»_Hansen", "PER"], ["Midlaner", "PER"], ["Capitaine", "PER"], ["Scott", "PER"], ["Tonerre", "PER"], ["Augustas_«_Toaster", "PER"], ["Ruplys_Support", "PER"], ["Aurimas_«_Pulsas", "PER"], ["Morozovas_Coach", "PER"], ["Rafael_«_Dinep_»", "PER"], ["Nunes", "PER"]], "15/02/2018"], "Tournoi Fortnite Lyon eSport 2018": [[["Lyon_e", "LOC"], ["Sport", "LOC"], ["Cité_des_Congrès_de_Lyon", "ORG"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["YouTubers", "MISC"], ["Fortnite_!", "MISC"], ["Planning", "PER"], ["Informations_sur_le_Tournoi", "MISC"], ["Tournoi_Solo_Dimanche", "PER"], ["BR8", "ORG"], ["Lyon_e", "LOC"], ["Sport_2018", "LOC"], ["35€/joueur", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : La Gamers Assembly 2018 Étape du LoL Open Tour": [[["Gamers_Assembly_2018", "ORG"], ["Riot_Games", "PER"], ["LoL_Open_Tour", "MISC"], ["Poitiers", "LOC"], ["GA2018", "LOC"], ["Gamers_Assembly", "PER"], ["January_17", "ORG"], ["la_Vienne", "LOC"]], "15/02/2018"], "Stephano rejoint GamersOrigin en tant que Joueur Starcraft 2": [[["League_of_Legends", "MISC"], ["Hearthstone", "MISC"], ["GamersOrigin", "MISC"], ["Starcraft_II", "MISC"], ["GO", "ORG"], ["eSport", "MISC"], ["GamersOrigin", "MISC"], ["GO_SC2", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : Selfie ne jouera pas pour Cloud9 et se déclare free agent": [[["MaJ", "ORG"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Selfie", "PER"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Selfie", "PER"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Phoenix1", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["Selfie", "LOC"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Jack_Etienne", "PER"], ["Selfie", "PER"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Marcin", "PER"], ["Wolski", "PER"], ["Selfie", "PER"], ["I_wanna", "MISC"], ["Marcin_Wolski", "PER"], ["January_3", "PER"]], "15/02/2018"], "CocoVBatos : Nouveau Joueur OL sur FIFA 18": [[["Rafsou", "PER"], ["OL_eSport", "MISC"], ["Corentin", "LOC"], ["Vicogne", "LOC"], ["Bienvenue_@OL_CocoVBastos_!", "MISC"], ["OL_eSport", "MISC"], ["January_5", "MISC"], ["Lyon", "LOC"], ["Merci", "PER"], ["OL", "ORG"]], "15/02/2018"], "L'équipe Golden Guardians Academy pour le Spring Split 2018": [[["Xpecial", "PER"], ["Golden_Guardians", "MISC"], ["Academy", "LOC"], ["Academy_d'une_des_nouvelles_entrantes", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["And_to", "MISC"], ["NALCS", "MISC"], ["GGSWIN", "MISC"], ["Golden_Guardians", "PER"], ["January", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : Duke devient Strategic Coach de Splyce pour le Spring Split 2018, LCS EU Saison 8": [[["Splyce", "MISC"], ["Hadrien", "PER"], ["Forestier", "PER"], ["Strategic_Coach", "ORG"], ["PSG", "ORG"], ["Splyce", "MISC"], ["Welcome", "MISC"], ["Splyce_League_of_Legends", "MISC"], ["Splyce", "MISC"], ["@Splyce", "MISC"], ["January", "MISC"]], "15/02/2018"], "HRX 2018 - Suivi en Direct des championnats de Smite et Paladins": [[["HiRez_Expo", "MISC"], ["HiRez_Studios", "ORG"], ["Atlanta", "LOC"], ["Smite", "PER"], ["Paladins", "PER"], ["Championnat_du_Monde_de_Paladins", "MISC"], ["Smite", "PER"], ["Battle_Royale", "MISC"], ["Paladins_Refonte", "ORG"], ["Map_conquête", "MISC"], ["Smite_Moji", "PER"], ["champion_Dieux", "PER"], ["Nouveaux_Panthéons", "MISC"], ["Saison_5", "MISC"], ["Team_Deathmatch", "MISC"], ["Paladins_Bot_Smashers", "PER"], ["HiRez", "MISC"], ["Todd_Harris", "MISC"], ["Paladins_Battlegrounds", "ORG"], ["Paladins_Battlegrounds", "ORG"], ["Paladins_Battlegrounds", "PER"], ["Paladins", "MISC"], ["Na'Vi", "PER"], ["Champions_du_Monde_de_Paladins_eUnited", "ORG"], ["Champions_du_Monde_de_Smite", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : Fnatic dévoile son coaching staff pour le Spring Split des LCS EU 2018": [[["Fnatic", "ORG"], ["Dylan_«_Dylan", "PER"], ["Falco", "MISC"], ["Head_Coach", "MISC"], ["Michael_«", "PER"], ["Garki", "LOC"], ["Bolze", "LOC"], ["Team_Manager", "ORG"], ["G2", "ORG"], ["Joey_«", "PER"], ["Steltenpool", "LOC"], ["Team_Director", "ORG"], ["sOAZ", "ORG"], ["Broxah", "LOC"], ["Caps", "LOC"], ["Rekkles", "LOC"], ["Hylissang", "LOC"], ["EULCS", "PER"], ["Head_Coach", "PER"], ["@garkilol_as", "MISC"], ["Team_Manager", "ORG"], ["Team_Director!", "ORG"], ["FULL_ANNOUNCEMENT", "ORG"], ["FNATIC", "ORG"], ["January_4", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : L'équipe des LCS NA Optic Gaming annonce son roster Academy pour le Spring Split 2018": [[["Dévoilé", "LOC"], ["Academy_de_l'équipe", "ORG"], ["Optic_Gaming", "PER"], ["Spring", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Niship", "LOC"], ["Dhokla", "LOC"], ["Doshi", "PER"], ["Kadircan", "LOC"], ["Kadir", "LOC"], ["Mumcuoğlu", "LOC"], ["Cristian", "LOC"], ["Palafox", "MISC"], ["Palafox", "MISC"], ["Andy", "MISC"], ["Winter", "ORG"], ["Academy", "ORG"], ["Andrew_Cooley", "PER"], ["Surza", "PER"], ["Alex_Dioge", "PER"], ["Please_join", "MISC"], ["Academy_League", "MISC"], ["GreenWall", "MISC"], ["here⤵️", "LOC"], ["pic.twitter.com/pQwcaLCAWx", "LOC"], ["OpTicLoL", "LOC"], ["@OpTicLoL", "LOC"], ["January_3", "MISC"]], "15/02/2018"], "Ministère Economie et Finance Donne le Feu Vert à GamersOrigin, LDLC et OL eSport pour Emploi des Joueurs dans eSport": [[["eSport", "LOC"], ["France", "LOC"], ["Ministère_de_l'Economie", "ORG"], ["Finances", "MISC"], ["France", "LOC"], ["LDLC_Event", "PER"], ["eSport", "MISC"], ["Ministères_de_Bercy", "PER"], ["January_5", "MISC"], ["GamersOrigin", "MISC"], ["LDLC", "MISC"], ["OL_eSport", "MISC"], ["eSport", "MISC"]], "15/02/2018"], "Le Gouvernement nous explique le Statut des joueurs professionnels salariés de jeux vidéo": [[["Ministère_de_l'Économie", "ORG"], ["Gamers_Origin", "ORG"], ["LDLC_Event", "PER"], ["Olympique_Lyonnais_eSport", "ORG"], ["Si", "MISC"], ["Si", "MISC"], ["Quelles", "LOC"], ["CDI", "MISC"], ["Commission_des_enfants_du_spectacle", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : Tirage au sort des groupes de la LPL Spring Split 2018, Saison 8": [[["LPL", "ORG"], ["la_Chine", "LOC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["LPL", "ORG"], ["LPL", "ORG"], ["NBA", "ORG"], ["LPL", "ORG"], ["Est", "LOC"], ["Ouest", "LOC"], ["LPL", "ORG"], ["EDG", "ORG"], ["Oh_My_God_Team_WE_Snake_Esports", "ORG"], ["RNG", "ORG"], ["Gaming_Jing", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : L'équipe NA 100 Thieves Academy dévoile son effectif au grand complet, tous les joueurs": [[["LCS_NA_Spring_Split_2018", "ORG"], ["Thieves", "LOC"], ["Academy", "LOC"], ["GIGABYTE", "MISC"], ["Kaizen", "MISC"], ["Linsanity", "MISC"], ["Rikara", "PER"], ["AD", "MISC"], ["Whyin", "MISC"], ["We’re_proud_to_share_that", "MISC"], ["NALCS", "MISC"], ["Academy_Roster", "ORG"], ["players_to_100_Thieves", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["December_26", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Kuzan sera le midlaner des Rox Tigers pour la Saison 8": [[["Seong", "ORG"], ["Hyeok", "LOC"], ["Kuzan", "PER"], ["Lee", "PER"], ["Jin_Air_Green_Wings", "ORG"], ["BO3", "MISC"], ["T1", "LOC"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["LCK", "ORG"], ["We_are_announce", "MISC"], ["Seong", "ORG"], ["Hyeok_'Kuzan", "MISC"], ["Lee!", "MISC"], ["Season!", "MISC"], ["ROX_Gaming", "PER"], ["ENG", "ORG"], ["@roxgaming_eng", "LOC"], ["December", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Équipe RNG pour la LPL 2018, Royal Never Give Up annonce son roster complet": [[["Edward_Gaming", "PER"], ["Yan", "LOC"], ["Jun", "PER"], ["Ze", "PER"], ["Hung", "MISC"], ["Karsa_»", "PER"], ["Hsuan", "LOC"], ["Liu_«_Mlxg_»", "PER"], ["Yu", "PER"], ["Li_«_Xiaohu_»_Yuan", "PER"], ["Hao", "PER"], ["Jian_«_Uzi_»", "PER"], ["Hao", "PER"], ["Wang", "PER"], ["Nong", "PER"], ["Mo", "LOC"], ["Pi", "LOC"], ["PiPiXuAn_»_Xiao", "LOC"], ["Able", "PER"], ["Shi_«_Ming", "MISC"], ["RNG", "ORG"], ["RNG", "ORG"], ["LoL", "ORG"], ["December_21", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : Équipe EDG pour la LPL 2018, Edward Gaming annonce son roster complet": [[["Worlds", "PER"], ["Edward_Gaming", "PER"], ["Jeon_«", "PER"], ["Ray", "PER"], ["Ming", "MISC"], ["ClearLove_»_Kai", "LOC"], ["Lee", "MISC"], ["Hu_«_iBoy_»_Xian", "MISC"], ["Tian_«_Meiko_»", "MISC"], ["Chen_«_Haro_»_Wenlin", "PER"], ["Wang", "PER"], ["Hope_»", "PER"], ["Li_«_Gazero", "PER"], ["Gim_«_Gimseong", "MISC"], ["Jeong", "PER"], ["Head_Coach", "MISC"], ["Kim_«", "PER"], ["Kang", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : l'ancien joueur des G2 Esports Emperor devient coach pour l'équipe LCK Rox Tigers": [[["ADC", "MISC"], ["Emperor", "ORG"], ["Jin", "MISC"], ["CJ_Entus", "ORG"], ["G2_Esports", "ORG"], ["Longzhu_Gaming", "PER"], ["Emperor", "ORG"], ["ROX", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["LCK_2018", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : L'équipe Giants officialise son roster pour le Spring Split 2018 des LCS EU": [[["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["Giants", "MISC"], ["Vitality", "PER"], ["Ruin", "PER"], ["Djoko", "MISC"], ["Betsy", "LOC"], ["Steelback", "PER"], ["AD", "MISC"], ["Targamas", "LOC"], ["Cada", "LOC"], ["Estamos", "MISC"], ["Dibujando", "PER"], ["Giants", "PER"], ["December", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : L'équipe turque Dark Passage recrute le coréen KaKAO en jungle": [[["Europe", "LOC"], ["Misfits", "MISC"], ["Lee_«_KaKAO", "PER"], ["Byung", "MISC"], ["Annoncé", "ORG"], ["Twitter", "MISC"], ["Dark_Passage", "MISC"], ["KaKAO", "MISC"], ["Split", "PER"], ["Worlds", "MISC"], ["Invictus_Gaming", "PER"], ["Play", "MISC"], ["Yeni", "PER"], ["Ormancı", "PER"], ["Lee", "MISC"], ["KaKAO", "MISC"], ["BYEONGGWON", "ORG"], ["Dark_Passage_Gaming", "PER"], ["@DPGaming", "MISC"], ["Iyi", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["Split_!", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : Totoro sera le support d'Unicorns of Love UoL pour la Saison 8 des LCS EU": [[["MaJ", "ORG"], ["Unicorns_of_Love", "MISC"], ["Totoro", "MISC"], ["Bet_you_guys", "MISC"], ["Give", "PER"], ["Totoro!!!", "MISC"], ["Learn", "LOC"], ["https://t.co/aJGftlC7g8", "LOC"], ["Unicorns", "ORG"], ["Of_Love", "MISC"], ["December_22", "LOC"], ["Unicorns_of_Love", "MISC"], ["Totoro", "MISC"], ["BBQ", "MISC"], ["Jong", "MISC"], ["Unicorns_of_Love", "MISC"], ["Unicorns", "ORG"], ["Of_Love", "MISC"], ["December_21", "MISC"]], "15/02/2018"], "Crumbz quitte le cast de Riot Games Pour Aller Caster l'Overwatch League": [[["Alberto_«", "PER"], ["Crumbz_»", "PER"], ["LCK", "ORG"], ["I_will", "PER"], ["LCK_next_year", "LOC"], ["Korea", "PER"], ["Alberto_Rengifo", "PER"], ["@ProphetCrumbz", "ORG"], ["December_19", "ORG"], ["Crumbz", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Dignitas", "MISC"], ["Imaqtpie", "MISC"], ["Scarra", "LOC"], ["SPOTV", "ORG"], ["LCK", "ORG"], ["eSportif_Slasher", "PER"], ["Auguste", "PER"], ["Massonnat", "LOC"], ["Overwatch", "MISC"], ["Welcome_to_OWL", "MISC"], ["Rod_Breslau", "PER"], ["@Slasher", "LOC"], ["December_20", "LOC"], ["SFS", "MISC"], ["LAV", "MISC"], ["Prudence", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Likkrit Quitte League of Legends après avoir été suspendu pour 6 mois": [[["Kirill", "PER"], ["Likkrit", "PER"], ["Malofeyev", "PER"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Riot_Games_RU", "ORG"], ["Riot_Games", "ORG"], ["LCL", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["RiotBuckBear", "MISC"], ["Reddit", "LOC"], ["Riot_Games", "ORG"], ["Likkrit", "PER"], ["Il_y_a_quelques_heures", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"]], "15/02/2018"], "Equipe Vitality pour la Saison 8 des LCS EU : Cabochard, Gilius, Jizuke, Minitroupax et Jactroll": [[["Vitality", "PER"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["LCS_EU", "ORG"], ["Place", "MISC"], ["Cabochard", "MISC"], ["Gilius", "PER"], ["Jizuke", "LOC"], ["Minitroupax", "LOC"], ["Jactroll", "PER"], ["Vitality", "PER"]], "15/02/2018"], "GrabbZ rejoint G2 eSport en tant que headcoach": [[["G2_eSport", "PER"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["G2_eSport", "PER"], ["Fabian", "PER"], ["GrabbZ", "MISC"], ["Lohmann", "PER"], ["Joey_«_YoungBuck_»", "PER"], ["GrabbZ", "PER"], ["Team_ROCCAT", "ORG"], ["Join", "PER"], ["League_of_Legends_Head_Coach", "MISC"], ["Read", "PER"], ["G2_Esports", "ORG"], ["December_15", "ORG"]], "15/02/2018"], "League of Legends : LCS NA, Cody Sun rejoint officiellement 100 Thieves": [[["Thieves", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Cody_«_Cody_Sun", "MISC"], ["Sun", "ORG"], ["AD", "MISC"], ["Zaqueri", "LOC"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Black", "LOC"], ["We’re_proud_to_share_that_we_have_officially_signed_@Cody_Sun1", "MISC"], ["With", "PER"], ["Thieves_for_the_2018", "MISC"], ["NALCS", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["December_16", "LOC"]], "15/02/2018"], "Karsa Rejoint Officiellment RNG en LPL pour la Saison 8": [[["MaJ", "ORG"], ["Karsa", "MISC"], ["RNG", "ORG"], ["Flash_Wolves》閃電狼職業電競隊", "MISC"], ["Karsa", "MISC"], ["LMS", "ORG"], ["Ligue", "ORG"], ["LCS_EU", "ORG"], ["NA", "ORG"], ["LPL", "ORG"], ["Chhopsky", "PER"], ["RNG", "ORG"], ["Hung", "MISC"], ["Karsa", "LOC"], ["Hsuan", "LOC"], ["Wolves", "MISC"], ["MLXG", "MISC"], ["Départ", "PER"], ["Réponse", "PER"]], "15/02/2018"], "HeaQ et Norskeren chez Team ROCCAT pour la Saison 8": [[["ROCCAT", "ORG"], ["Martin_«", "PER"], ["Kordmaa", "PER"], ["Tore_«_Norskeren_»", "MISC"], ["Hoel_Eilertsen", "PER"], ["ROCCAT", "LOC"], ["LCS_EU", "ORG"], ["Memento", "MISC"], ["Meet", "MISC"], ["Say", "MISC"], ["Read", "PER"], ["EULCS_#", "MISC"], ["ROCCATFIGHTING", "ORG"], ["ROCCAT", "ORG"], ["December_15", "MISC"], ["Annonce_de_Norskeren", "PER"], ["AD", "MISC"], ["Riot_Approval", "PER"], ["Read", "PER"], ["EULCS_#", "MISC"], ["ROCCATFIGHTING_#Esports", "MISC"], ["ROCCAT", "ORG"], ["December_14", "MISC"], ["Annonce_de_HeaQ", "MISC"]], "15/02/2018"], "L'eSport 2017 de League of Legends en quelques chiffres, Infographie": [[["Saison_7", "LOC"], ["eSportifs_sur_League_of_Legends", "MISC"], ["Worlds", "MISC"], ["Saison_7", "LOC"], ["infographie_de_Riot_Games", "MISC"], ["Dragon_Ancestral", "MISC"], ["Finale_des_Worlds", "MISC"]], "15/02/2018"], "Maximus Cup 2017 League of Legends : Suivi, Résultats et Equipes": [[["Lieu", "LOC"], ["Palais_des_Congrès", "LOC"], ["Cashprize", "LOC"], ["Equipes", "LOC"], ["Millenium", "LOC"], ["LDLC", "MISC"], ["Gentside", "MISC"], ["Metaleak_Format", "PER"], ["Bo1", "LOC"], ["Bracket_Finale", "MISC"], ["Bo3_Bracket_final", "MISC"], ["tournoi_Samedi_16_décembre_Quarts", "MISC"], ["Team", "MISC"], ["LF", "ORG"], ["Structure", "LOC"], ["Genstide_2", "LOC"], ["Asus_ROG", "ORG"], ["Millenium_2", "MISC"], ["Metaleak", "MISC"], ["Helios_Gaming", "PER"], ["E", "LOC"], ["Dimanche", "LOC"], ["Demi", "PER"], ["Team", "MISC"], ["Genstide", "MISC"], ["Millenium_1", "MISC"], ["Helios_Gaming_FINALE", "PER"], ["Helios_Gaming_Suivi", "PER"]], "15/02/2018"], "PUBG : Les anciens aAa, mOnKeY, Oraxe, Shadow1k et Shiv Forment l'équipe Team Vitality": [[["Team_Vitality", "LOC"], ["BATTLEGROUNDS", "ORG"], ["Oraxe", "LOC"], ["Shiv", "PER"], ["Sealph", "ORG"], ["IEM_Oakland", "MISC"], ["la_France", "LOC"], ["Fabien_«_Neo_»_Devide", "PER"], ["Oakland", "LOC"], ["Vitality", "PER"], ["Zidwait", "PER"], ["Chapter_pour_leur_compréhension", "MISC"], ["We're_proud_to_announce_our_new_@PUBATTLEGROUNDS_team!", "MISC"], ["@Shadow1K", "MISC"], ["VforVictory", "MISC"], ["Team_Vitality", "MISC"]], "15/02/2018"], "Equipe OpTic Gaming pour la Saison 8 enfin révélée": [[["League_of_Legends", "MISC"], ["OpTic_Gaming", "PER"], ["Zaboutine", "LOC"], ["Romain_Bigeard", "PER"], ["Green_Wall", "LOC"], ["Derek_\"_zig_\"_Shao", "MISC"], ["Phoenix1", "PER"], ["Matthew", "PER"], ["Echo_Fox", "PER"], ["Tristan", "PER"], ["Schrage", "LOC"], ["Misfits", "MISC"], ["Noh_\"_Arrow_\"_Dong-", "MISC"], ["Phoenix1", "MISC"], ["Daerek", "MISC"], ["LemonNation", "MISC"], ["Hart", "MISC"], ["Cloud9", "MISC"], ["FlyQuest", "ORG"], ["OpTic_Gaming", "PER"], ["Riot", "PER"], ["Introducing_#OpTicLoL", "MISC"], ["Top:_@P1zig", "MISC"], ["@Akaadian_Mid", "MISC"], ["ADC", "ORG"], ["Support", "ORG"], ["Coach", "LOC"], ["GM", "ORG"], ["GreenWall", "MISC"], ["NALCS", "MISC"], ["OpTicUpdate", "ORG"], ["@OpTicUpdate", "MISC"], ["December", "LOC"]], "15/02/2018"], "H2K - SmittyJ, Santorin, Caedrel, Sheriff, Sprattel et Veteran pour la Saison 8 des LCS EU": [[["LCS", "ORG"], ["H2K", "ORG"], ["H2K", "ORG"], ["Jankos", "ORG"], ["Febiven", "MISC"], ["SmittyJ", "MISC"], ["Santorin", "LOC"], ["Caedrel", "LOC"], ["Sheriff", "LOC"], ["Sprattel", "LOC"], ["Veteran", "LOC"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"]], "15/02/2018"], "AllStar 2017 : Résultats, Classement, Planning et Programme complet": [[["AllStar_2017", "MISC"], ["Los_Angeles", "LOC"], ["Demi", "LOC"], ["Bo3", "MISC"], ["Dimanche_10", "MISC"], ["GPL", "MISC"], ["LCK", "MISC"], ["Bjergsen_2", "MISC"], ["Jisu", "LOC"], ["Uzi_2", "LOC"], ["Finales", "PER"], ["Bo3", "MISC"], ["Bo5", "MISC"], ["Lundi_11_décembre", "MISC"], ["Bjergsen_1", "PER"], ["Groupes", "ORG"], ["Groupe_A_Rang", "ORG"], ["LCK", "ORG"], ["LCS", "ORG"], ["Turquie", "LOC"], ["Groupe_B", "ORG"], ["Défaites_1", "MISC"], ["LPL", "ORG"], ["GPL", "MISC"], ["LCS", "MISC"], ["Planning", "MISC"], ["Vendredi", "LOC"], ["GPL", "MISC"], ["LPL", "ORG"], ["TUR", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["LCK", "ORG"], ["Faker_1", "LOC"], ["VVvert", "MISC"], ["Bjersen", "MISC"], ["FoFo", "LOC"], ["1_Jisu", "LOC"], ["Meiko_1", "ORG"], ["Levi", "PER"], ["Samedi_9", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["TUR", "ORG"], ["GPL", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["LCS_EU", "ORG"], ["GPL", "MISC"], ["CBLoL", "MISC"], ["TUR", "MISC"], ["LCK", "ORG"], ["CBLoL", "MISC"], ["LPL", "ORG"], ["PraY", "MISC"], ["Rekkles_1", "LOC"], ["Zeitnot", "MISC"], ["Faker", "PER"], ["Bjergsen", "PER"], ["Jisu_1", "LOC"], ["Meiko", "MISC"], ["PraY_1", "MISC"], ["Rekkles", "LOC"], ["All", "MISC"]], "15/02/2018"], "Imp reste chez LGD Gaming en LPL pour la Saison 8 en 2018": [[["LGD_Gaming", "MISC"], ["Spring_Split", "PER"], ["Up&amp;Down", "PER"], ["Summer_Split", "PER"], ["ADC_star", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Imp", "LOC"], ["Chine", "LOC"], ["Season", "PER"], ["Gaming", "PER"], ["December_12", "MISC"]], "15/02/2018"], "Equipe Fnatic LoL pour 2018, Saison 8 : sOAZ, Broxah, Caps, Rekkles et Hylissang": [[["équipe_Fnatic", "ORG"], ["Rekkles", "LOC"], ["Saison_8", "LOC"], ["sOAZ", "LOC"], ["Hylissang", "MISC"], ["Fnatic", "ORG"], ["FNC", "ORG"], ["Split", "PER"], ["Jesiz", "PER"]], "15/02/2018"], "Les anciens Immortals chez 100 Thieves Counter-Strike Global Offensive": [[["Nadeshot", "LOC"], ["Counter", "LOC"], ["Strike_!", "ORG"], ["Twitter", "LOC"], ["Thieves", "LOC"], ["Immortals", "PER"], ["Henrique", "PER"], ["HEN1", "ORG"], ["Teles", "MISC"], ["Lucas", "MISC"], ["Vito", "MISC"], ["Giuseppe", "PER"], ["Lincoln", "PER"], ["Bruno", "PER"], ["Lima", "LOC"], ["Counter", "LOC"], ["Team_One", "ORG"], ["kNg", "ORG"], ["Thieves", "LOC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["Counter", "LOC"], ["Global_Offensive!", "MISC"], ["LUCAS1", "LOC"], ["HEN1", "ORG"], ["FNX", "ORG"], ["Bit_to_the_team", "ORG"], ["HERE", "MISC"], ["https://t.co/HhT7yRDVjt", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["December_13", "LOC"]], "15/02/2018"], "Equipe Golden Guardians Présentée avant le match Golden State Warrios contre Dallas Mavericks": [[["Golden_Guardians", "LOC"], ["NBA", "ORG"], ["Golden_State_Warriors", "LOC"], ["Dallas_Mavericks", "MISC"], ["Hans_Sama", "PER"], ["Miami", "LOC"], ["NBA", "ORG"], ["Schalke", "PER"], ["eSport", "LOC"]], "15/02/2018"], "Lourlo, Contractz, Hai, Deftly, Matt et Locodoco chez Golden Guardians pour la Saison 8 des LCS NA": [[["OpTic_Gaming", "PER"], ["Thieves", "LOC"], ["Clutch_Gaming", "PER"], ["Saison_8", "MISC"], ["Golden_State_Warriors", "LOC"], ["Saison_8", "MISC"], ["You_waited", "MISC"], ["We're_proud_to_announce", "MISC"], ["NALCS", "MISC"], ["Golden_Guardians", "MISC"], ["December_14", "MISC"], ["Lourlo", "LOC"], ["Liquid", "PER"], ["Contractz", "LOC"], ["C9", "LOC"], ["Hai", "MISC"], ["Matt", "PER"], ["Liquid", "PER"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Deflty", "LOC"], ["eUnited", "MISC"], ["CS_NA", "MISC"], ["GGS", "MISC"], ["Locodoco", "LOC"], ["Head_Coach", "PER"]], "15/02/2018"], "Memento Rejoint officiellement Team ROCCAT en LCS EU pour la Saison 8": [[["Profit", "PER"], ["Team_ROCCAT", "ORG"], ["Saison_8_:_Memento", "LOC"], ["Giants", "PER"], ["Nerv", "PER"], ["Schalke", "PER"], ["ROCCAT", "ORG"], ["Split_des_LCS", "ORG"], ["Team_ROCCAT", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : Team ROCCAT dévoile l'ensemble de son staff pour l'année 2018": [[["Team_ROCCAT", "ORG"], ["LCS", "ORG"], ["Split_2018", "LOC"], ["Un_poste_spécifique", "MISC"], ["General_Manager", "MISC"], ["Johannes_Sick", "PER"], ["eSport", "LOC"], ["Team_ROCCAT", "ORG"], ["Tomislav", "PER"], ["Mihailov", "PER"], ["Team_Manager", "MISC"], ["Team_ROCCAT", "MISC"], ["Simon_«_fredy122_»", "PER"], ["Payne", "PER"], ["Head_Coach", "MISC"], ["ROCCAT", "ORG"], ["Head_Analyst", "MISC"], ["Cody", "PER"], ["Avin_»_Gerard", "LOC"], ["Hambourg", "LOC"], ["Reddit", "LOC"], ["CM", "LOC"]], "15/02/2018"], "Profit et Blanc chez ROCCAT en LCS EU pour la Saison 8": [[["ROCCAT", "ORG"], ["Blanc", "PER"], ["Team_ROCCAT", "PER"], ["InvenGlobal", "ORG"], ["NiP", "ORG"], ["PSG_eSport", "MISC"], ["Blanc_And", "ORG"], ["Profit_Join_Team_ROCCAT", "PER"], ["Blanc", "LOC"], ["Profit_#", "LOC"], ["LeagueOfLegends_https://t.co/8YIWTxSAzk_pic.twitter.com/A9q9o3VNUv", "PER"], ["Inven_Global", "PER"], ["@InvenGlobal", "MISC"], ["December_1", "MISC"], ["ROCCAT", "ORG"], ["Profit", "PER"], ["Team_ROCCAT", "PER"], ["InvenGlobal", "ORG"], ["NiP", "ORG"], ["PSG_eSport", "MISC"], ["Blanc_And", "ORG"], ["Profit_Join_Team_ROCCAT", "PER"], ["Blanc", "LOC"], ["Profit_#", "LOC"], ["LeagueOfLegends_https://t.co/8YIWTxSAzk_pic.twitter.com/A9q9o3VNUv", "PER"], ["Inven_Global", "PER"], ["@InvenGlobal", "MISC"], ["December_1", "MISC"]], "15/02/2018"], "League of Legends : Rekkles aurait refusé une offre de TSM et de la LPL": [[["All", "MISC"], ["Stars", "MISC"], ["Carry_AD_européen", "MISC"], ["Worlds", "MISC"], ["All", "MISC"], ["Stars", "MISC"], ["Corée", "LOC"], ["Fnatic", "ORG"], ["Rekkles", "LOC"], ["Worlds", "MISC"], ["Rekkles", "LOC"], ["Jankos", "ORG"], ["Corée", "LOC"], ["TSM", "MISC"], ["Fnatic", "ORG"], ["NA", "MISC"], ["Rekkles", "LOC"]], "15/02/2018"], "AllStars 2017 League of Legends - Tout savoir, équipes résultats et dates": [[["Worlds_2017", "MISC"], ["All", "MISC"], ["Star_2017", "MISC"], ["All", "MISC"], ["Star_2017", "MISC"], ["All", "MISC"], ["Le_trailer_des", "MISC"], ["AllStar_2017", "MISC"], ["GPL", "MISC"], ["Visa", "ORG"], ["Les_Casteurs", "ORG"], ["Analystes", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Bluerzor pourrait quitter Gamers Origin": [[["Gamers_Origin", "ORG"], ["Dániel_«", "PER"], ["Bluerzor_»", "PER"], ["Subicz", "LOC"], ["GO", "ORG"], ["️Exploring", "LOC"], ["️_Highly", "ORG"], ["Hungarian_champion_2016", "PER"], ["French", "PER"], ["France", "PER"], ["in_France", "LOC"], ["December_8", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Gamers_Origin", "ORG"], ["Clash_of_Nations", "ORG"], ["France", "LOC"], ["Underdogs_2017", "MISC"], ["Challenge_France_2017", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : Le manager Shanky quitte Gamers Origin": [[["Shanky", "LOC"], ["Twitter", "MISC"], ["Manager", "MISC"], ["GamersOrigin", "ORG"], ["Shanky", "LOC"], ["GamersOrigin_c'", "MISC"], ["Victoire", "PER"], ["Victoire", "PER"], ["Underdogs", "PER"], ["Spring", "LOC"], ["Summer", "PER"], ["Victoire_du_Montpellier", "PER"], ["Victoire", "PER"], ["Gamers_Assembly", "ORG"], ["Geek_Days", "ORG"], ["Baloise_IGS_Récemment", "MISC"], ["Clash_of_Nations", "ORG"], ["GO", "ORG"], ["Challenge_France_2017", "MISC"], ["de_France", "LOC"], ["@The_Mainguy", "PER"], ["Shanky", "LOC"], ["December_10", "MISC"]], "15/02/2018"], "Problèmes de Visa pour l'équipe GPL des AllStar 2017": [[["Facebook", "MISC"], ["HeadCoach", "MISC"], ["Gigabyte_Marines", "MISC"], ["AllStar", "MISC"], ["GPL", "MISC"], ["AllStars", "ORG"], ["Los_Angeles", "LOC"], ["Seul_Levi", "PER"], ["Exit", "LOC"], ["Hope", "LOC"], ["Naul", "PER"], ["Noway", "LOC"], ["Palette", "PER"], ["Jisu", "PER"], ["Patrick", "LOC"], ["Dantiz", "LOC"], ["Kra", "LOC"], ["Levi", "PER"], ["GPL", "MISC"], ["All", "MISC"]], "15/02/2018"], "League of Legends : KaSing officiellement chez Splyce en LCS EU": [[["Challenger_Series", "MISC"], ["RedBull", "MISC"], ["KaSing", "MISC"], ["LCS", "MISC"], ["Splyce", "MISC"], ["Mikyx", "MISC"], ["H2K", "MISC"], ["RedBull", "ORG"], ["The_final_piece_of_the_Splyce", "MISC"], ["EULCS", "PER"], ["Riot", "PER"], ["Splyce", "MISC"], ["@Splyce", "MISC"], ["December_10", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : Shy quitte Rox Tigers et prend sa retraite": [[["Twitter", "MISC"], ["équipe_Park_«", "LOC"], ["Sang", "LOC"], ["Sang", "PER"], ["Shy’_Park", "LOC"], ["ROX_Tigers", "LOC"], ["LCK", "ORG"], ["Detail", "MISC"], ["pic.twitter.com/1xzMJIAfDO", "MISC"], ["ROX_Tigers", "PER"], ["Eng", "ORG"], ["December_5", "MISC"], ["MiG", "MISC"], ["CJ_Entus", "ORG"], ["Rox_Tigers", "ORG"]], "15/02/2018"], "League of Legends : Jankos pourrait Rejoindre G2 Esports": [[["ESPN", "ORG"], ["G2", "ORG"], ["Jankos", "ORG"], ["H2K", "ORG"], ["Jankos", "ORG"], ["G2", "MISC"], ["Novembre", "MISC"], ["Wunder", "PER"], ["Splyce", "ORG"], ["Jankos", "ORG"], ["Perkz", "ORG"], ["Hjärnan_&amp", "ORG"], ["Wadid", "PER"], ["ROCCAT", "ORG"], ["ESPN_Esports", "ORG"], ["December_6", "MISC"]], "15/02/2018"], "AllStar 2017 : La TierList des joueurs pour le tournoi 1 vs 1 de Riot Games": [[["AllStar", "MISC"], ["LCK", "LOC"], ["NA", "ORG"], ["EU", "ORG"], ["Riot_Games", "ORG"], ["Tierlist", "MISC"], ["Levi", "PER"], ["Jungler_de_la_GPL", "PER"], ["Levi", "PER"], ["All", "MISC"], ["Stars_2016", "MISC"], ["Lee_Sin", "PER"], ["MSI", "ORG"], ["Mondial", "LOC"], ["All", "MISC"], ["Stars", "MISC"], ["Vietnam", "LOC"], ["All", "MISC"], ["GPL", "MISC"], ["All", "MISC"], ["Stars", "LOC"], ["Ça", "MISC"], ["ADC", "MISC"], ["LCS_NA_Sneaky", "ORG"], ["PUBG", "LOC"], ["All", "MISC"], ["Stars", "MISC"], ["Donnez", "PER"], ["tournoi_!", "MISC"], ["ADC", "MISC"], ["CBLoL_Joga_Bonito", "MISC"], ["Joga_Bonito", "PER"], ["Counter-Strike", "MISC"], ["Brésiliens", "LOC"], ["Faker", "PER"], ["MidLaner", "PER"], ["LCK", "ORG"], ["Faker", "PER"], ["Mondiaux_de_League_of_Legends", "MISC"], ["Mata", "PER"], ["Mondial", "LOC"], ["Faker", "PER"], ["Uzi", "PER"], ["ADC", "ORG"], ["LPL", "ORG"], ["Uzi", "MISC"], ["Caitlyn", "PER"], ["Vayne", "PER"], ["Retrouvez", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : Le roster complet d'Echofox pour le LCS NA Spring Split 2018, saison 8": [[["All", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Echo_Fox", "ORG"], ["Of_Legends", "MISC"], ["Huni", "MISC"], ["Dardoch", "PER"], ["Denix", "PER"], ["Altec", "LOC"], ["Adrian", "LOC"], ["LCS", "ORG"], ["Allorim", "LOC"], ["TheOddOrange", "LOC"], ["Damonte", "PER"], ["Lost", "LOC"], ["Papachau", "LOC"], ["Academy_Roster", "ORG"], ["It’", "PER"], ["NALCS", "MISC"], ["Academy", "LOC"], ["LOLFOX", "LOC"], ["pic.twitter.com/NCveMRDJaI", "MISC"], ["Echo_Fox", "PER"], ["December_8", "MISC"], ["NA", "MISC"]], "15/02/2018"], "Trashy Rejoint Officiellement UoL Unicorns of Love, Change de Pseudo et Devient Kold": [[["Trashy", "MISC"], ["Unicorns_of_Love", "ORG"], ["Trashy", "MISC"], ["Kold_!", "MISC"], ["You_were_ALL", "MISC"], ["Trashy", "MISC"], ["Kold", "PER"], ["Welcome_to", "MISC"], ["️", "MISC"], ["Learn", "LOC"], ["Kold_and_why_he'", "MISC"], ["DefinitelyNotTrashy", "MISC"], ["Of_Love", "MISC"], ["December_2", "MISC"]], "15/02/2018"], "Le DFCO se lance dans l'eSport avec Vitality RocKy et Brian à travers l'eLigue 1": [[["eSport_FIFA", "MISC"], ["PSG", "ORG"], ["Nantes", "LOC"], ["OL", "ORG"], ["AS_Monaco", "ORG"], ["eSport", "MISC"], ["DFCO", "ORG"], ["Dijon_Football_Côte-d'Or", "ORG"], ["Ligue_1", "ORG"], ["Team_Vitality", "ORG"], ["RocKy", "PER"], ["Brian", "MISC"], ["DFCO", "ORG"], ["Dijon", "LOC"], ["Vitality", "LOC"], ["RocKy", "PER"], ["Stade_Gaston", "LOC"], ["Gérard", "PER"], ["Dijon", "LOC"], ["Bordeaux", "LOC"], ["Broken", "PER"], ["Call_of_Duty_@BrokyBrawks", "MISC"], ["eSport", "MISC"], ["Dijon_FCO", "ORG"], ["December_1", "MISC"]], "15/02/2018"], "Vidéo Trailer des AllStar 2017 - Here We Come": [[["AllStar", "MISC"], ["LoL_Esports", "ORG"], ["All", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : kt Rolster gagne la KeSPA Cup 2017": [[["KeSPA_Cup", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["LCK", "ORG"], ["Rolster", "LOC"], ["Deft", "PER"], ["Mata", "PER"], ["Pawn", "LOC"], ["Score", "LOC"], ["Smeb", "LOC"], ["Parmis", "PER"], ["Rolster", "LOC"], ["Rolster", "LOC"], ["Longzhu", "PER"], ["Peanut", "PER"], ["Longzhu", "PER"], ["Untara", "LOC"], ["Effort", "ORG"], ["Wolf", "ORG"]], "15/02/2018"], "League of Legends : Team Roccat au complet": [[["ESPN", "ORG"], ["Team_ROCCAT", "ORG"], ["Profit", "PER"], ["Blanc", "PER"], ["Memento", "MISC"], ["HeaQ", "MISC"], ["Norskeren", "LOC"]], "15/02/2018"], "MaRin serait de Retour en Chine dans une Nouvelle Equipe de la LPL": [[["IvenGlobal", "MISC"], ["MaRin", "MISC"], ["Chine", "LOC"], ["MaRin", "LOC"], ["T1", "MISC"], ["Afreeca_Freecs", "MISC"], ["Corée", "LOC"], ["Chine", "LOC"], ["LGD_Gaming", "PER"], ["Saison_6", "MISC"], ["MaRin_Returning_to_China", "MISC"], ["Negotiating", "LOC"], ["New_LPL_Team", "MISC"], ["Inven_Global", "PER"], ["@InvenGlobal", "MISC"], ["December_1", "MISC"]], "15/02/2018"], "Equipe Out Of the Blue by Airbus dévoilée avec Laiyla, Valynora, Ayunie, Shivaun, Shiny et Steve": [[["Airbus", "ORG"], ["eSport", "MISC"], ["Out_of", "MISC"], ["Steve", "PER"], ["Ayunie", "LOC"], ["Hier", "LOC"], ["Out_of_the_Blue", "MISC"], ["Place", "MISC"], ["Laiyla", "PER"], ["Valynora", "PER"], ["Shivaun", "LOC"], ["Shiny", "LOC"], ["Our", "LOC"], ["@oob_team_!", "ORG"], ["Jungler", "LOC"], ["Mid_Laner", "PER"], ["Leader_&amp", "MISC"], ["Top_Laner", "PER"], ["ADC_and", "MISC"], ["Here_we_are!", "ORG"], ["LeagueOfLegends_pic.twitter.com/QXLiIkOQAH", "ORG"], ["Out_Of_the_Blue_Team", "MISC"], ["@oob_team", "ORG"], ["December_3", "ORG"], ["Lyon_eSport", "LOC"], ["Gamers_Assembly", "ORG"]], "15/02/2018"], "Challenge France 2017 : Dates, Equipes, Résultats et Suivi": [[["Page_1_:", "MISC"], ["Page_2", "MISC"], ["Planning_&amp", "MISC"], ["Phase_de_groupe", "ORG"], ["Joués_Victoires_Défaites_Winrate", "MISC"], ["Gamers_Origin", "ORG"], ["Millenium_10", "MISC"], ["LDLC", "MISC"], ["Solary_10", "MISC"], ["Gentside_Esports_10", "MISC"], ["Phase_finale_Demi", "LOC"], ["BO5", "MISC"], ["Samedi", "PER"], ["Gamers_Origin", "ORG"], ["Millenium_3", "ORG"], ["BO5", "MISC"], ["Mercredi", "PER"], ["School_1", "LOC"], ["BO5", "MISC"], ["Vendredi", "MISC"], ["Gamers", "LOC"], ["Origin_1", "ORG"], ["Millenium_Stream", "MISC"], ["Gentside", "MISC"], ["Challenge_France", "ORG"], ["Challenge_France", "ORG"], ["LoLesport", "LOC"], ["BO1", "ORG"], ["BO5", "MISC"], ["Challenge_France", "ORG"], ["Gamers_Origin", "ORG"], ["LDLC", "ORG"], ["Solary", "PER"], ["Millenium", "LOC"], ["Asus_Rog", "ORG"], ["Challenge_France", "ORG"], ["Être_Diamant_III", "PER"]], "15/02/2018"], "KSV rachète l'équipe Samsung Galaxy sur League of Legends et gardent ses joueurs": [[["League_of_Legends", "MISC"], ["KSV_eSport", "MISC"], ["Overwatch_Seoul_Dynasty", "MISC"], ["KSV", "ORG"], ["Split", "ORG"], ["LCK", "ORG"], ["KSV", "ORG"], ["Kevin_Chou", "PER"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["eSport", "MISC"], ["KSV", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["KSV", "ORG"], ["Samsung_Galaxy", "MISC"], ["Spring_Split", "PER"], ["Toplaner_Seong", "PER"], ["CuVee", "MISC"], ["L._Jungler_Chan", "PER"], ["Ambition", "PER"], ["K._Jungler_Min", "PER"], ["Haru", "PER"], ["Midlaner_Min", "PER"], ["Crown", "LOC"], ["Ruler", "PER"], ["P._Support_Yong", "LOC"], ["CoreJJ", "ORG"], ["J._Entraîneur_Woo", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : aphromoo rejoint officiellement 100 Thieves": [[["Nadeshot", "LOC"], ["Pr0lly", "LOC"], ["Zaqueri", "LOC"], ["Black", "PER"], ["Counter", "LOC"], ["Logic_Gaming", "PER"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Thieves", "LOC"]], "15/02/2018"], "League of Legends : FlyQuest officialise son roster pour les LCS saison 8": [[["Twitter", "MISC"], ["FlyQuest", "ORG"], ["Flame", "PER"], ["Anda", "PER"], ["Fly", "MISC"], ["WildTurtle", "MISC"], ["Stunt", "ORG"], ["Flame", "PER"], ["Anda", "PER"], ["Summer_Split", "LOC"], ["Introducing:", "MISC"], ["FLYWIN", "LOC"], ["FlyQuest", "ORG"], ["November", "LOC"]], "15/02/2018"], "Les Casters et Commentateurs Riot pour les All Star 2017": [[["Lolesports", "LOC"], ["AllStar", "MISC"], ["Twitch", "MISC"], ["Riot_Games", "ORG"], ["Meet_the_2017", "MISC"], ["Star_Event", "MISC"], ["Air_Team", "ORG"], ["@lolesports", "ORG"], ["November", "LOC"], ["Phreak", "LOC"], ["CaptainFlowers", "PER"], ["Pastrytime", "MISC"], ["Quickshot", "MISC"], ["Riv", "PER"], ["Kobe", "PER"], ["Azael", "PER"], ["Zirene", "PER"], ["Deficio", "PER"], ["Papasmithy", "PER"], ["Froskurrin_Les_Interviewers", "PER"], ["Hosts", "PER"], ["Eefje", "PER"], ["Sjokz", "PER"], ["Depoortere", "PER"], ["James_“_Dash_”", "PER"], ["Ovilee", "LOC"], ["Ovilee", "LOC"], ["May", "LOC"], ["All", "MISC"]], "15/02/2018"], "eSport Overwatch en 2018, Voie des Pros, Overwatch Contenders, Open Division": [[["Overwatch", "LOC"], ["Annoncée", "MISC"], ["Contenders_League_d'Overwatch", "ORG"], ["Australie", "LOC"], ["Contenders_League", "ORG"], ["Australie", "LOC"], ["Amérique_du_sud", "LOC"], ["Régions", "LOC"], ["Contenders_Corée", "ORG"], ["Anciennement_Overwatch_APEX", "PER"], ["Contenders_Chine", "ORG"], ["Anciennement_Overwatch_Premier", "PER"], ["Contenders_Pacifique", "ORG"], ["Anciennement_Overwatch", "PER"], ["Amérique_du_Nord", "LOC"], ["Contenders_Europe", "ORG"], ["Contenders_Australie", "MISC"], ["eSport_d'Overwatch_2018", "MISC"], ["Contenders", "LOC"], ["Open_Division", "MISC"], ["Contenders_Trials", "ORG"], ["Overwatch_Contenders", "MISC"]], "15/02/2018"], "WhiteKnight Rejoint UoL Unicorns of Love en tant que TopLaner pour les LCS EU Saison 8": [[["Trashy", "MISC"], ["UoL", "MISC"], ["WhiteKnight", "MISC"], ["PSG", "ORG"], ["UoL", "MISC"], ["LCS", "MISC"], ["You_guys_guessed_it_right!", "MISC"], ["Pikachu!!", "MISC"], ["Give", "MISC"], ["Riot", "PER"], ["Of_Love", "MISC"], ["November", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Rekkles reste chez Fnatic pour la saison 8": [[["Facebook", "MISC"], ["Fnatic", "ORG"], ["Martin_«", "PER"], ["Rekkles", "LOC"], ["Larsson", "PER"], ["LoL", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Jesiz", "PER"], ["Hylissang", "PER"], ["Fnatic", "ORG"], ["AD", "MISC"], ["Carry_star_Rekkles", "LOC"], ["Rekkles", "LOC"], ["Our", "LOC"], ["READ_MORE", "PER"], ["FNATIC", "ORG"], ["November_28", "PER"]], "15/02/2018"], "Bengi et PoohManDu de Retour Chez SKT en tant que coachs pour la Saison 8": [[["Saison_7", "LOC"], ["SK_Telecom_T1", "ORG"], ["Peanut", "PER"], ["Huni", "PER"], ["Bang", "LOC"], ["Wolf", "ORG"], ["Blank", "ORG"], ["Untara", "PER"], ["Kkoma", "PER"], ["SK_Telecom", "ORG"], ["T1", "LOC"], ["PoohManDu", "PER"], ["Bengi", "LOC"], ["Kkoma", "LOC"], ["T1_입니다.", "MISC"], ["SK", "ORG"], ["T1", "LOC"], ["@sktelecom_t1", "LOC"], ["November_28", "LOC"]], "15/02/2018"], "Nisqy rejoint Splyce en LCS EU pour le Saison 8": [[["Odoamne", "LOC"], ["Xerxe", "LOC"], ["Nisqy", "LOC"], ["Splyce", "MISC"], ["Splyce", "MISC"], ["TeamNisqy", "MISC"], ["Europe", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["EnVy_Us", "PER"], ["Welcome", "MISC"], ["EULCS", "PER"], ["OnTheHunt_https://t.co/qaRJf1KyWr", "MISC"], ["Splyce", "MISC"], ["@Splyce", "MISC"], ["November_27", "LOC"]], "15/02/2018"], "Odoamne rejoint officiellement Splyce, LCS EU Saison 8": [[["Xerxe", "LOC"], ["Nisqy", "MISC"], ["Splyce", "MISC"], ["Odoame", "PER"], ["Introducing_the_newest_member_of_the_Splyce", "MISC"], ["EULCS", "PER"], ["OnTheHunt_https://t.co/kioAMNkgXF", "MISC"], ["Splyce", "MISC"], ["@Splyce", "MISC"], ["November", "LOC"]], "15/02/2018"], "Trashy Rejoint UoL Unicorns of Love en LCS EU": [[["ESPN", "ORG"], ["Trashy", "MISC"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Unicorns_of_Love", "MISC"], ["Exileh", "LOC"], ["Samux", "PER"], ["Read", "PER"], ["ESPN_Esports", "ORG"], ["November", "PER"]], "15/02/2018"], "Focus sur Seoul Dynasty : équipe Overwatch League": [[["Seoul_Dynasty", "PER"], ["Corée", "LOC"], ["KSV_eSport", "PER"], ["Korean_and_Sillicon_Valley", "ORG"], ["États-Unis", "LOC"], ["Lunatic", "LOC"], ["Hai", "PER"], ["OGN_APEX", "ORG"], ["Equipe", "ORG"], ["Dynasty", "ORG"], ["Corée", "LOC"], ["Ryujehong", "LOC"], ["Tobi", "LOC"], ["Mano", "LOC"], ["New_York_Excelsior", "LOC"], ["London_Spitfire", "MISC"], ["Séoulite", "PER"], ["Dallas_Fuel", "PER"], ["Seoul", "LOC"]], "15/02/2018"], "Focus sur Los Angeles Valiant: équipe Overwatch League": [[["Los_Angeles", "LOC"], ["Immortals", "PER"], ["CSGO", "ORG"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Immortals", "PER"], ["Lionsgate", "MISC"], ["Machinima", "MISC"], ["Memphis_Grizzlies", "MISC"], ["NBA", "ORG"], ["Immortals", "PER"], ["Noah_Whinston", "PER"], ["Los_Angeles", "LOC"], ["structure_Immortals", "PER"], ["Contenders_saison_0", "MISC"], ["Silkthread", "ORG"], ["Numlocked", "PER"], ["Equipe_de_Los_Angeles", "PER"], ["uNKOE", "ORG"], ["SoOn", "LOC"], ["DPS", "MISC"], ["Flex", "MISC"], ["Tracer", "MISC"], ["uNKOE", "ORG"], ["Rogue", "LOC"], ["Occidentale", "LOC"], ["Dallas_Fuel", "PER"], ["London_Spitfire", "PER"], ["New_York_Excelsior", "LOC"], ["Seoul_Dynasty", "PER"], ["LA_Valiant", "LOC"]], "15/02/2018"], "Résultats FUT Champions Novembre 2018, Qualification pour les Regionals pour FIFA eWorld Cup": [[["eSport", "MISC"], ["FIFA_18", "MISC"], ["FIFA_eWorld", "MISC"], ["FIWC", "MISC"], ["l'Europe", "LOC"], ["xShellzz", "MISC"], ["Agge", "MISC"], ["PlayStation_4", "MISC"], ["Xbox_One", "MISC"], ["VfL", "MISC"], ["Xbox_One", "MISC"], ["France_brille", "ORG"], ["Vitality_RocKy", "PER"], ["Brian", "MISC"], ["Rayziaah", "LOC"], ["Mino", "ORG"], ["Herozia", "LOC"], ["DaXe", "MISC"], ["ChnewaR", "MISC"], ["Maestro", "PER"], ["Vicente", "PER"], ["AllezRennes56", "PER"], ["Nuka", "LOC"]], "15/02/2018"], "Aphromoo quitte officiellement CLG, Counter Logic Gaming": [[["CLG", "MISC"], ["Saison_8_:", "LOC"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Counter", "LOC"], ["Logic_Gaming", "PER"], ["NA", "ORG"], ["Aphromoo", "LOC"], ["CLG", "ORG"], ["Zaqueri", "LOC"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Black", "PER"], ["NA", "MISC"], ["Rush_Hour", "MISC"], ["Doublelift", "PER"], ["Joueur_en_or", "MISC"], ["Aphromoo", "LOC"], ["CLG", "MISC"]], "15/02/2018"], "Odoamne, Xerxe et Nisqy pourraient rejoindre Splyce en LCS EU": [[["Europe", "LOC"], ["LCS", "ORG"], ["Splyce", "MISC"], ["Trashy", "MISC"], ["Kobbe", "LOC"], ["KaSing", "LOC"], ["EPSN", "ORG"], ["Odoamne", "LOC"], ["Xerxe", "LOC"], ["Nisqy", "MISC"], ["Splits", "MISC"]], "15/02/2018"], "Peanut rejoint Longzhu Gaming en LCK pour la Saison 8": [[["Peanut", "PER"], ["Longzhu", "PER"], ["Rox_Tigers_Pray", "MISC"], ["GorillA", "MISC"], ["SKT", "MISC"], ["Longzhu_Gaming", "PER"], ["@Longzhu_", "ORG"], ["November_25", "LOC"]], "15/02/2018"], "Olleh Rejoint Team Liquid pour la Saison 8 des LCS NA": [[["MaJ", "ORG"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["Olleh", "PER"], ["TL", "ORG"], ["Split", "PER"], ["It's_official", "MISC"], ["TLfam", "MISC"], ["Team_Liquid_LoL", "ORG"], ["@TeamLiquidLoL", "ORG"], ["November_27", "LOC"], ["ESPN", "ORG"], ["Kim_«_Olleh_»", "PER"], ["Joo", "PER"], ["Doublelift", "PER"], ["Immortals", "PER"], ["Team_Liquid", "ORG"]], "15/02/2018"], "Biofrost et Reignover Rejoignent Huhi, Stixxay et Darshan chez CLG, Counter Logic Gaming en LCS NA pour la Saison 8": [[["Counter_Logic_Gaming", "PER"], ["'_Huhi", "LOC"], ["Stixxay", "PER"], ["Darshan", "PER"], ["CLG", "ORG"], ["Aphromoo", "LOC"], ["Reignover", "LOC"], ["Immortals", "PER"], ["Liquid", "PER"], ["CLG", "MISC"], ["Reignover", "PER"], ["Biofrost_!", "LOC"], ["Zven", "LOC"], ["Mithy", "LOC"], ["TSM", "ORG"], ["Toplaner_Darshan", "PER"], ["Jungler_Yeu", "PER"], ["K", "LOC"], ["Huhi", "PER"], ["Carry_AD", "MISC"], ["Stixxay", "PER"], ["H._Support_Vincent_«_Biofrost", "PER"], ["Entraîneur_Tony", "PER"], ["Zikzlol_»", "LOC"]], "15/02/2018"], "Les cartoons d'INVEN Global Lasso pour illustrer le mercato des LCS NA": [[["Amérique_du_Nord", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["LCS", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Lasso", "LOC"], ["Inven", "LOC"], ["TSM", "MISC"], ["Impact", "ORG"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["FlyQuest", "ORG"]], "15/02/2018"], "IgNar et Trick rejoignent BBQ Olivers en LCK pour la Saison 8": [[["IgNar", "ORG"], ["Misfits", "MISC"], ["BBQ_Olivers", "PER"], ["Trick", "PER"], ["G2_eSport", "PER"], ["Summer_Split", "PER"], ["LCS_EU", "ORG"], ["Worlds", "MISC"], ["IgNar", "MISC"], ["@IgNarLoL", "MISC"], ["@Tricklol12", "PER"], ["LoL", "ORG"], ["OLIVERS", "ORG"], ["November_27", "LOC"]], "15/02/2018"], "Samsung : La Rétrospective de Ozone et Blue en 2013 au titre de champions du monde en 2017": [[["SK_Telecom", "ORG"], ["Faker", "PER"], ["Samsung_Galaxy", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Galaxy_White", "PER"], ["Blue", "MISC"], ["histoire_Samsung", "ORG"], ["Revenons", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["OGN", "ORG"], ["LCK", "ORG"], ["MVP", "MISC"], ["Ozone_et_Blue", "MISC"], ["Championnats_du_monde_de_la_Saison_3", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Galaxy_Ozone", "PER"], ["Championnat", "MISC"], ["Fnatic", "ORG"], ["Gambit_Gaming", "PER"], ["OGN", "ORG"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Blue_de_Samsung", "MISC"], ["SSB", "ORG"], ["White", "MISC"], ["SSW", "MISC"], ["Samsung_Blue", "MISC"], ["Acorn", "ORG"], ["Spirit", "LOC"], ["Dade", "PER"], ["Deft", "PER"], ["Heart", "MISC"], ["White", "ORG"], ["Looper", "PER"], ["PawN", "MISC"], ["Mata", "PER"], ["Worlds_2014", "MISC"], ["Spirit", "LOC"], ["Samsung_White", "PER"], ["White", "MISC"], ["Star_Horn_Royal_Club", "MISC"], ["Mata", "PER"], ["PawN", "MISC"], ["Faker", "PER"], ["Samsung", "ORG"], ["Samsung_White", "PER"], ["Worlds_2014", "MISC"], ["La_Saison_5", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Worlds", "MISC"], ["la_Chine", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["OGN", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["Lee_«", "PER"], ["Lee_Seong", "PER"], ["Seo_«_Eve_»", "MISC"], ["Park", "LOC"], ["BlisS", "LOC"], ["Jong", "LOC"], ["Lee_«_Fury", "PER"], ["Jin", "PER"], ["ZetNjin", "MISC"], ["Kwon", "LOC"], ["Casper", "MISC"], ["Choi", "PER"], ["Edgar_»", "PER"], ["Beom", "PER"], ["Fomos", "ORG"], ["m’", "MISC"], ["Galaxy", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Split", "PER"], ["OGN", "ORG"], ["BlisS", "MISC"], ["Lee_\"_Crown", "PER"], ["Summer_Split", "PER"], ["OGN", "ORG"], ["Edgar", "PER"], ["Crown", "LOC"], ["Crown", "LOC"], ["eSport", "LOC"], ["Crown", "LOC"], ["Challenger", "MISC"], ["m’", "MISC"], ["Starcraft", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Ace", "MISC"], ["Fury", "ORG"], ["Luna", "PER"], ["Horang_2", "MISC"], ["CoreJJ", "MISC"], ["AD_Carry", "MISC"], ["Dignitas", "MISC"], ["Ambition", "PER"], ["CJ_Entus", "ORG"], ["Ambition", "PER"], ["Edgar", "PER"], ["Ambition", "PER"], ["Ironique", "MISC"], ["Edgar", "PER"], ["Ambition", "PER"], ["Le_Spring_Split", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["AD", "MISC"], ["Afreeca_Freecs", "MISC"], ["Park", "PER"], ["Ruler", "PER"], ["CoreJJ", "MISC"], ["Wraith", "PER"], ["Ambition", "PER"], ["Edgar", "PER"], ["J’", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["Summer_Split", "PER"], ["KT_Rolster", "LOC"], ["Regional_Finals", "MISC"], ["les_Worlds", "MISC"], ["Africa_Freecs", "PER"], ["Samsung", "ORG"], ["KT_Rolster", "LOC"], ["KT", "LOC"], ["Nashor", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["les_Worlds", "MISC"], ["Worlds", "MISC"], ["Ambition", "PER"], ["Edgar", "PER"], ["RNG", "ORG"], ["TSM", "MISC"], ["C9", "MISC"], ["H2", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["SKT", "LOC"], ["BO", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["SK_Telecom", "ORG"], ["T1", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["Galaxy", "MISC"], ["Worlds_2016", "MISC"], ["Saison_7", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["Worlds", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["SKT", "LOC"], ["Edgar", "PER"], ["Slingshotesport", "PER"], ["Samsung", "ORG"], ["Mata", "PER"], ["Samsung", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["Spring", "LOC"], ["Park_«_Haru", "MISC"], ["Min", "PER"], ["Graves", "MISC"], ["Rengar", "MISC"], ["Ambition", "PER"], ["KT_Rolster", "LOC"], ["Spring", "LOC"], ["Summer_Split", "PER"], ["Saison_7", "LOC"], ["BO", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["Worlds_2017", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["KT_Rolster", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["Worlds", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Worlds", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["la_Chine", "LOC"], ["RNG", "ORG"], ["Team_WE", "ORG"], ["G2_esports", "ORG"], ["RNG", "ORG"], ["Fenerbache_1907", "MISC"], ["Longzhu", "PER"], ["Summer_Split", "PER"], ["LCK", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["Longzhu", "PER"], ["Crown", "LOC"], ["Team_WE", "ORG"], ["BO", "LOC"], ["Samsung", "ORG"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["SKT", "ORG"], ["InventGlobal", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Faker", "PER"], ["Ambition", "PER"], ["Faker", "PER"], ["Faker", "PER"], ["Faker", "PER"], ["InventGlobal", "MISC"], ["Crown", "LOC"], ["Faker", "PER"], ["Crown", "LOC"], ["Worlds_2017", "MISC"], ["Samsung", "ORG"], ["Samsung_White", "ORG"], ["’Edgar", "PER"], ["’Edgar", "PER"], ["J’", "ORG"], ["Slingshot_Esports", "PER"]], "15/02/2018"], "Febiven et Solo recrutés par Clutch Gaming, Houston Rockets pour les LCS NA 2018": [[["Clutch_Gaming", "PER"], ["Apollo", "MISC"], ["LirA", "MISC"], ["Hakuko", "PER"], ["Mid", "MISC"], ["Top", "MISC"], ["Febiven", "PER"], ["H2", "ORG"], ["Clutch", "LOC"], ["Solo", "LOC"], ["Gold_Coin_United", "ORG"]], "15/02/2018"], "Xerxe quitte Unicorns of Love": [[["Romain_Bigeard", "PER"], ["Optic_Gaming", "PER"], ["Head_Coach", "PER"], ["Vizicsacsi", "PER"], ["Schalke04", "MISC"], ["Andrei_«", "PER"], ["Xerxe", "MISC"], ["Dragomir", "ORG"], ["Unicorns_of_Love", "ORG"], ["It's_been", "MISC"], ["I", "LOC"], ["Andrei_Dragomir", "PER"], ["November", "PER"], ["Unicorns", "ORG"], ["Of_Love", "MISC"]], "15/02/2018"], "Huni pourrait quitter SKT, Faker, Bang, Wolf et Blank restent SK Telecom T1": [[["SK_Telecom", "ORG"], ["LoL", "ORG"], ["Faker", "PER"], ["Bang", "LOC"], ["Wolf", "ORG"], ["Blank", "ORG"], ["Untara", "PER"], ["Kkoma", "PER"], ["Peanut", "PER"], ["Huni", "PER"], ["Serait", "PER"], ["MaRin", "MISC"], ["Réponse", "PER"], ["SKT_T1입니다.", "MISC"], ["SK", "LOC"], ["T1", "LOC"], ["@sktelecom_t1", "LOC"], ["November", "LOC"]], "15/02/2018"], "Splyce garde finalement Kobbe et recrute kaSing": [[["ESPN", "ORG"], ["Splyce", "MISC"], ["Kobbe", "LOC"], ["kaSing", "LOC"], ["H2K", "ORG"], ["RedBull", "ORG"]], "15/02/2018"], "Focus sur Dallas Fuel: équipe Overwatch League": [[["Dallas_Fuel", "PER"], ["EnVyUs", "LOC"], ["Overwatch_League", "MISC"], ["Houston_Outlaws", "LOC"], ["Envyus", "LOC"], ["Esport", "LOC"], ["Call_Of_Duty", "MISC"], ["eSportive", "MISC"], ["Blizzard", "ORG"], ["Dallas_Fuel", "PER"], ["Canada", "LOC"], ["Kusta", "LOC"], ["Australien", "LOC"], ["équipe_Fnatic", "ORG"], ["Equipe_Dallas", "PER"], ["Apex_saison_1", "MISC"], ["Contenders", "LOC"], ["OWL", "ORG"]], "15/02/2018"], "Mikyx et Sencux rejoignent Misfits pour les LCS EU Spring Split 2018": [[["Ignar_de_Misfits", "PER"], ["Sencux", "PER"], ["Mikyx", "MISC"], ["Trashy", "MISC"], ["Kobbe", "LOC"], ["Splyce", "MISC"], ["Hans", "MISC"], ["Maxlore", "PER"], ["Alphari", "PER"], ["What_do_@Mikyx23_and_@Sencux", "MISC"], ["Their_nicknames", "MISC"], ["Played_at", "MISC"], ["TheHerd", "MISC"], ["Pending", "MISC"], ["Please", "PER"], ["EULCS", "ORG"], ["❤️", "ORG"], ["Misfits_Gaming", "PER"], ["November", "PER"]], "15/02/2018"], "Echo Fox pourrait signer Dardoch, Altec, Adrian et Huni": [[["FeniX", "LOC"], ["Echo_Fox", "PER"], ["ESPN", "ORG"], ["Huni", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["Dardoch", "LOC"], ["Liquid", "PER"], ["Altec", "LOC"], ["Adrian", "LOC"], ["Affaire", "PER"]], "15/02/2018"], "Fernando Alonso se lance dans l'eSport avec FA Racing G2, partenariat avec G2 eSport et Logitech": [[["Fernando_Alonso", "PER"], ["Formule1", "MISC"], ["eSport", "LOC"], ["FA_Racing_G2", "ORG"], ["Welcome_to_the_future", "MISC"], ["Welcome_to_FA", "MISC"], ["RACING", "ORG"], ["G2_esports_team", "ORG"], ["LogitechG_#", "MISC"], ["Fernando_Alonso", "PER"], ["November", "PER"], ["G2", "ORG"], ["G2_eSport", "MISC"], ["Ocelote", "MISC"], ["Logitech", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL Zven et Mihty officiellent chez TSM, Team SoloMid pour la Saison 8": [[["Bjergsen", "PER"], ["MikeYeung", "MISC"], ["Jesper", "LOC"], ["Zven_»_Svenningsen", "LOC"], ["Alfonso", "LOC"], ["Aguirre_Rodriguez", "PER"], ["TSM", "ORG"], ["Doublelift", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["TSM", "MISC"], ["Svenskeren", "LOC"], ["Biofrost", "LOC"], ["TSM", "MISC"]], "15/02/2018"], "Doublelift quitte TSM et rejoint Team Liquid": [[["Doublelift", "PER"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["We", "MISC"], ["Team_Liquid_LoL", "ORG"], ["@TeamLiquidLoL", "ORG"], ["November_24", "MISC"], ["TheScoreEsports", "ORG"], ["DoubleLift", "MISC"], ["Xmithy", "PER"], ["P", "LOC"], ["Impact", "LOC"], ["support_Matt", "LOC"], ["DoubleLift", "MISC"], ["Affaire", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : PowerOfEvil, zig et LemonNation se dirigeraient vers OpTic Gaming": [[["OpTic_Gaming", "PER"], ["ESPN", "ORG"], ["Derek", "LOC"], ["Shao", "ORG"], ["Tristan", "PER"], ["Schrage", "LOC"], ["Daerek", "ORG"], ["LemonNation", "MISC"], ["Hart", "MISC"], ["Matthew_«_Akaadian_»_Higginbotham", "MISC"], ["ADC", "ORG"]], "15/02/2018"], "G2 Esports recrute Hjärnan et Wadid pour remplacer Zven et Mithy": [[["Carry_AD", "MISC"], ["ROCCAT", "ORG"], ["ESPN", "ORG"], ["G2_Esports", "ORG"], ["Petter_«_Hjärnan_»_Freyschuss", "PER"], ["Kim_«_Wadid", "PER"], ["Bae", "PER"], ["Zven", "MISC"], ["Mithy", "LOC"], ["Perkz", "LOC"], ["Trick", "LOC"], ["Zven", "LOC"], ["Mithy", "LOC"], ["Expect", "LOC"], ["Youngbuck", "PER"]], "15/02/2018"], "Reignover nouveau jungler de CLG, Counter Logic Gaming": [[["Kim_\"_Reignover\"_Yeu", "PER"], ["CLG", "ORG"], ["Incredible_Miracle", "MISC"], ["Fnatic", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Immortals", "PER"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["Reignover", "PER"], ["Team_Liquid", "PER"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["Darshan", "PER"], ["Huhi", "PER"], ["Stixxay", "PER"]], "15/02/2018"], "Licorice, Wiggily, et Selfie rejoignent Cloud9 en LCS NA": [[["Worlds_2017", "MISC"], ["Cloud9", "LOC"], ["Spring", "LOC"], ["Licorice", "PER"], ["Wiggily", "MISC"], ["Selfie", "LOC"], ["Selfie", "LOC"], ["SUPA_HOT", "MISC"], ["MYM", "ORG"], ["Misfits", "MISC"], ["Schalke04", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Licorice", "PER"], ["Cloud9", "LOC"], ["Challenger", "MISC"], ["eUnited", "MISC"], ["Wiggily", "MISC"], ["Tempo_Storm", "ORG"]], "15/02/2018"], "Arrow signe chez OpTic Gaming, LCS NA": [[["Dong", "PER"], ["Arrow_»", "MISC"], ["OpTic_Gaming", "PER"], ["ADC", "ORG"], ["P1", "LOC"], ["MVP", "MISC"], ["Arrow", "MISC"], ["NA", "MISC"], ["OpTic_Gaming", "PER"], ["Matthew_«_Akaadian_»_Higginbotham", "PER"], ["Echo_Fox", "PER"]], "15/02/2018"], "LCS NA : Riot donne un an à Golden Guardians, Liquid et Cloud9 pour régler leurs conflits d'intérêts": [[["Golden_Guardians", "MISC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Cloud9", "MISC"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["ESPN", "ORG"], ["GSW_Esports_LLC", "MISC"], ["Golden_Guardians", "LOC"], ["LCS", "ORG"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Peter_Guber", "PER"], ["Kirk_Lacob", "PER"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["aXiomatic", "MISC"], ["Chamath_Palihapitiya", "MISC"], ["Golden_State_Warriors", "LOC"], ["Cloud9", "LOC"], ["Guber", "LOC"], ["Lacob", "PER"], ["aXiomatic", "MISC"], ["eSport", "MISC"], ["aXiomatic", "MISC"], ["Team_Liquid", "ORG"]], "15/02/2018"], "Team Liquid recrute Pobelter et Xmithe": [[["NA", "MISC"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Immortals", "PER"], ["Liquid", "PER"], ["Doublelift", "LOC"], ["Olleh", "PER"], ["Pobleter", "PER"], ["Xmithie", "LOC"], ["Introducing", "PER"], ["LetsGoLiquid", "PER"], ["https://t.co/IThcJzEveP", "PER"], ["Team_Liquid_LoL", "PER"], ["@TeamLiquidLoL", "ORG"], ["November_22", "LOC"], ["Starting_in_the_midlane", "MISC"], ["LetsGoLiquid", "PER"], ["Team_Liquid_LoL", "ORG"], ["@TeamLiquidLoL", "ORG"], ["November_22", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Flame et AnDa pourraient aller chez FlyQuest": [[["Immortals", "PER"], ["ESPN", "ORG"], ["Lee_«_Flame_»", "PER"], ["Jong", "PER"], ["Andy", "MISC"], ["Hoang", "LOC"], ["Flyquest", "ORG"], ["NA", "ORG"], ["Immortals", "PER"], ["Si", "MISC"], ["Flame", "PER"], ["AnDa_c'", "MISC"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["Immortals", "PER"], ["Flame", "PER"], ["Eugene_«_Pobelter_»_Park", "PER"], ["Jake_Kevin", "PER"], ["Xmithie_»", "PER"], ["Cody", "LOC"], ["Cody_Sun", "MISC"], ["Sun", "ORG"], ["AnDa", "ORG"], ["ESPN", "ORG"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["FlyQuest", "ORG"]], "15/02/2018"], "Ryu, Ssumday, Meteos rejoignent officiellement 100 Thieves": [[["Ryu", "LOC"], ["Thieves", "LOC"], ["Ssumday", "PER"], ["Meteos", "MISC"], ["Nadeshot", "LOC"], ["This", "PER"], ["LCS", "ORG"], ["Thieves", "LOC"], ["Thieves", "LOC"], ["November", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : MikeYeung signe chez TSM pour la saison 8": [[["TSM", "MISC"], ["Zven", "PER"], ["Mithy", "MISC"], ["Ssong", "PER"], ["Reginald", "PER"], ["Bjergsen", "PER"], ["TSM", "MISC"], ["Michael_«_MikeYeung", "PER"], ["Yeung", "LOC"], ["Phoenix1", "PER"], ["Summer", "LOC"], ["Split", "PER"], ["LCS_NA", "ORG"], ["TSM", "MISC"], ["TSM", "MISC"], ["Svenskeren", "LOC"], ["TSM", "MISC"]], "15/02/2018"], "Focus sur London Spitfire, équipe Overwatch League": [[["Overwatch_League", "MISC"], ["London_Spitfire", "MISC"], ["Blizzard", "ORG"], ["Etats-Unis", "LOC"], ["Cloud9", "LOC"], ["Esport", "LOC"], ["Kongdoo_Panthera", "PER"], ["OGN_Apex", "MISC"], ["Panthera", "MISC"], ["Cloud_9", "ORG"], ["GC_Busan", "ORG"], ["Apex_saison_4", "MISC"], ["GC_Busan", "ORG"], ["Atlantique", "LOC"], ["London_Spitfire", "PER"], ["OWL", "ORG"], ["Cloud_9", "ORG"], ["Jack_Etienne", "PER"]], "15/02/2018"], "Hai quitte FlyQUest et devient Free Agent": [[["Hai", "PER"], ["Twitter", "MISC"], ["LemonNation", "MISC"], ["First", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["S", "LOC"], ["Hai_Lam", "PER"], ["November_22", "LOC"]], "15/02/2018"], "GBM disponible et à la recherche d'une équipe pour 2018": [[["Twitter", "MISC"], ["GankedByMom", "PER"], ["l'Amérique", "LOC"], ["I'm_free", "MISC"], ["I", "PER"], ["I'm_ready_to", "MISC"], ["I", "LOC"], ["Thank", "LOC"], ["GBM", "ORG"], ["@GBM_lol", "ORG"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Équipe Schalke04 LCS EU Spring Split 2018 : Vizicsacsi, Pridestalker, Nukeduck, Upset et Vander": [[["Schalke04", "MISC"], ["Split_des_LCS", "ORG"], ["Pleased_to_announce", "MISC"], ["League_of_Legends_team_for_the_2018", "MISC"], ["Riot", "PER"], ["Please", "PER"], ["Schalke04_Esports", "MISC"], ["@S04Esports", "ORG"], ["November_21", "LOC"], ["Worlds_2018", "MISC"], ["Tweets", "LOC"], ["S04", "LOC"], ["Riot_Games", "ORG"], ["Vizicsacsi", "LOC"], ["Pridestalker", "PER"], ["Nukeduck", "MISC"], ["Upset", "LOC"], ["Vander", "LOC"], ["S04", "LOC"]], "15/02/2018"], "Clutch Gaming recruterait Apollo, LirA et Hakuho": [[["ESPN", "ORG"], ["Clutch_Gaming", "PER"], ["AD_Carry_Apollo", "MISC"], ["LirA", "MISC"], ["Hakuho", "LOC"], ["Rockets", "LOC"], ["Clutch_Gaming", "PER"], ["Apollo", "MISC"], ["LirA_and_Hakuho", "MISC"], ["https://t.co/HOwk4E9WBC_pic.twitter.com/0bfPz8XvPv", "PER"], ["ESPN_Esports", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Romain Bigeard devient Manager League of Legends pour OpTic Gaming": [[["Zaboutine", "PER"], ["OpTic_Gaming", "PER"], ["Head_Coach", "PER"], ["GreenWall", "MISC"], ["Romain_Bigeard", "PER"], ["Manager", "PER"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Welcome_to_the_#GreenWall", "MISC"], ["@RomainBigeard_!", "MISC"], ["GreenWall", "MISC"], ["OpTicUpdate", "ORG"], ["@OpTicUpdate", "ORG"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Smeb, Score, PawN, Deft et Mata restent KT Rolster, contrats renouvelés pour tous les joueurs": [[["Smeb", "LOC"], ["Score", "PER"], ["PawN", "MISC"], ["Deft", "PER"], ["Mata", "PER"], ["KT_Rolster", "LOC"], ["Rolster", "LOC"], ["November_22", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Summer Split 2017 Underdogs": [[["Page_1_:", "MISC"], ["Page_2_:_Planning_et_résultats", "MISC"], ["Solary", "LOC"], ["ROG_School_Round_2_Mercredi", "MISC"], ["Millenium_3", "ORG"], ["Solary_Round_3_Jeudi", "ORG"], ["LDLC", "MISC"], ["Eclypsia", "MISC"], ["Solary", "PER"], ["GRANDE_FINALE", "MISC"], ["GamersOrigin_3", "MISC"], ["Millenium_Classement", "LOC"], ["Défaites_Winrate", "MISC"], ["Gamers_Origin", "ORG"], ["LDLC", "MISC"], ["Millenium", "LOC"], ["Eclypsia", "MISC"], ["ROG_School_3_4", "MISC"], ["GrosBill", "MISC"], ["BzK", "ORG"], ["Innotio", "LOC"], ["BzK", "ORG"], ["BzK", "ORG"], ["WarLegend", "MISC"]], "15/02/2018"], "Echo Fox recrute FeniX et Froggen, KEITH et Looper quittent l'équipe": [[["ESPN", "ORG"], ["Echo_Fox", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Kim_«_FeniX_»", "MISC"], ["Brandon", "PER"], ["Brandini", "PER"], ["Jonathan", "LOC"], ["Tanner", "PER"], ["Damonte", "PER"], ["Damonte", "PER"], ["Brandon", "PER"], ["Mash", "PER"], ["Phan", "LOC"], ["Austin_«_Gate_»", "PER"], ["Yu", "PER"], ["Echo_Fox", "PER"], ["Henrik_«_Froggen_»_Hansen", "PER"], ["carry_ad_Yuri_«_KEITH", "MISC"], ["Jew", "PER"], ["Jang", "PER"], ["Looper", "LOC"], ["Hyeong", "LOC"], ["Matthew", "LOC"], ["OpTic_Gaming", "PER"], ["Echo_Fox", "PER"], ["LCS_NA", "MISC"]], "15/02/2018"], "Maxlore restera Jungler chez Misfits pour la Saison 8": [[["Febiven", "MISC"], ["Jankos", "ORG"], ["Trashy", "MISC"], ["Saison_8", "ORG"], ["Maxlore", "LOC"], ["Misfits", "MISC"], ["Important", "PER"], ["Nubar_Sarafian", "PER"], ["@Maxlorelol", "ORG"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Ryu nommé midlaner de la team 100 Thieves": [[["Sud", "LOC"], ["Coréen_Yoo_Sang", "PER"], ["«_Ryu_»", "PER"], ["Phoenix1", "MISC"], ["H2K", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Riot_Games", "ORG"], ["Riot_Games", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Phoenix1", "MISC"], ["Prolly", "LOC"], ["Ryu", "PER"], ["Phoenix1", "MISC"]], "15/02/2018"], "Febiven quitte H2K et devient Free Agent pour les LCS EU et LCS NA": [[["H2K", "MISC"], ["Odoamne", "LOC"], ["Jankos", "LOC"], ["Febiven", "PER"], ["Europe", "LOC"], ["Amérique_du_Nord", "LOC"], ["Officially", "LOC"], ["NA", "MISC"], ["EU", "MISC"], ["Please", "MISC"], ["RT'", "MISC"], ["Fabian_Diepstraten", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Akaadian recruté par OpTic Gaming": [[["Fox_Matthew", "PER"], ["OpTic_Gaming", "PER"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Zaboutine", "LOC"]], "15/02/2018"], "Schalke04 pourrait recruter Vizicsacsi et Nukeduck": [[["ESPN", "ORG"], ["Schalke04", "MISC"], ["Krepo", "LOC"], ["Liq", "PER"], ["tour_de_Vizicsacsi", "LOC"], ["Nukeduck", "MISC"], ["Upset", "LOC"], ["Challenger_Series", "MISC"], ["ESPN_Esports", "ORG"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Bengi, reviendrait chez SKT T1 en tant que coach": [[["Iven_Global", "PER"], ["Bengi", "LOC"], ["T1", "LOC"], ["T1", "LOC"]], "15/02/2018"], "LemonNation quitte FlyQuest et devient free agent": [[["Twitter", "MISC"], ["LemonNation", "MISC"], ["team_FlyQuest", "ORG"], ["I", "LOC"], ["I'm_officially", "MISC"], ["I_love", "MISC"], ["I'm_old_as_fuck", "MISC"], ["Daerek_Hart", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "PowerOfEvil quitte Misfits": [[["Misfits", "MISC"], ["Tristan_«", "MISC"], ["Power_of_Evil_»", "MISC"], ["Schrage", "LOC"], ["Europe", "LOC"], ["Amérique", "LOC"], ["I", "LOC"], ["I", "LOC"], ["NA", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["Tristan_Schrage", "PER"], ["@PowerOfEvilLoL", "LOC"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Madilfe quitte GoldCoinUnited et devient Free Agent": [[["Twitter", "LOC"], ["GoldCoinUnited", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Madlife", "LOC"], ["Now_i_am", "LOC"], ["Thank_you_to_@GoldCoinUnited_for_the_great_experience!", "MISC"], ["Email", "PER"], ["RTs", "MISC"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Kobbe devient free agent et quitte Splyce": [[["Splyce", "MISC"], ["AD", "MISC"], ["Kasper_«_Kobbe_»_Kobberup", "MISC"], ["Officially", "LOC"], ["Kasper_Kobberup", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Arrow quitte Phoenix1 et devient free agent": [[["Arrow", "MISC"], ["Phoenix1", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["MVP", "MISC"], ["Spring", "LOC"], ["What'", "LOC"], ["Free", "MISC"], ["Phoenix1_Arrow(노동현", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Odoamne quitte H2K et devient free agent, Mercato Saison 8": [[["Twitter", "MISC"], ["H2K", "ORG"], ["Saison_8", "MISC"], ["As_of_today", "MISC"], ["Looking_for_opportunities_in_both", "MISC"], ["NA_LCS", "ORG"], ["Contact", "MISC"], ["Pascu_Andrei", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Nisqy quitte la Team Envy et devient Free Agent": [[["EnVy", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Nisqy", "MISC"], ["Today_is_the_first", "MISC"], ["I", "LOC"], ["@TeamEnVyUs", "PER"], ["NA_LCS", "ORG"], ["TeamNisqy", "MISC"], ["Will", "PER"], ["Nisqy", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Impact rejoint Team Liquid après avec refuser une offre de SKT, Saison 8": [[["Licorice", "PER"], ["Cloud9", "MISC"], ["Impact", "LOC"], ["Impact", "LOC"], ["Team_Liquid", "ORG"], ["Impact", "LOC"], ["Impact", "PER"], ["Team", "MISC"], ["ESPN_Esports", "ORG"], ["November_20", "LOC"]], "15/02/2018"], "Jankos quitte H2K et devient free agent, Mercato Saison 8": [[["Odoamne", "LOC"], ["Jankos", "PER"], ["H2K", "ORG"], ["G2", "ORG"], ["Trick", "PER"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Corée", "LOC"], ["Réponse", "PER"]], "15/02/2018"], "Expect quitte G2 et devient free agent, Mercato Saison 8": [[["Trick", "PER"], ["Europe", "LOC"], ["G2", "ORG"], ["My_time_in_G2", "MISC"], ["Now_I", "MISC"], ["RTs", "MISC"], ["Daehan_Ki", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Bjergsen reste chez TSM pour la Saison 8 des LCS NA": [[["Bjergsen", "PER"], ["TeamSoloMid", "PER"], ["Saison_8", "MISC"], ["TSM", "MISC"], ["Happy", "MISC"], ["TSM_and_I", "MISC"], ["Also", "PER"], ["Søren_Bjerg", "PER"], ["@Bjergsen", "LOC"], ["November_20", "LOC"]], "15/02/2018"], "League of Legends : Vers un retour en Corée pour Flame, Piglet, Ssumday et Ray": [[["IvenGlobal", "MISC"], ["LCK", "MISC"], ["Ray", "PER"], ["Flame", "PER"], ["Ssumday", "PER"], ["MaRin_des_Afreeca_Freecs", "PER"], ["Jin_Air", "PER"], ["I_am", "MISC"], ["Email", "PER"], ["Rts", "PER"], ["Flame", "PER"], ["November_21", "LOC"], ["My_contract_with", "LOC"], ["Dignitas", "MISC"], ["E-mail", "MISC"], ["Twitter_DM", "MISC"], ["RTs", "MISC"], ["Chan", "MISC"], ["Ho_Kim", "PER"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Jin Air Green Wings se sépare de ikssu, Kuzan et SnowFlower": [[["IvenGlobal", "MISC"], ["Kuzan", "PER"], ["SnowFlower", "MISC"], ["Raise", "PER"], ["Comet", "ORG"], ["Jin_Air", "ORG"], ["AD", "MISC"], ["Carry_Teddy", "PER"], ["Umti", "MISC"], ["SoHwan", "LOC"], ["Jin_Air_Greenwings", "PER"], ["November_21", "LOC"], ["SnowFlower", "MISC"]], "15/02/2018"], "Peanut quitte SKT, SK Telecom T1 et devient Free Agent pour la Saison 8": [[["Worlds_2017", "MISC"], ["Peanut", "PER"], ["SK_Telecom_T1", "ORG"], ["LCK", "ORG"], ["Blank", "ORG"], ["Peanut", "PER"], ["This_is_SKT_T1", "MISC"], ["We", "MISC"], ["Sky", "ORG"], ["T1's", "MISC"], ["LoL", "ORG"], ["SK", "ORG"], ["T1", "LOC"], ["@sktelecom_t1", "LOC"], ["November_21", "LOC"]], "15/02/2018"], "Immortals se retire de la scène League of Legends": [[["League_of_Legends_des_Immortals", "MISC"], ["Noah_Whinston", "PER"], ["Youtube", "MISC"], ["LCS_NA", "MISC"], ["Smash_Bros", "ORG"], ["Overwatch", "LOC"], ["Counter", "LOC"], ["Dota_2", "MISC"], ["Immortals", "PER"], ["LCS_NA", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : L'équipe LCK Afreeca Freecs ne renouvelle pas le contrat de son toplaner MaRin": [[["Samsung", "ORG"], ["Afreeca_Freecs", "MISC"], ["MaRin", "MISC"], ["Choi", "PER"], ["Yeong", "PER"], ["Lee_«_Spirit", "PER"], ["Lee_«_Mowgli_»", "PER"], ["Jae", "LOC"], ["Lee_«_Kuro_»", "PER"], ["Seo", "MISC"], ["Ha", "LOC"], ["Jong", "PER"], ["Bak_Jong", "LOC"], ["Hello", "MISC"], ["Freecs", "MISC"], ["Choi_Yeong", "PER"], ["Lee_da_yoon(Spirit", "PER"], ["Lee_Jae", "PER"], ["Lee_Seo", "PER"], ["Ha", "ORG"], ["Park_Jong", "PER"], ["@Freecs_LoL", "LOC"], ["November_20", "LOC"], ["Malheureusement_Jang", "LOC"], ["MaRin_»_Gyeong", "LOC"], ["Hwan", "PER"]], "15/02/2018"], "Les joueurs Samsung renouvellent leur contrat pour la Saison 8": [[["Samsung", "ORG"], ["Ambition", "LOC"], ["Crown", "PER"], ["Ruler", "PER"], ["Haru", "PER"], ["Cuvee", "LOC"], ["CoreJJ", "MISC"], ["Wraith", "PER"], ["Stitch", "MISC"], ["Support", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["Cuvee", "LOC"], ["Ambition_and_Crown", "ORG"], ["Ruler", "PER"], ["CoreJJ", "ORG"], ["Haru", "MISC"], ["Wraith", "PER"], ["Stitch", "MISC"], ["LoL_pic.twitter.com/rbmssyoK3I", "MISC"], ["November_20", "LOC"]], "15/02/2018"], "IgNar quitte Misfits et devient Free Agent": [[["IgNar", "ORG"], ["PoE", "MISC"], ["Misfits", "MISC"], ["IgNar", "MISC"], ["Misfits", "MISC"], ["Free_Agent", "MISC"], ["LCS_EU", "MISC"], ["Now_i_am_a_Free_Agent", "MISC"], ["Misfits", "MISC"], ["RT'", "MISC"], ["Donggeun_LEE", "ORG"], ["@IgNarLoL", "ORG"], ["November_20", "LOC"]], "15/02/2018"], "Prolly nommé Head Coach de 100 Thieves, équipe LCS NA des Cleveland Cavaliers": [[["Thieves", "LOC"], ["Cleveland_Cavaliers", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Head_Coach", "MISC"], ["Prolly", "LOC"], ["H2", "ORG"], ["Zaboutine", "LOC"], ["We're_proud_to_announce_that_@pr0llyLOL_is_coming_home!", "ORG"], ["He'll_be_joining_100", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["NALCS", "MISC"], ["Thieves", "LOC"], ["November_20", "LOC"]], "15/02/2018"], "Playerunknown's Battlegrounds - aAa remporte les IEM Oakland": [[["Battlegrounds", "MISC"], ["eSport", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["eSport", "MISC"], ["Intel", "ORG"], ["All_Against_Authority", "ORG"], ["Yoan", "LOC"], ["Lingrand", "LOC"], ["Romain", "LOC"], ["Shiv", "PER"], ["Hermann", "PER"], ["Benjamin", "PER"], ["Lartigue", "LOC"], ["Matthieu", "LOC"], ["Ribiere", "MISC"], ["ESL_PUBG", "PER"]], "15/02/2018"], "LoL : PraY et GorillA quittent Longzhu, contrats non renouvelés": [[["PraY", "MISC"], ["GorillA", "MISC"], ["ADC", "MISC"], ["Longzhu", "PER"], ["Kim_Jung", "PER"], ["LCK", "ORG"], ["PraY", "MISC"], ["GorillA", "MISC"], ["Longhzu", "MISC"]], "15/02/2018"], "Hans Sama restera AD Carry chez Misfits pour la Saison 8": [[["Steven", "LOC"], ["HansSama", "MISC"], ["Liv", "LOC"], ["LCS", "ORG"], ["Misfits", "MISC"], ["Alorts", "MISC"], ["Draven", "MISC"], ["MSF", "ORG"], ["Thank_you", "MISC"], ["Miami_invitation", "LOC"], ["Will", "PER"], ["EULCS", "PER"], ["Steven_Liv", "PER"], ["November_15", "LOC"]], "15/02/2018"], "League of Legends : KaSing pourrait quitter RedBull": [[["Twitter", "LOC"], ["H2K", "LOC"], ["VItality", "MISC"], ["Challenger_Series", "MISC"], ["RedBull", "MISC"], ["KaSing", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["I'm_still_contracted_to_RedBulls_for_now_but_am_able_to_explore_offers", "MISC"], ["NA", "MISC"], ["LCK", "ORG"], ["✉️", "MISC"], ["Raymond_Tsang", "PER"], ["November", "PER"]], "15/02/2018"], "Trick quitte G2 eSport et devient Free Agent": [[["Trick", "PER"], ["Twitter", "MISC"], ["G2", "ORG"], ["My_contract", "ORG"], ["G2", "MISC"], ["I", "ORG"], ["Contact", "MISC"], ["RTs", "MISC"], ["KangYun", "MISC"], ["November_20", "LOC"]], "15/02/2018"], "Esports Industry Awards 2017 : Tous les gagnants": [[["eSport", "MISC"], ["Esports_Industry_Awards", "ORG"], ["eSport", "MISC"], ["Streaming", "PER"], ["Palmarès_des_Esports_Industry", "PER"], ["Joueur_de_l'année", "MISC"], ["Matthew", "PER"], ["OpTic_FormaL_\"", "PER"], ["Joueur_PC", "PER"], ["Amer", "PER"], ["Liquid_Miracle_\"_Barqawi", "PER"], ["PC", "MISC"], ["Abay", "ORG"], ["Hobbit", "MISC"], ["Khassenov_Joueur", "PER"], ["Matthew", "PER"], ["OpTic_FormaL", "PER"], ["Victor_\"_Punk_\"_Woodley", "PER"], ["Spencer", "PER"], ["Gorilla", "ORG"], ["OpTic_Gaming_Call_of_Duty", "PER"], ["Counter", "PER"], ["Global_Offensive", "PER"], ["Eefje", "PER"], ["Sjokz", "PER"], ["Depoortere_Streamer", "ORG"], ["DrDisRespect", "MISC"], ["Duncan", "LOC"], ["Thorin", "LOC"], ["Davis", "PER"], ["Joe_Brady", "PER"], ["Alex", "PER"], ["Richardson", "PER"], ["Megan_Cutrofello", "PER"], ["PLAYERUNKNOWN’", "MISC"], ["S_BATTLEGROUNDS", "PER"], ["G", "MISC"], ["Fuel", "ORG"], ["Riot_Games", "PER"], ["Twitch", "PER"], ["Worlds_2017", "MISC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["eSport", "MISC"], ["ESPN_Esports", "MISC"], ["Intel", "ORG"]], "15/02/2018"], "PGW 2017 : News, Tournois, Interviews, Hands On et Gameplay": [[["Paris_Games", "ORG"], ["Eclypsia", "PER"], ["PGW", "MISC"], ["Les_Tournois_de_la", "MISC"], ["PGW", "MISC"], ["Tournoi_League_of_Legends", "MISC"], ["Clash_of_Nations", "MISC"], ["ESWC", "MISC"], ["PGW", "MISC"], ["SW_Battlefront_II", "MISC"], ["Dynasty_Warriors", "PER"], ["Attack", "ORG"], ["Titan_2_On", "MISC"], ["Stranger", "PER"], ["Gravel", "PER"], ["Detroit_:_Become_Human", "MISC"], ["Monster_Hunter", "MISC"], ["Midlaner_LDLC", "PER"], ["Interview_de_Julien_Tellouck", "PER"], ["Woolite_Interview", "ORG"], ["Hisashi_Koinuma", "PER"], ["AoT_2", "MISC"], ["PGW_Un", "MISC"], ["The_Last_of_Us_II", "MISC"], ["Shadow_of_the_Colossus", "MISC"], ["PGW", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : Gentside Esports‏ dévoile son équipe League of Legends": [[["Twitter", "LOC"], ["Facebook", "MISC"], ["Gentside_Esports", "ORG"], ["Arthur", "MISC"], ["Brosak_»", "PER"], ["Challenge_France", "PER"], ["Nikola", "PER"], ["Xani", "PER"], ["Zrinjski", "PER"], ["Croate", "MISC"], ["Origen", "PER"], ["Challenger_Series", "MISC"], ["Lucas_«_Saken", "PER"], ["Fayard", "ORG"], ["MVP", "MISC"], ["Ynow_LoL", "MISC"], ["Muammer", "PER"], ["Bay", "LOC"], ["ADC", "ORG"], ["Allemand", "MISC"], ["Challenger", "MISC"], ["Jean_«_Trayton_»_Medzadourian", "PER"], ["Beyond_The_Rift", "PER"], ["Trayton", "PER"], ["Beyond_The", "PER"], ["Challenge_France", "ORG"], ["LDLC", "MISC"], ["Millenium", "LOC"], ["Gamers_Origin", "ORG"], ["de_France", "LOC"]], "15/02/2018"], "Overwatch, le nouveau mode spectateur en 2 min: Vidéo": [[["Overwatch", "LOC"], ["Dominique_Armand_de_l'Overwatch", "PER"], ["Blizzard", "ORG"], ["Uniformes", "ORG"], ["Overwatch_League", "MISC"], ["Décembre_2017", "MISC"], ["Blizzard", "ORG"], ["Blizzard", "ORG"]], "15/02/2018"], "Power Of Evil et IgNar pourraient quitter Misfits bientôt": [[["Twitch", "PER"], ["Misfits", "MISC"], ["Lee", "MISC"], ["IgNar", "ORG"], ["Dong", "PER"], ["Europe", "LOC"], ["Europe", "LOC"], ["Tristan", "LOC"], ["Schrage", "LOC"], ["Misfits", "MISC"], ["Reddit", "LOC"]], "15/02/2018"], "ESL et Randstad s'associent pour démocratiser les métiers de l'eSport": [[["eSport", "LOC"], ["Jeux_Olympiques", "MISC"], ["eSport", "LOC"], ["ESL", "MISC"], ["Randstad", "LOC"], ["eSport", "LOC"], ["eSport", "LOC"], ["eSport", "LOC"], ["ESL", "LOC"], ["Randstad", "PER"], ["Paris_Games_Week", "ORG"]], "15/02/2018"], "Gamers Assembly Edition Halloween le 11 et 12 Novembre": [[["Overwatch_League", "MISC"], ["championnat_de_Blizzard", "MISC"], ["Gamers_Assembly_édition_Halloween", "ORG"], ["Poitiers", "LOC"], ["Cash_Prize", "LOC"], ["Red_World_Gaming", "LOC"], ["Rocketo_Puncho", "PER"], ["France", "LOC"], ["Au-delà_du_tournoi_League_of_Legend", "MISC"], ["Hearthstone", "MISC"], ["Krosmaga", "PER"], ["Overwatch", "LOC"], ["Lans", "PER"], ["Falcons_Poitou-Charentes", "PER"], ["Hyp,_Hidan", "MISC"], ["Nuja", "PER"], ["Mojojo_Squad", "PER"], ["ESL", "MISC"], ["Line", "MISC"], ["Red_World_Gaming", "LOC"], ["Organisation_performante", "ORG"], ["Call_of_Duty", "MISC"], ["la_France", "LOC"], ["Overwatch", "LOC"], ["Septembre", "LOC"], ["Stable", "MISC"], ["Rocketo_Puncho", "PER"], ["Adurnam", "PER"], ["MVW", "ORG"], ["My_Virtual_World", "MISC"], ["Challengers", "LOC"], ["Orks_Black", "PER"], ["Arcaneum_Gaming", "PER"], ["Orks_White", "PER"], ["chaîne_de_la_Gamers_Assembly", "LOC"], ["Twitch", "PER"], ["Dailymotion", "MISC"], ["Gamers_Assembly", "ORG"], ["Gamers_Assembly", "ORG"], ["GA", "ORG"], ["Overwatch_compétitive", "MISC"]], "15/02/2018"], "L'Overwatch League en 3 min: Vidéo": [[["L'Overwatch_League", "MISC"], ["Décembre_2017", "MISC"], ["Janvier_2018", "MISC"], ["Juin", "LOC"], ["Division_pacifique", "MISC"], ["Blizzard", "ORG"], ["Championnat", "MISC"], ["Overwatch_League", "MISC"], ["Blizzard", "ORG"]], "15/02/2018"], "Gentside se qualife pour le Challenge France 2017": [[["Gentside", "ORG"], ["Challenge_France_2017", "ORG"], ["Team_LDLC", "ORG"], ["GO", "ORG"], ["Millenium", "ORG"], ["Solary", "LOC"], ["Asus_ROG", "ORG"]], "15/02/2018"], "LoL : Steve devient coach de l'équipe Airbus": [[["Steve", "PER"], ["Roccat", "PER"], ["LDLC", "MISC"], ["Schalke", "PER"], ["PSG_eSport", "MISC"], ["Airbus", "ORG"], ["Out_of_the_Blue", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["Steve", "PER"], ["PSG", "ORG"], ["Steve", "PER"], ["Inspirer", "MISC"]], "15/02/2018"], "Comment créer sa dreamteam pour les All-Stars 2017": [[["Vous_pouvez", "MISC"], ["Los-Angeles", "LOC"], ["All", "MISC"], ["Los", "LOC"], ["Angeles", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Worlds", "MISC"], ["MSI", "ORG"], ["Chine", "LOC"], ["LPL", "ORG"], ["Europe", "LOC"], ["LCS_EU", "ORG"], ["Corée", "LOC"], ["LCK", "LOC"], ["Taiwan", "LOC"], ["Hong_Kong", "LOC"], ["Macao", "LOC"], ["Amérique_du_Nord", "LOC"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Asie_du_Sud", "LOC"], ["Est", "LOC"], ["GPL", "MISC"], ["Turquie", "MISC"], ["TCL", "MISC"], ["Brésil", "LOC"], ["CBLOL", "ORG"], ["Europe", "LOC"], ["All", "MISC"], ["Stars", "MISC"], ["TCL", "MISC"], ["Asie_du_Sud", "LOC"], ["Est", "LOC"], ["GPL", "MISC"], ["All", "MISC"], ["Stars_2017", "MISC"], ["Summer", "PER"], ["Split", "PER"], ["Los_Angeles", "LOC"]], "15/02/2018"], "LoL : Interview de Woolite à la PGW 2017": [[["Bonjour_Woolite", "MISC"], ["Pawel_«_Woolite_»", "MISC"], ["Pruski", "PER"], ["AD", "MISC"], ["Illuminar_Gaming", "PER"], ["Clash_of_Nations", "ORG"], ["Pologne", "LOC"], ["LoL", "ORG"], ["LCS", "ORG"], ["ROCCAT", "ORG"], ["Copenhagen_Wolves", "MISC"], ["Toi", "LOC"], ["Pologne", "LOC"], ["AD", "MISC"], ["Baskonia", "PER"], ["Clash_of_Nations", "ORG"], ["Challengers_Series", "ORG"], ["Europe", "LOC"], ["Challenger_Series", "MISC"], ["CS", "MISC"], ["Playoffs", "MISC"], ["CS", "MISC"], ["Riot", "PER"], ["CS", "MISC"], ["LCS", "ORG"], ["Clash_of_Nations", "ORG"], ["LDLC", "MISC"], ["LDLC", "MISC"], ["Quelles", "LOC"], ["Challenger_Series", "MISC"], ["CS", "MISC"], ["carry_AD", "MISC"], ["AD", "MISC"], ["Twitch", "PER"], ["Maw", "MISC"], ["Ashe", "PER"], ["Varus", "PER"], ["Caitlin", "PER"], ["PGW", "ORG"], ["Pologne", "LOC"], ["Clash_of_Nation", "ORG"], ["Pologne", "LOC"], ["PGW", "MISC"], ["Merci", "LOC"], ["Woolite", "LOC"], ["Illuminar_Gaming", "PER"], ["PGW_2017", "MISC"], ["Eclypsia", "PER"]], "15/02/2018"], "Worlds 2017 : Finale SKT Vs Samsung": [[["SK_Telecom_T1", "ORG"], ["Samsung_Galaxy", "MISC"], ["Misfits", "MISC"], ["RNG", "ORG"], ["Samsung", "ORG"], ["LZ_3", "MISC"], ["Team_WE", "ORG"], ["Game_1", "MISC"], ["Game_2", "MISC"], ["Game_3", "MISC"], ["Worlds_2017", "MISC"]], "15/02/2018"], "CSGO : Tournoi PGW 2017 ESWC avec LDLC, EnvyUs, ARES et aAa": [[["LDLC", "MISC"], ["BO3", "MISC"], ["BIG", "MISC"], ["Game_1", "MISC"], ["Mirage", "MISC"], ["Game_2", "MISC"], ["Inferno", "MISC"], ["PGW", "MISC"], ["Hier", "LOC"], ["EnVyUs_Academy", "MISC"], ["ESWC", "ORG"], ["HP", "ORG"], ["PGW", "MISC"], ["Team_BIG_•", "MISC"], ["Team_LDLC", "MISC"], ["Team_ARES", "ORG"], ["Invictus", "ORG"], ["PGW", "MISC"], ["LDLC", "MISC"], ["Twitch_!", "MISC"], ["EnVyUS_for_ESWC", "MISC"], ["GO", "ORG"], ["ESWC", "ORG"], ["@eswc_en", "MISC"], ["Minor_Europe", "LOC"], ["BIG", "MISC"], ["PGW", "MISC"], ["BIG", "MISC"], ["Ares", "MISC"], ["LDLC", "MISC"], ["Paris_Games_Week", "ORG"], ["ESWC", "ORG"], ["HP", "ORG"], ["Team_LDLC", "ORG"], ["EnvyUs", "ORG"], ["François_\"_Cnd_\"_Balembois", "PER"], ["Emmanuel", "PER"], ["Manu", "PER"], ["Bondu", "PER"], ["Alpha_Republic_of_Esport", "LOC"], ["PGW", "MISC"], ["PGW", "MISC"]], "15/02/2018"], "Tournoi FIFA 18 ESWC PGW, Paris Games Week 2017": [[["PGW", "MISC"], ["PS4", "MISC"], ["Xbox_One", "MISC"], ["FIFA_17", "ORG"], ["Planning", "MISC"], ["Vendredi_3_novembre", "MISC"], ["Groupes_1", "ORG"], ["Samedi_4", "MISC"], ["Groupes_3", "ORG"], ["Samedi_4", "MISC"], ["Dimanche_5_novembre", "MISC"], ["Suivi", "MISC"]], "15/02/2018"], "Tournoi LoL Clash of Nations PGW, Paris Games Week 2017": [[["ESL", "LOC"], ["Clash_of_Nation", "ORG"], ["ESL", "MISC"], ["la_France", "LOC"], ["Espagne", "LOC"], ["Italie", "LOC"], ["Allemagne", "LOC"], ["Royaume-Uni", "LOC"], ["Pologne", "LOC"], ["PGW", "ORG"], ["France", "LOC"], ["Planning", "MISC"], ["Résultats_du_bracket_final_Quarts_de_finale", "MISC"], ["Team", "MISC"], ["Mysterious_Monkeys", "PER"], ["Millenium_1", "ORG"], ["GamersOrigin_Demi", "ORG"], ["Vendredi", "LOC"], ["Illuminar_1", "MISC"], ["Baskonia_2", "MISC"], ["Millenium_Finale_Vendredi", "MISC"], ["Team", "MISC"], ["LDLC_2", "MISC"], ["Baskonia_Planning", "PER"], ["Résultats_de_la_phase_de_groupes", "MISC"], ["MERCREDI", "PER"], ["–", "LOC"], ["Tour_1", "LOC"], ["FORGE", "ORG"], ["GAMING", "ORG"], ["–_12:40_Tour_1", "PER"], ["ORIGIN", "ORG"], ["LDLC", "MISC"], ["–", "PER"], ["Tour_1", "MISC"], ["MYSTERIOUS_MONKEYS", "ORG"], ["GAMERS", "ORG"], ["ORIGIN", "ORG"], ["–_16:00_Tour_2", "LOC"], ["Gr_B", "LOC"], ["GAMING", "ORG"], ["MYSTERIOUS_MONKEYS", "MISC"], ["Tour_2", "MISC"], ["–", "PER"], ["LDLC", "MISC"], ["JEUDI", "ORG"], ["–_10:10_Tour_3", "MISC"], ["MYSTERIOUS_MONKEYS", "ORG"], ["FORGE", "ORG"], ["–_11:00_Tour_3", "PER"], ["Gr_A_–_BASKONIA_1", "LOC"], ["LDLC", "MISC"], ["–_12:00_Tour_3", "PER"], ["GAMING", "ORG"], ["MILLENIUM", "ORG"], ["–_13:00_Tour_3", "MISC"], ["ORIGIN", "ORG"], ["Groupe_A", "ORG"], ["Baskonia", "PER"], ["LDLC", "MISC"], ["GamersOrigin", "MISC"], ["Groupe_B", "ORG"], ["Mysterious_Monkeys", "PER"], ["–", "PER"], ["Quart", "MISC"], ["Finale_#", "MISC"], ["–_2eme_Groupe_A", "LOC"], ["Groupe_B", "MISC"], ["–", "PER"], ["Quart", "MISC"], ["Finale_#", "MISC"], ["Groupe_B", "MISC"], ["Groupe_A_VENDREDI", "MISC"], ["–_12:20_Demi", "PER"], ["–_1er", "PER"], ["Gr_B", "LOC"], ["–_15:45_Demi", "PER"], ["–_1er", "PER"], ["Gr_A", "LOC"], ["–", "LOC"], ["Grande_Finale", "LOC"], ["Clash_of_Nations_Espagne", "ORG"], ["Monkeys_Italie_Danemark", "ORG"], ["France", "LOC"], ["Qualifier", "LOC"], ["France", "LOC"], ["Qualifier_Team", "ORG"], ["Forge_Team", "ORG"], ["Mercredi", "PER"], ["Jeudi", "MISC"], ["ESL_Arena", "LOC"], ["Eclypsia_World", "PER"]], "15/02/2018"], "Un tournoi Starcraft 2 soutenu par le Comité Olympique aux Jeux Olympiques d'Hiver 2017": [[["eSport", "LOC"], ["Comité_International_Olympique", "ORG"], ["eSportive", "MISC"], ["Jeux", "MISC"], ["Intel", "ORG"], ["Starcraft_2", "MISC"], ["CIO", "MISC"], ["Intel_Extrem_Masters", "MISC"], ["PeyongChang", "LOC"], ["Corée_du_Sud", "LOC"], ["Intel", "ORG"], ["DLC", "MISC"], ["Steep", "PER"], ["Jeux_Olympiques", "MISC"], ["CIO", "MISC"], ["JO", "MISC"], ["Comité", "ORG"], ["Etats-Unis", "LOC"], ["Corée_du_Sud", "LOC"], ["la_France", "LOC"], ["CIO", "MISC"], ["Jeux", "MISC"], ["Starcraft_2", "MISC"], ["JO_d'Hiver", "MISC"], ["Starcraft", "MISC"], ["eSport", "LOC"], ["Corée_du_Sud", "LOC"], ["Starcraft", "LOC"], ["League_of_Legends", "MISC"], ["Overwatch", "MISC"]], "15/02/2018"], "Interview de LDLC Eika suite à Clash of Nations": [[["Clash_of_Nations", "ORG"], ["Rapide", "LOC"], ["FR", "LOC"], ["Challenger_Series", "MISC"], ["PGW", "MISC"]], "15/02/2018"], "LoL : YoungBuck ouvert à de nouvelles offres": [[["G2_Esports", "ORG"], ["Europe", "LOC"], ["Joey_«_YoungBuck_»", "PER"], ["Ocelote", "MISC"], ["G2_Esports", "ORG"], ["Worlds_2017", "MISC"], ["G2_Esports", "ORG"], ["Zven", "LOC"], ["Mithy", "LOC"], ["G2", "LOC"], ["YoungBuck", "MISC"], ["G2", "MISC"], ["G2", "ORG"]], "15/02/2018"], "Coca-Cola lance eCOPA Coca-Cola FIFA 18 en France": [[["Coca", "LOC"], ["Cola", "PER"], ["EA_Sports", "ORG"], ["FIFA", "ORG"], ["Coca", "LOC"], ["Cola", "LOC"], ["France", "LOC"], ["EA", "ORG"], ["Global_Series", "MISC"], ["Road_to_the_FIFA_eWorld", "MISC"], ["France", "LOC"], ["Coca", "LOC"], ["Cola", "LOC"], ["Fédération_Française_de_football", "ORG"], ["Coca", "LOC"], ["Cola", "PER"], ["France", "LOC"], ["Norvège", "LOC"], ["Danemark", "LOC"], ["France", "LOC"], ["eSport_de_Ligue_1", "MISC"], ["Ligue_2_!", "MISC"], ["Sud", "LOC"], ["Ouest", "LOC"], ["Nord", "LOC"], ["Ouest", "LOC"], ["Nord", "LOC"], ["Est", "LOC"], ["Sud", "LOC"], ["Est", "LOC"], ["DOM", "MISC"], ["Twitch", "PER"], ["Coca", "LOC"], ["Cola", "LOC"], ["www.ecopacocacola.fr", "LOC"]], "15/02/2018"], "Overwatch : Equipe de France à la Coupe du monde en 3 minutes, vidéo": [[["Coupe_du_Monde_d'Overwatch", "MISC"], ["de_France", "LOC"]], "15/02/2018"], "LCS NA Spring Split 2018, Saison 8 : les équipes": [[["Spring", "LOC"], ["Riot_Games", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["LCS_NA", "ORG"], ["Summer_Split", "PER"], ["Riot_Games", "PER"], ["Riot", "PER"], ["Spllit", "MISC"], ["LCS_NA_Team_SoloMid_Counter", "ORG"], ["Cloud_9_Team_Liquid", "ORG"], ["Fox_FlyQuest", "ORG"], ["LCS", "ORG"], ["NA_Immortals", "PER"], ["LCS_NA_Golden_State", "ORG"]], "15/02/2018"], "Worlds 2017 : Demi finale Team WE Vs Samsung": [[["Corée", "LOC"], ["L", "LOC"], ["Gaming", "PER