{"0": {"Titre": "eSport : avant le tournoi de Barcelone, les joueurs pros pestent contre Fifa 18 - eSport", "Date": "2018-01-25", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport : avant le tournoi de Barcelone, les joueurs pros pestent contre Fifa 18</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-25T19:00+01:00\" itemprop=\"datePublished\">jeudi 25 janvier 2018 \u00e0 19:00</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-avant-le-tournoi-de-barcelone-les-joueurs-pros-pestent-contre-fifa-18/870043\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Barcelone accueille ce week-end (26-28 janvier) le premier grand rendez-vous de la saison sur <i>Fifa 18</i> - hors ESWC. Les 128 meilleurs joueurs de <i>FUT</i> Champions (64 par console), le mode comp\u00e9titif mis en place sur l'opus pr\u00e9c\u00e9dent, vont lutter pour une place parmi les 16 meilleurs... sur un jeu qui fait grincer.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey (Vitality, manette en main) et Lucas \u00abDaXe\u00bb Cuillerier (PSG eSports) font partie des favoris au tournoi de Barcelone. (EA Sports / Fifa)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/lucas-daxe-cuillerier-qui-va-tenter-de-se-qualifier-pour-la-fiwc-observe-corentin-rocky-chevre/1500000000824333/0:0,1200:801-624-416-75/38f3f.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/lucas-daxe-cuillerier-qui-va-tenter-de-se-qualifier-pour-la-fiwc-observe-corentin-rocky-chevre/1500000000824333/0:0,1200:801-624-416-75/38f3f.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey (Vitality, manette en main) et Lucas \u00abDaXe\u00bb Cuillerier (PSG eSports) font partie des favoris au tournoi de Barcelone. (EA Sports / Fifa)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                128 joueurs du monde entier, 12 Fran\u00e7ais (11 sur Xbox One, 1 sur PS4) parmi lesquels <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-17-corentin-rocky-chevrey-vitality-champion-du-monde-a-berlin/802955\" target=\"_blank\">Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey</a> (Vitality), Florian \u00abRayZiaaH\u00bb Maridat (AS Monaco) ou Fouad \u00abRafsou\u00bb Fares (Olympique Lyonnais) mais aussi\u00a0<a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-17-spencer-gorilla-ealing-remporte-la-fiwc/826790\" target=\"_blank\">le champion du monde FIWC 2017</a>\u00a0Spencer \u00abGorilla\u00bb Ealing... Tous ont rendez-vous ce week-end (26-28 janvier) \u00e0 Barcelone pour le premier rendez-vous majeur de la saison sur <em>Fifa 18</em> (<a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-a-la-paris-games-week-lucas-daxe-cuillerier-psg-fait-le-double/848534\" target=\"_blank\">ESWC except\u00e9</a>). Un tournoi important dans la course au titre supr\u00eame puisqu'il enverra l'ensemble des quarts de finaliste (huit par console) de cette \u00e9preuve vers la deuxi\u00e8me \u00e9tape d'un circuit qui en compte trois en tout, la derni\u00e8re \u00e9tant \u00abl'eWorld Cup\u00bb pr\u00e9vue pour l'\u00e9t\u00e9 prochain. Tout semble donc r\u00e9uni pour avoir un tournoi de haut niveau entre les meilleurs de la plan\u00e8te... \u00e0 un gros d\u00e9tail pr\u00e8s\u00a0: le jeu, <em>Fifa 18</em>, lui-m\u00eame.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Uninstalled FIFA for now, the game is not playable and shouldn't even be released. Broken product. <a href=\"https://t.co/jBFDAgGx5H\">pic.twitter.com/jBFDAgGx5H</a></p>\u2014 Sean Allen (@DragonFIFA_) <a href=\"https://twitter.com/DragonFIFA_/status/950818903365742592?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<h3 class=\"soustitre article__soustitre\">\n                    Les pros unanimes\n                                    </h3>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                Depuis des mois, les joueurs professionnels de la simulation de football d\u00e9velopp\u00e9e par EA Sports pestent publiquement contre la qualit\u00e9 de cet opus que certains jugent m\u00eame \u00abscandaleuse\u00bb. <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-les-pros-jugent-fifa-18/839487\" target=\"_blank\">Pourtant, il avait \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t bien accueilli au moment de sa sortie</a>. Mais une mise \u00e0 jour quelques semaines plus tard a transform\u00e9 ce <em>Fifa </em>du tout au tout. Le point de d\u00e9part d'une petite r\u00e9volte.<br/><br/><a href=\"https://twitter.com/M_Herozia/status/952312748267982849\" target=\"_blank\">Sur Twitter</a>, de nombreuses voix se sont \u00e9lev\u00e9es pour r\u00e9clamer des changements\u00a0: Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey, les joueurs du PSG eSports <a href=\"https://twitter.com/DaXeFiFa/status/942207998948241409\" target=\"_blank\">Lucas \u00abDaXe\u00bb Cuillerier</a>\u00a0et\u00a0<a href=\"https://twitter.com/PSG_ManiiKa/status/949674743980052480\" target=\"_blank\">Johann \u00abManiiKa\u00bb Simon</a>, Spencer \u00abGorilla\u00bb Ealing, <a href=\"https://twitter.com/FaZeTass/status/950809903031095298\" target=\"_blank\">Tassal \u00abTass\u00bb Rushan</a> (champion d'Europe sur <em>Fifa 17</em>), Sean \u00abDragonn\u00bb Allen (ex-West Ham)... Tous d\u00e9noncent, <a href=\"https://twitter.com/Vitality_RocKy/status/952248788147687426\" target=\"_blank\">parfois avec humour</a>, un jeu quasiment impossible \u00e0 ma\u00eetriser.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\u00c7a y'est ce FIFA18 aura eu raison de moi. On va stop <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FUTChampions?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#FUTChampions</a> pour un petit moment c'est plus possible</p>\u2014 Corentin Chevrey (@Vitality_RocKy) <a href=\"https://twitter.com/Vitality_RocKy/status/950036418918801409?ref_src=twsrc%5Etfw\">7 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"5\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Yeah i've decided... January i am having a break from FUT CHAMPS maybe play 1 weekend just for the packs but definitely not every weekend. Gameplay is horrible, learn nothing, lose to shitters. Really not worth it unless it's qualifying month.</p>\u2014 Spencer (@Gorilla_Unilad) <a href=\"https://twitter.com/Gorilla_Unilad/status/947219788799053832?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 d\u00e9cembre 2017</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<h3 class=\"soustitre article__soustitre\">\n                    Un jeu trop assist\u00e9\n                                    </h3>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"6\">\n                En cause\u00a0? \u00abL'assistanat\u00bb, beaucoup trop influant au niveau des passes et de la d\u00e9fense (certains laissent l'intelligence artificielle faire le travail \u00e0 leur place, un probl\u00e8me majeur pour un jeu qui veut se faire une place dans l'eSport), par ailleurs apathique \u00e0 chaque coup d'envoi, les failles des gardiens, des serveurs pas \u00e0 la hauteur d'une comp\u00e9tition qui se joue en ligne pour sa partie qualificative... La liste est longue. Et les d\u00e9fenseurs de <em>Fifa 18</em>\u00a0sont difficiles \u00e0 trouver.<br/><br/>Si EA Sports, contact\u00e9, a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 botter en touche - \u00ab<em>nous travaillons en permanence pour am\u00e9liorer notre produit, les d\u00e9veloppeurs sont au courant des probl\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s, offrir la meilleure exp\u00e9rience de jeu possible est notre priorit\u00e9</em>\u00bb - des changements concernant la d\u00e9fense sur l'engagement et l'attitude du gardien notamment <a href=\"https://twitter.com/Marshall89HD/status/955753324485234688\" target=\"_blank\">ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s ce mardi</a>. Mais seuls ceux concernant le goal <a href=\"https://twitter.com/RobHodson_/status/955768130109870080\" target=\"_blank\">seront effectifs pour Barcelone</a>. Un premier pas encourageant tout de m\u00eame\u00a0? \u00ab<em>Le probl\u00e8me, c'est que ce patch on aurait d\u00fb l'avoir en novembre</em>\u00bb soupire un joueur. Le rendez-vous en Catalogne s'annonce mouvement\u00e9.<br/><br/><em><a href=\"https://www.easports.com/fr/fifa/ultimate-team/news/2018/barcelona-fut-champions-cup-overview?utm_campaign=fifa18_hd_ww_ic_ic_twt_fifa-cgd-01-22-18&amp;utm_source=twitter&amp;utm_medium=social&amp;cid=44681&amp;ts=1516738903566\" target=\"_blank\">FUT Champions Cup de Barcelone</a>, du 26 au 28 janvier. <a href=\"https://media.contentapi.ea.com/content/dam/ea/easports/fifa/compete/2018/jan/19/barcelona-competitor-roster-for-web.pdf\" target=\"_blank\">128 joueurs</a>, r\u00e9partis en deux poules - une sur chaque console - de 64. Ronde suisse, les 32 premiers joueurs de chaque groupe \u00e0 engranger quatre victoires (deux matchs par rencontre, r\u00e9sultat d\u00e9cid\u00e9 sur le cumul des scores) seront qualifi\u00e9s pour les playoffs. Le vainqueur de la comp\u00e9tition sera d\u00e9cid\u00e9 par un match aller-retour sur Xbox et PS4.</em>\n</p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-avant-le-tournoi-de-barcelone-les-joueurs-pros-pestent-contre-fifa-18/870043\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-avant-le-tournoi-de-barcelone-les-joueurs-pros-pestent-contre-fifa-18/870043\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "1": {"Titre": "eSport : Facebook se positionne comme diffuseur - eSport", "Date": "2018-01-21", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--lg\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport : Facebook se positionne comme diffuseur</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-21T10:21+01:00\" itemprop=\"datePublished\">dimanche 21 janvier 2018 \u00e0 10:21</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-facebook-se-positionne-comme-diffuseur/868697\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Le r\u00e9seau social Facebook va devenir le principal diffuseur de plusieurs comp\u00e9titions eSportives professionnelles organis\u00e9es par l'ESL.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - SK Gaming et l'ESL One Cologne bient\u00f4t diffus\u00e9s sur Facebook. (ESL)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/sk-gaming-remporte-l-esl-one-cologne-et-se-positionne-comme-grand-favori-du-major-a-venir-esl/1500000000835177/233:79,1200:723-624-416-75/5255f.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/sk-gaming-remporte-l-esl-one-cologne-et-se-positionne-comme-grand-favori-du-major-a-venir-esl/1500000000835177/233:79,1200:723-624-416-75/5255f.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>SK Gaming et l'ESL One Cologne bient\u00f4t diffus\u00e9s sur Facebook. (ESL)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Apr\u00e8s <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-twitter-s-allie-avec-l-esl-et-dreamhack-pour-la-diffusion-de-competitions/783607\" target=\"_blank\">Twitter il y a un peu moins d'un an</a>, un nouveau r\u00e9seau social majeur se positionne concr\u00e8tement sur le march\u00e9 des retransmissions de comp\u00e9titions eSportives\u00a0: Facebook. L'un des principaux organisateurs d'\u00e9v\u00e9nements, l'ESL, <a href=\"https://www.eslgaming.com/article/facebook-new-main-broadcasting-platform-csgo-pro-league-and-esl-one-3829\" target=\"_blank\">vient en effet d'annoncer que le g\u00e9ant du web allait devenir le diffuseur exclusif en Anglais</a> (et Portugais, pour le Br\u00e9sil) de plusieurs tournois pendant deux ans\u00a0: la Pro League, championnat d'\u00e9lite \u00e9tal\u00e9 sur plusieurs mois sur <em>Counter-Strike</em>, et les \u00abESL One\u00bb, rendez-vous ponctuels tr\u00e8s cot\u00e9s sur <em>CS:GO</em> - celui de Cologne est l'une des comp\u00e9titions les plus prestigieuses du calendrier - mais aussi <em>Dota 2</em>.<br/><br/>Facebook veut profiter de l'essor du sport \u00e9lectronique pour promouvoir sa plateforme de streaming, \u00abWatch\u00bb, et l'ESL compte sur les milliards d'utilisateurs mensuels du r\u00e9seau social pour faire conna\u00eetre la discipline au plus grand nombre.<br/><br/>Les premi\u00e8res diffusions sont pr\u00e9vues <a href=\"http://liquipedia.net/dota2/ESL_One/Genting/2018\" target=\"_blank\">pour l'ESL One Genting</a> (Malaisie) sur <em>Dota 2</em>, puis la septi\u00e8me saison de la Pro League (<em>Counter-Strike</em>) d\u00e8s le 13 f\u00e9vrier.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-facebook-se-positionne-comme-diffuseur/868697\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-facebook-se-positionne-comme-diffuseur/868697\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "2": {"Titre": "eSport - League of Legends : Avant la reprise, les LCS \u00abmotivent toujours\u00bb Paul \u00absOAZ\u00bb Boyer - eSport", "Date": "2018-01-19", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--sm\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - League of Legends : Avant la reprise, les LCS \u00abmotivent toujours\u00bb Paul \u00absOAZ\u00bb Boyer</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-19T17:30+01:00\" itemprop=\"datePublished\">vendredi 19 janvier 2018 \u00e0 17:30</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-avant-la-reprise-les-lcs-motivent-toujours-paul-soaz-boyer/868278\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Alors que la nouvelle saison des LCS EU, la premi\u00e8re division europ\u00e9enne sur <i>League of Legends</i>, d\u00e9marre ce vendredi, Paul \u00absOAZ\u00bb Boyer (Fnatic), joueur fran\u00e7ais pr\u00e9sent depuis 2011 au plus haut niveau, parle de l'ann\u00e9e \u00e0 venir et de l'impact des profonds changements qui refa\u00e7onnent la sc\u00e8ne professionnelle du jeu.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img (riot=\"\" 2018=\"\" alt=\"eSport - League of Legends - Le Fran\u00e7ais Paul \" avec=\"\" boyer=\"\" d\u00e9marre=\"\" fnatic.=\"\" games)\"=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" sa=\"\" saison=\"\" soaz\"=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/le-francais-paul-soaz-boyer-selectionne-pour-participer-au-tournoi-all-star-sur-league-of-legends/1500000000876234/100:0,2211:1407-624-416-75/cfe78.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/le-francais-paul-soaz-boyer-selectionne-pour-participer-au-tournoi-all-star-sur-league-of-legends/1500000000876234/100:0,2211:1407-624-416-75/cfe78.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Le Fran\u00e7ais Paul \"sOAZ\" Boyer d\u00e9marre sa saison 2018 avec Fnatic. (Riot Games)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n<strong>\u00abLes derniers mois ont vu le championnat am\u00e9ricain partir sur un mod\u00e8le de franchises, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-les-franchises-des-lcs-na-revelees-la-nba-arrive-en-force/852494\" target=\"_blank\">l'arriv\u00e9e de clubs NBA</a>, et plusieurs joueurs europ\u00e9ens ont d\u00e9cid\u00e9 de traverser l'Atlantique... Vous \u00e9tiez s\u00fbr de rester chez Fnatic\u00a0?</strong><br/><br/>En revenant <a href=\"/Esport/Actualites/League-of-legends-paul-soaz-boyer-vers-un-retour-chez-fnatic/754354\" target=\"_blank\">chez Fnatic la saison derni\u00e8re</a> j'ai sign\u00e9 un contrat de deux ans, mais j'ai quand m\u00eame demand\u00e9 l'autorisation de pouvoir parler \u00e0 d'autres \u00e9quipes. C'est toujours bien de voir ce que tu vaux dans le milieu, qui t'appelle. J'ai discut\u00e9 avec quelques structures, trois en Am\u00e9rique du Nord qui ont d\u00e9cid\u00e9 de partir avec des Sud-Cor\u00e9ens. Ils les pr\u00e9f\u00e8rent aux Europ\u00e9ens (sourire). Et puis Fnatic voulait me garder, j'\u00e9tais sous contrat avec eux... Je suis rest\u00e9.<br/><br/><strong>Beaucoup de joueurs en Europe ont discut\u00e9 avec des \u00e9quipes am\u00e9ricaines\u00a0?</strong><br/><br/>Peut-\u00eatre 70% des joueurs europ\u00e9ens ont essay\u00e9 de voir s'ils pouvaient jouer l\u00e0-bas, n\u00e9gociaient. Avec l'arriv\u00e9e du syst\u00e8me de franchises c'est plus avantageux au niveau des salaires, il y a moins de taxes \u00e9galement.<br/><br/><strong>On sait que les changements viendront pour l'Europe mais il y a un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9primant \u00e0 voir autant d'\u00e9cart entre l'Am\u00e9rique et ici\u00a0?</strong><br/><br/>Non, parce que \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 le cas. Et puis les changements arrivent pour nous aussi. M\u00eame si l'Am\u00e9rique du Nord aura toujours plus d'argent, la base des contrats sera plus \u00e9lev\u00e9e. Pas <a href=\"http://www.espn.com/espnradio/play?id=21506299\" target=\"_blank\">au niveau des \u00c9tats-Unis</a> mais \u00e7a sera mieux qu'actuellement. \u00c7a n'est pas mauvais non plus hein, mais si tu compares avec eux... Nos plus gros salaires ici sont sans doute les plus bas l\u00e0-bas.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<figure class=\"article__paragraphe article__paragraphe__image noenkad\" data-test=\"1\" itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"sOAZ et Fnatic, \u00e0 Paris, lors des derni\u00e8res finales LCS. (Riot Games)\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/soaz-a-paris-lors-des-dernieres-finales-lcs-riot-games/1500000000900181/0-665-0-70/9e613.jpg\" width=\"640\"/>\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/soaz-a-paris-lors-des-dernieres-finales-lcs-riot-games/1500000000900181/0-665-0-70/9e613.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"640\" itemprop=\"width\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n                        sOAZ et Fnatic, \u00e0 Paris, lors des derni\u00e8res finales LCS. (Riot Games)\n                    </figcaption>\n</figure>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n<strong>Cette saison ne vous effraie pas pour l'Europe justement\u00a0?</strong><br/><br/>Pour moi \u00e7a sera toujours la m\u00eame chose. On a perdu quelques \u00e9l\u00e9ments, oui, mais je ne pense pas que \u00e7a fera pencher la balance. Il y a plus d'argent aux \u00c9tats-Unis mais un truc n'a pas chang\u00e9\u00a0: toutes les \u00e9quipes doivent avoir minimum trois Am\u00e9ricains sur cinq joueurs. Les structures ne seront pas 20 fois meilleures d'un coup cette saison. <a href=\"http://www.lolesports.com/en_US/eu-lcs/eu_2018_spring/schedule/regular_season/1\" target=\"_blank\">Il y a au moins cinq belles \u00e9quipes ici</a>\u00a0:\u00a0Fnatic, G2, Misfits, Schalke 04... Splyce aussi. Tu ne vois pas un poste o\u00f9 tu te dis\u00a0: \u00abIl y a une grosse faiblesse\u00bb. En Am\u00e9rique il n'y a pas cinq \u00e9quipes comme \u00e7a.<br/><br/><strong>Parce que la base de joueurs en Europe est plus forte que celle aux \u00c9tats-Unis\u00a0?</strong><br/><br/>Certains Am\u00e9ricains aux LCS ne font pas partie du top niveau pour moi. Tu as des \u00e9quipes qui ont deux, trois bons joueurs et derri\u00e8re... Ils ont une base moins forte qu'en Europe, oui. Comme d'habitude tu auras une ou deux formations am\u00e9ricaines super performantes - <a href=\"https://twitter.com/TeamSoloMid\" target=\"_blank\">TSM sera s\u00fbrement la meilleure</a>\u00a0- mais tu ne peux pas empiler les joueurs et gagner les Mondiaux d'un coup. Il faut aussi les faire aller dans le m\u00eame sens, qu'il y ait une coh\u00e9sion entre eux . En 2017, l'Europe et l'Am\u00e9rique avaient un niveau \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9quivalent. Je ne pense pas que \u00e7a changera cette ann\u00e9e.<br/><br/><strong>Vous \u00eates satisfait de poursuivre <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-fnatic-officialise-son-equipe-le-francais-paul-soaz-boyer-reste/859493\" target=\"_blank\">avec une \u00e9quipe quasiment identique chez Fnatic</a>, vus les derniers r\u00e9sultats (3e du dernier segment d'\u00e9t\u00e9, 1/4 aux Mondiaux)\u00a0?</strong><br/><br/>On a un peu v\u00e9cu fin 2017 comme des montagnes russes. Pas tellement en termes de r\u00e9sultats mais plut\u00f4t dans l'approche du jeu. On a eu une pr\u00e9paration difficile <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-fnatic-elimine-des-mondiaux/844231\" target=\"_blank\">pour les Worlds</a> parce qu'on se mettait trop de pression. Il y avait peu de jours productifs. M\u00eame si on gagnait \u00e0 l'entra\u00eenement on avait le sentiment de ne rien apprendre parce qu'on n'\u00e9tait pas d'accord sur les conclusions \u00e0 tirer. Dans une \u00e9quipe tu as besoin de coh\u00e9sion. Sur <em>League </em>plus qu'au football, \u00e0 mon avis. \u00c7a se voit beaucoup plus dans le jeu si ta relation avec untel n'est pas bonne. Je ne dis pas qu'on ne s'entendait pas au sein de l'\u00e9quipe hein, c'est plus qu'on ne voyait pas le jeu de la m\u00eame mani\u00e8re.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<figure class=\"article__paragraphe article__paragraphe__image noenkad\" data-test=\"1\" itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"Fnatic, juste apr\u00e8s la qualification miraculeuse de l'\u00e9quipe pour les quarts de finale des Mondiaux. (Riot Games)\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/fnatic-et-son-francais-paul-soaz-boyer-ont-realise-une-remontee-incroyable-en-chine-riot-games/1500000000865693/0-665-0-70/dc386.jpg\" width=\"640\"/>\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/fnatic-et-son-francais-paul-soaz-boyer-ont-realise-une-remontee-incroyable-en-chine-riot-games/1500000000865693/0-665-0-70/dc386.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"640\" itemprop=\"width\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n                        Fnatic, juste apr\u00e8s la qualification miraculeuse de l'\u00e9quipe pour les quarts de finale des Mondiaux. (Riot Games)\n                    </figcaption>\n</figure>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"5\">\n<strong>\u00c7a n'a pas influ\u00e9 sur votre envie de continuer\u00a0? Vous h\u00e9sitiez il y a un an et demi...</strong><br/><br/>Je suis toujours fan, pas vraiment de jouer au jeu mais de le faire en comp\u00e9tition. Les LCS, les entra\u00eenements... <a href=\"/Esport/Actualites/Une-web-serie-inedite-in-game-entrez-dans-legende/749190\" target=\"_blank\">\u00c7a me motive toujours</a>. Jouer les Mondiaux aussi. M\u00eame si l'atmosph\u00e8re n'est pas optimale, c'est quand m\u00eame une tr\u00e8s bonne exp\u00e9rience. Tu h\u00e9sites \u00e0 arr\u00eater quand tu as une mauvaise ann\u00e9e, tu penses \u00e0 ce que tu as envie de faire, tu as du mal \u00e0 voir plus loin. Certaines saisons sont plus difficiles que d'autres. 2017 n'a pas \u00e9t\u00e9 facile, mais on a fait de supers r\u00e9sultats parce qu'on avait cinq bons joueurs.<br/><br/><strong>Vous \u00eates tout de m\u00eame optimiste pour 2018\u00a0?</strong><br/><br/>Oui parce que j'arrive \u00e0 me projeter dans le futur. J'ai certains objectifs personnels, comme acheter une maison pour ma m\u00e8re par exemple, investir... Avant, jouer, c'\u00e9tait plus pour le fun. Mais il y a plus de choses qui comptent maintenant et \u00e7a a un impact sur ma motivation. Mon contrat se termine apr\u00e8s cette saison, le format des LCS devrait changer... Je vais mettre le paquet en stream, \u00e0 l'entra\u00eenement, parce que je veux garder une cote \u00e9lev\u00e9e, faire en sorte qu'on ait envie de miser sur moi. \u00c7a va \u00eatre une grosse ann\u00e9e.\u00bb\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"6\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">i can finally see us improving at the game, super excited for 2018 and see how far we can go<a href=\"https://twitter.com/hashtag/FNATIC?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#FNATIC</a></p>\u2014 Paul Boyer (@sOAZIZGOOD) <a href=\"https://twitter.com/sOAZIZGOOD/status/950079865763581953?ref_src=twsrc%5Etfw\">7 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-avant-la-reprise-les-lcs-motivent-toujours-paul-soaz-boyer/868278\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-avant-la-reprise-les-lcs-motivent-toujours-paul-soaz-boyer/868278\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "3": {"Titre": "eSport - Counter-Strike : \u00abG2 n'a pas montr\u00e9 de faille inqui\u00e9tante\u00bb - eSport", "Date": "2018-01-24", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Counter-Strike : \u00abG2 n'a pas montr\u00e9 de faille inqui\u00e9tante\u00bb</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-24T19:36+01:00\" itemprop=\"datePublished\">mercredi 24 janvier 2018 \u00e0 19:36</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-g2-n-a-pas-montre-de-faille-inquietante/869810\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">\u00c0 moins de 48h du coup d'envoi des playoffs du Major de Boston - la cat\u00e9gorie de tournois la plus prestigieuse - sur <i>Counter-Strike</i> (vendredi, 16h), Arthur \"pm\" Guillermet, commentateur et analyste pour le diffuseur fran\u00e7ais, 1PVcs, livre son analyse de la comp\u00e9tition.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img (eleague)\"=\"\" alt=\"eSport - Counter Strike - Richard \" au=\"\" boston.=\"\" capitaine=\"\" d'un=\"\" de=\"\" des=\"\" en=\"\" esports,=\"\" fran\u00e7ais=\"\" g2=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" major=\"\" papillon,=\"\" qu\u00eate=\"\" shox\"=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/richard-shox-papillon-capitaine-des-francais-de-g2-esports-en-quete-d-un-titre-supreme-au-major/1500000000901984/0:0,1200:801-624-416-75/a49f8.jpg\" supr\u00eame=\"\" titre=\"\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/richard-shox-papillon-capitaine-des-francais-de-g2-esports-en-quete-d-un-titre-supreme-au-major/1500000000901984/0:0,1200:801-624-416-75/a49f8.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Richard \"shox\" Papillon, capitaine des Fran\u00e7ais de G2 eSports, en qu\u00eate d'un titre supr\u00eame au Major de Boston. (Eleague)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n<strong>\u00abLa <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/G2_Esports\" target=\"_blank\">formation fran\u00e7aise de G2 eSports</a> est invaincue dans le tournoi jusqu'ici (6v - 0d), avec un excellent Richard \u00abshox\u00bb Papillon, le capitaine. Elle fait partie des favoris, d\u00e9sormais\u00a0?</strong><br/><br/>G2 <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-tres-confiant-pour-g2/868048\" target=\"_blank\">n'a pas montr\u00e9 de faille inqui\u00e9tante</a>, les voyants sont tous au vert malgr\u00e9 l'absence d'une rencontre avec les Br\u00e9siliens de SK Gaming ou les Europ\u00e9ens de FaZe Clan par exemple. Le premier match des Fran\u00e7ais contre Cloud9 \u00e9tait un test important, ils l'ont pass\u00e9 avec succ\u00e8s (16-8). Ils font indubitablement partie des favoris. <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-veulent-assumer-leur-statut/866047\" target=\"_blank\">G2 a d\u00e9cid\u00e9 depuis peu de revenir sur une formule qui met en valeur l'excellence de chacun</a>. La direction du jeu est d\u00e9sormais partag\u00e9e entre NBK, apEX et shox et cela permet \u00e0 ce dernier de renouer avec son r\u00f4le de pr\u00e9dilection et d'\u00eatre plus concentr\u00e9 sur son jeu. Et \u00e7a se ressent tout de suite.<br/><br/><strong>Quantum Bellator Fire, quasiment inconnue avant le tournoi, est l'\u00e9quipe surprise de ces playoffs. Comment expliquer ce succ\u00e8s\u00a0?</strong><br/><br/>Leur \u00e9pop\u00e9e est un gigantesque pied de nez \u00e0 ceux qui estimaient que cette \u00e9quipe n'avait pas le niveau et qu'elle profitait du circuit CIS (Communaut\u00e9 des \u00c9tats Ind\u00e9pendants, qui concentre plusieurs pays d'Europe de l'Est, ndlr) comme d'un passe-droit. Je ne rejette pas aussi durement le syst\u00e8me de qualifications par r\u00e9gion mais je dois reconna\u00eetre que je la voyais \u00eatre \u00e9limin\u00e9e tr\u00e8s rapidement. <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/ELEAGUE/2018/Major/Legends_Stage\" target=\"_blank\">\u00abQBF\u00bb a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un tirage relativement favorable</a> et ses joueurs ont su saisir les opportunit\u00e9s, exploiter la faiblesse de leurs adversaires gr\u00e2ce \u00e0 leurs fortes individualit\u00e9s. Leur talent prouve que le niveau s'est resserr\u00e9 mais je pense que leur collectif a encore des \u00e9tapes \u00e0 franchir.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Fashion way to earn your spot, what a run, congrats <a href=\"https://twitter.com/quantumbellator?ref_src=twsrc%5Etfw\">@quantumbellator</a>\u00a0?</p>\u2014 kennyS (@G2kennyS) <a href=\"https://twitter.com/G2kennyS/status/955491615086432257?ref_src=twsrc%5Etfw\">22 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n<strong>Les deux favoris annonc\u00e9s du tournoi, FaZe et SK, sont chacun d'un c\u00f4t\u00e9 de l'arbre des playoffs. On se dirige vers une finale entre les deux\u00a0? Ou alors G2, en r\u00e9ussite face aux Br\u00e9siliens, est en mesure de les sortir en demi-finale\u00a0?</strong><br/><br/>FaZe <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/ELEAGUE/2018/Major/Champions_Stage\" target=\"_blank\">est assur\u00e9ment l'\u00e9quipe favorite de son c\u00f4t\u00e9</a>. Par contre les joueurs de SK ont montr\u00e9 des signes de faiblesses. Ils souffrent beaucoup de devoir jouer avec Jo\u00e3o \u00abfelps\u00bb Vasconcellos \u00e0 la place de Ricardo \u00abboltz\u00bb Prass. On en voit les sympt\u00f4mes avec des options d\u00e9fensives d\u00e9sarticul\u00e9es et une phase d'attaque face \u00e0 Gambit particuli\u00e8rement mauvaise strat\u00e9giquement, leur capitaine lui-m\u00eame l'a reconnu. Mais ils sont encore parmi les favoris de par leurs formidables individualit\u00e9s et leur exp\u00e9rience. G2 est la seule formation de cette partie de l'arbre qui n'a pas montr\u00e9 de signes trop inqui\u00e9tants. Mais la revanche contre les Am\u00e9ricains de Cloud9 en quarts <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/ELEAGUE/2018/Major/Champions_Stage\" target=\"_blank\">ne sera pas une formalit\u00e9</a>. Loin de l\u00e0.\u00bb<br/><br/><em>Suite de l'Eleague Major de Boston <a href=\"https://www.twitch.tv/1pvcs\" target=\"_blank\">\u00e0 suivre\u00a0sur la cha\u00eene Twitch de 1PVcs d\u00e8s vendredi</a>. Les quarts de finale (au meilleur des trois manches)\u00a0: mousesports - FaZe (vers 16h), Quantum Bellator Fire - Na'Vi (vers 18h30), Cloud9 - G2 (vers 21h), SK Gaming - Fnatic (samedi, vers 16h).</em>\n</p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">The playoff match-ups. We kick off at 10am ET Jan 26. Live on <a href=\"https://t.co/qwXLij5jb3\">https://t.co/qwXLij5jb3</a> from BOSTON, LET'S GOOOOOO!<br/><br/>Tickets: <a href=\"https://t.co/2lkpHK4Zjh\">https://t.co/2lkpHK4Zjh</a> <a href=\"https://t.co/KnlJFfifD6\">pic.twitter.com/KnlJFfifD6</a></p>\u2014 ELEAGUE (@ELEAGUETV) <a href=\"https://twitter.com/ELEAGUETV/status/955627588134711296?ref_src=twsrc%5Etfw\">23 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__encadre\" data-test=\"12\" num=\"5\">\n\n\n\n                                                            Les Majors sont les tournois les plus prestigieux sur\u00a0<i>Counter-Strike\u00a0: Global Offensive</i>. Depuis 2016, ils sont au nombre de deux par an.\u00a0Gambit a remport\u00e9 le dernier, \u00e0 Cracovie, en juillet 2017. La derni\u00e8re victoire d'une formation fran\u00e7aise remonte \u00e0 fin 2015, \u00e0 Cluj, en Roumanie (EnVyUs).\n                                    </div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-g2-n-a-pas-montre-de-faille-inquietante/869810\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-g2-n-a-pas-montre-de-faille-inquietante/869810\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "4": {"Titre": "eSport - Fifa 18 : l'Olympique Lyonnais domine l'e-Ligue 1 - eSport", "Date": "2018-01-21", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Fifa 18 : l'Olympique Lyonnais domine l'e-Ligue 1</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-21T20:36+01:00\" itemprop=\"datePublished\">dimanche 21 janvier 2018 \u00e0 20:36</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-01-21T20:40+01:00\" itemprop=\"dateModified\">21/01/2018 \u00e0 20:40</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-18-l-olympique-lyonnais-domine-l-e-ligue-1/868931\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La section eSports de l'Olympique Lyonnais a plac\u00e9 ses deux joueurs - un sur chaque console - en finales du Tournoi d'Hiver de l'Orange e-Ligue 1 sur <i>Fifa 18</i>.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img (orange=\"\" 1=\"\" 1)\"=\"\" alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Fouad \" d'hiver=\"\" de=\"\" du=\"\" e-ligue=\"\" en=\"\" fares,=\"\" finale=\"\" gauche,=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" l'e-ligue=\"\" one.=\"\" rafsou\"=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/fouad-rafsou-fares-a-gauche-en-finale-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1-sur-xbox-one-orange-e/1500000000900832/0:0,919:612-624-416-75/1f3eb.jpg\" sur=\"\" tournoi=\"\" width=\"624\" xbox=\"\" \u00e0=\"\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/fouad-rafsou-fares-a-gauche-en-finale-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1-sur-xbox-one-orange-e/1500000000900832/0:0,919:612-624-416-75/1f3eb.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Fouad \"Rafsou\" Fares, \u00e0 gauche, en finale du Tournoi d'Hiver de l'e-Ligue 1 sur Xbox One. (Orange e-Ligue 1)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Fouad <a href=\"https://pbs.twimg.com/media/DUFUPWoW0AAJEpb.jpg\" target=\"_blank\">\u00abRafsou\u00bb</a> Fares et Corentin <a href=\"https://pbs.twimg.com/media/DUFT0QVXkAAKIgm.jpg\" target=\"_blank\">\u00abCocoVBastos\u00bb</a> Vicogne, les deux joueurs de l'Olympique Lyonnais eSports, se sont qualifi\u00e9s <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-rocky-maniika-daxe-favoris-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1/868443\" target=\"_blank\">pour les finales du Tournoi d'Hiver de l'Orange e-Ligue 1</a> (<em>Fifa 18</em>, un sur chaque console) ce week-end. Ils affronteront le 3 f\u00e9vrier prochain, sur beIN Sports, diffuseur de la comp\u00e9tition, respectivement Alexis \u00abAyziq\u00bb Lefebvre (repr\u00e9sentant du Losc, champion de France sur <em>Fifa 15</em>) sur Xbox One et Soule \u00abFamsinho\u00bb Fahemy (Amiens) sur PS4 pour acc\u00e9der aux playoffs du tournoi qui auront lieu apr\u00e8s le Tournoi de Printemps.<br/><br/>Tr\u00e8s performant en fin d'ann\u00e9e sur <em>Fifa 17</em>, Rafsou a notamment \u00e9cart\u00e9 Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey (Dijon/Vitality, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-17-corentin-rocky-chevrey-vitality-champion-du-monde-a-berlin/802955\" target=\"_blank\">champion du monde <em>FUT</em> en mai dernier</a>) en huiti\u00e8mes et Luxas \u00abDaXe\u00bb Cuillerier (PSG eSports, double tenant du titre \u00e0 l'ESWC) en quarts pour se hisser en finale. L'autre joueur du Paris Saint-Germain, Johann \u00abManiiKa\u00bb Simon, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-17-maniika-et-le-fc-metz-remportent-l-e-ligue-1/803737\" target=\"_blank\">vainqueur de l'e-Ligue 1 en 2017</a>, a lui \u00e9t\u00e9 sorti en quarts de finale par CocoVBastos.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-18-l-olympique-lyonnais-domine-l-e-ligue-1/868931\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-18-l-olympique-lyonnais-domine-l-e-ligue-1/868931\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "5": {"Titre": "eSport - Rocket League : le PSG remporte la DreamHack Leipzig - eSport", "Date": "2018-01-28", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Rocket League : le PSG remporte la DreamHack Leipzig</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-28T19:32+01:00\" itemprop=\"datePublished\">dimanche 28 janvier 2018 \u00e0 19:32</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-01-28T19:47+01:00\" itemprop=\"dateModified\">28/01/2018 \u00e0 19:47</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-remporte-la-dreamhack-leipzig/870994\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Le PSG a remport\u00e9 son premier titre international sur <i>Rocket League</i> ce dimanche lors de la DreamHack Leipzig apr\u00e8s une finale \u00e9pique face \u00e0 G2 eSports (4-3).</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - La formation Rocket League du PSG eSports. (PSG eSports/Daniel \" d.j.\"=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" muldowney)\"=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-rocket-league-du-psg-esports-psg-esports-daniel-d-j-muldowney/1500000000902697/61:15,2048:1340-624-416-75/d9050.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-rocket-league-du-psg-esports-psg-esports-daniel-d-j-muldowney/1500000000902697/61:15,2048:1340-624-416-75/d9050.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>La formation Rocket League du PSG eSports. (PSG eSports/Daniel \"D.J.\" Muldowney)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                La formation <em>Rocket League</em> du Paris Saint-Germain eSports a inscrit ce dimanche une tr\u00e8s belle ligne \u00e0 son palmar\u00e8s en s'imposant <a href=\"http://liquipedia.net/rocketleague/DreamHack/2018/Leipzig\" target=\"_blank\">\u00e0 la DreamHack Leipzig</a> (Allemagne). Le premier titre international du PSG sur ce jeu inspir\u00e9 du football d\u00e9velopp\u00e9 par Psyonix, o\u00f9 les voitures remplacent les joueurs.<br/><br/>En finale d'un tournoi tr\u00e8s relev\u00e9, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-le-psg-debarque-sur-rocket-league/836460\" target=\"_blank\">Victor \u00abFerra\u00bb Francal, Thibault \u00abChausette\u00bb Grzesiak et Dan \u00abBluey\u00bb Bluett</a> ont battu G2 eSports au terme d'une rencontre aussi serr\u00e9e qu'\u00e9pique (4-3). Dans la manche d\u00e9cisive, la formation parisienne \u00e9tait men\u00e9e d'un but jusqu'\u00e0 une quinzaine de secondes de la fin du temps r\u00e9glementaire mais trouvait les ressources pour \u00e9galiser puis l'emporter en prolongations.<br/><br/>Le trio a ainsi fait preuve d'une force mentale impressionnante tout au long du tournoi, ce qui leur faisait d\u00e9faut jusque l\u00e0 \u00e0 ce niveau de comp\u00e9tition (2e de la Northern Arena, des places d'honneur aux Championnats d'Europe et du Monde, une \u00e9limination en poules de l'Eleague). En quart de finale contre FlipSid3 Tactics, men\u00e9 deux manches \u00e0 rien et 3-1 dans la troisi\u00e8me, le PSG retournait d\u00e9j\u00e0 la situation pour se qualifier (3 sets \u00e0 2 finalement). Un sc\u00e9nario que le club a souvent connu mais contre lui ces derniers mois et le probl\u00e8me majeur de l'\u00e9quipe <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-credibilise-ce-qu-on-pourrait-considerer-comme-un-passe-temps/870330\" target=\"_blank\">pour son capitaine Victor \u00abFerra\u00bb Francal.</a> En Allemagne ce week-end, les Parisiens ont montr\u00e9 qu'ils apprenaient vite.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"de\">WE ARE YOUR LEIPZIG <a href=\"https://twitter.com/hashtag/DHOPEN?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#DHOPEN</a> CHAMPIONS\u00a0! <br/><br/>?? <a href=\"https://twitter.com/hashtag/ICICESTPARIS?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#ICICESTPARIS</a> <a href=\"https://t.co/QRgNLZE1hn\">pic.twitter.com/QRgNLZE1hn</a></p>\u2014 PSG eSports (@PSGeSports) <a href=\"https://twitter.com/PSGeSports/status/957680843237089280?ref_src=twsrc^tfw\">28 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"3\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"de\">GG WP to <a href=\"https://twitter.com/PSGeSports?ref_src=twsrc^tfw\">@PSGeSports</a>, your 2018 DreamHack Open Leipzig Champions! <a href=\"https://twitter.com/hashtag/DHOpen?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#DHOpen</a><br/><br/>Congratulations! <a href=\"https://twitter.com/Ferra_RL?ref_src=twsrc^tfw\">@Ferra_RL</a><a href=\"https://twitter.com/BlueyRL?ref_src=twsrc^tfw\">@BlueyRL</a><a href=\"https://twitter.com/ChausetteRL?ref_src=twsrc^tfw\">@ChausetteRL</a> <a href=\"https://t.co/6hkiZSox6M\">pic.twitter.com/6hkiZSox6M</a></p>\u2014 Twitch Esports (@TwitchEsports) <a href=\"https://twitter.com/TwitchEsports/status/957680913269260288?ref_src=twsrc^tfw\">28 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__lire-aussi \">\n<div><a href=\"/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-credibilise-ce-qu-on-pourrait-considerer-comme-un-passe-temps/870330\" target=\"_blank\">eSport - Rocket League\u00a0: \u00abLe PSG cr\u00e9dibilise ce qu'on pourrait consid\u00e9rer comme un passe temps\u00bb</a><br/></div>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-remporte-la-dreamhack-leipzig/870994\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-remporte-la-dreamhack-leipzig/870994\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "6": {"Titre": "eSport - Counter-Strike : Fabien \u00abkioShiMa\u00bb Fiey de retour chez EnVyUs - eSport", "Date": "2018-02-03", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Counter-Strike : Fabien \u00abkioShiMa\u00bb Fiey de retour chez EnVyUs</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-03T13:15+01:00\" itemprop=\"datePublished\">samedi 3 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 13:15</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-02-03T13:16+01:00\" itemprop=\"dateModified\">03/02/2018 \u00e0 13:16</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-fabien-kioshima-fiey-de-retour-chez-envyus/872676\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La Team EnVyUs a officialis\u00e9 ce samedi le retour au sein de sa formation <i>Counter-Strike</i> franco-belge du Tricolore Fabien \u00abkioShiMa\u00bb Fiey.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Counter Strike - Fabien \u00abkioShiMa\u00bb Fiey de retour chez EnVyUs. (Adela Sznajder/DreamHack)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/fabien-kioshima-fiey-de-retour-chez-envyus-adela-sznajder-dreamhack/1500000000905742/0:0,2048:1366-624-416-75/02c27.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/fabien-kioshima-fiey-de-retour-chez-envyus-adela-sznajder-dreamhack/1500000000905742/0:0,2048:1366-624-416-75/02c27.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Fabien \u00abkioShiMa\u00bb Fiey de retour chez EnVyUs. (Adela Sznajder/DreamHack)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2017 compliqu\u00e9e pour l'\u00e9quipe <em>Counter-Strike</em> franco-belge de la Team EnVyUs <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-passent-un-tour-pas-ceux-d-envy/867324\" target=\"_blank\">et un Major rat\u00e9 en janvier</a>, la structure a d\u00e9cid\u00e9 d'op\u00e9rer un changement au sein de sa formation pour relancer la machine. Elle <a href=\"https://teamenvyus.com/2018/02/03/changes-envy-csgo/\" target=\"_blank\">a ainsi officialis\u00e9 ce samedi</a> le recrutement d'un de ses anciens joueurs, le Tricolore Fabien \u00abkioShiMa\u00bb Fiey, sur le banc de FaZe Clan depuis le mois d'ao\u00fbt. <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=LyLTLcGvjC8\" target=\"_blank\">Il prendra la place d'Alexandre \u00abxms\u00bb Forte</a>, d\u00e9sormais rempla\u00e7ant.<br/><br/>Ce choix n'est pas vraiment surprenant de la part d'EnVyUs - qui a d'ailleurs disput\u00e9 les qualifications pour les WESG <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-aux-wesg-les-formations-francaises-sur-counter-strike-iront-defendre-leurs-chances-en-chine/854286\" target=\"_blank\">avec kioShiMa \u00e0 la place d'Adil \u00abScreaM\u00bb Benriltom</a> il y a peu - tant l'\u00e9quipe peine \u00e0 se montrer consistante depuis un an. Vainqueur de deux Majors aux c\u00f4t\u00e9 du capitaine Vincent \u00abHappy\u00bb Cervoni (<a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/DreamHack/2015/Cluj-Napoca\" target=\"_blank\">le dernier en 2015, \u00e0 Cluj</a>, sous les couleurs de cette m\u00eame structure), Fabien Fiey, surnomm\u00e9 \u00able probl\u00e8me\u00bb au moment de son \u00e9viction de la formation en 2016, va peut-\u00eatre devenir la solution.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">home sweet home <a href=\"https://twitter.com/TeamEnVyUs?ref_src=twsrc%5Etfw\">@TeamEnVyUs</a></p>\u2014 EnVyUs kioShiMa (@kiocsgoo) <a href=\"https://twitter.com/kiocsgoo/status/959746388094603264?ref_src=twsrc%5Etfw\">3 f\u00e9vrier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"3\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Fun fact\u00a0: the first time I joined <a href=\"https://twitter.com/TeamEnVyUs?ref_src=twsrc%5Etfw\">@TeamEnVyUs</a> was this exact date 3 years ago.</p>\u2014 EnVyUs kioShiMa (@kiocsgoo) <a href=\"https://twitter.com/kiocsgoo/status/959753891100454913?ref_src=twsrc%5Etfw\">3 f\u00e9vrier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-fabien-kioshima-fiey-de-retour-chez-envyus/872676\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-fabien-kioshima-fiey-de-retour-chez-envyus/872676\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "7": {"Titre": "eSport - Rocket League : \u00abLe PSG cr\u00e9dibilise ce qu'on pourrait consid\u00e9rer comme un passe temps\u00bb - eSport", "Date": "2018-01-26", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--sm\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Rocket League : \u00abLe PSG cr\u00e9dibilise ce qu'on pourrait consid\u00e9rer comme un passe temps\u00bb</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-26T17:30+01:00\" itemprop=\"datePublished\">vendredi 26 janvier 2018 \u00e0 17:30</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-credibilise-ce-qu-on-pourrait-considerer-comme-un-passe-temps/870330\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La formation <i>Rocket League</i> du PSG eSports entame son ann\u00e9e 2018 ce vendredi \u00e0 Leipzig (Allemagne) \u00e0 l'occasion d'une DreamHack de haut niveau (du Top 6 mondial, seul Cloud9 manque \u00e0 l'appel). L'occasion d'\u00e9voquer les premiers r\u00e9sultats et l'avenir du club parisien avec son capitaine, Victor \u00abFerra\u00bb Francal, sur ce jeu inspir\u00e9 du foot o\u00f9 les joueurs sont remplac\u00e9s par des voitures.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Victor \u00abFerra\u00bb Francal, joueur Rocket League du PSG eSports. (PSG eSports/Daniel \" d.j.\"=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" muldowney)\"=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/victor-ferra-francal-joueur-rocket-league-du-psg-esports-psg-esports-daniel-d-j-muldowney/1500000000902696/0:0,2048:1366-624-416-75/fe13a.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/victor-ferra-francal-joueur-rocket-league-du-psg-esports-psg-esports-daniel-d-j-muldowney/1500000000902696/0:0,2048:1366-624-416-75/fe13a.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Victor \u00abFerra\u00bb Francal, joueur Rocket League du PSG eSports. (PSG eSports/Daniel \"D.J.\" Muldowney)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n<strong>\u00abQu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9 pour vous <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-le-psg-debarque-sur-rocket-league/836460\" target=\"_blank\">de rejoindre un club comme le PSG</a>\u00a0?</strong><br/>Sachant qu'on n'avait pas de structure auparavant, le fait d'y signer est d\u00e9j\u00e0 un grand bouleversement. Mais \u00e7a a surtout chang\u00e9 la vision des gens autour de nous sur ce qu'on fait. Quand tu n'es pas dans une organisation, quand tu n'es pas pay\u00e9 pour jouer, tu ne peux pas vraiment dire que tu gagnes ta vie. Une fois que tu passes salari\u00e9, les regards changent. <a href=\"https://psg-esports.com/accueil/\" target=\"_blank\">Et le PSG est tr\u00e8s connu</a>, il cr\u00e9dibilise ce qu'on pourrait consid\u00e9rer comme un passe temps.<br/><br/><strong>Vous avez un r\u00f4le de leader, voire carr\u00e9ment de grand fr\u00e8re, par rapport \u00e0 vos deux co\u00e9quipiers (<a href=\"http://liquipedia.net/rocketleague/Ferra\" target=\"_blank\">Ferra</a> a 21 ans, <a href=\"http://liquipedia.net/rocketleague/Chausette45\" target=\"_blank\">Thibault \u00abChausette45\u00bb Grzesiak</a> et <a href=\"http://liquipedia.net/rocketleague/Bluey\" target=\"_blank\">Dan \u00abBluey\u00bb Bluett</a> en ont 16)\u00a0: c'est plus de responsabilit\u00e9s ou c'est facile de travailler avec eux\u00a0?</strong><br/>Je n'aime pas trop le terme de grand fr\u00e8re. Disons que je suis le capitaine, c'est moi qui parle le plus. \u00c7a n'est pas toujours \u00e9vident, ils sont jeunes et font parfois des trucs que tu ne comprends pas (sourire). Mais c'est comme \u00e7a et on s'en sort plut\u00f4t bien.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<figure class=\"article__paragraphe article__paragraphe__image noenkad\" data-test=\"1\" itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"La formation Rocket League du PSG eSports. (PSG eSports/Daniel \" d.j.\"=\"\" itemprop=\"image\" muldowney)\"=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-rocket-league-du-psg-esports-psg-esports-daniel-d-j-muldowney/1500000000902697/0-665-0-70/e8f26.jpg\" width=\"640\"/>\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-rocket-league-du-psg-esports-psg-esports-daniel-d-j-muldowney/1500000000902697/0-665-0-70/e8f26.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"640\" itemprop=\"width\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n                        La formation Rocket League du PSG eSports. (PSG eSports/Daniel \"D.J.\" Muldowney)\n                    </figcaption>\n</figure>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n<strong>Comment \u00e9valuez-vous vos premiers mois de comp\u00e9tition (<a href=\"/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-s-incline-en-finale-du-northern-arena-invitational/844759\" target=\"_blank\">deuxi\u00e8mes de la Northern Arena</a>, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-au-pied-du-podium-des-championnats-d-europe/842711\" target=\"_blank\">quatri\u00e8mes des Championnats d'Europe</a>, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-aux-mondiaux-le-psg-dans-le-top-6-gale-force-esports-sacre/850312\" target=\"_blank\">cinqui\u00e8mes des Mondiaux</a>) avec le maillot du PSG sur le dos\u00a0?</strong><br/>Quand on a form\u00e9 l'\u00e9quipe, avant de rejoindre le PSG, on visait <a href=\"http://liquipedia.net/rocketleague/Rocket_League_Championship_Series/Season_4/Europe\" target=\"_blank\">l'accession en RLCS</a> (<em>Rocket League</em> Championship Series, championnat continental, ndlr). On pensait qu'on avait le niveau sans savoir o\u00f9 on se situait r\u00e9ellement. Et puis on a tr\u00e8s bien commenc\u00e9, on encha\u00eenait les victoires, on a revu nos ambitions \u00e0 la hausse. Nos r\u00e9sultats en tournois n'\u00e9taient pas aussi bons mais on a eu des rencontre serr\u00e9es contre tous les meilleurs du monde. On va essayer de faire mieux mais dans l'ensemble on est contents de nous.<br/><br/><strong>Apr\u00e8s <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-g2-remporte-la-coupe-de-l-eleague-le-psg-chute-en-poules/856412\" target=\"_blank\">l'Eleague</a> vous \u00e9voquiez sur Twitter la difficult\u00e9 de ma\u00eetriser ses nerfs en comp\u00e9tition. C'est un cap que le PSG peut vous aider \u00e0 passer avec son exp\u00e9rience de club et le suivi d'un psychologue comme on le voit souvent dans le sport traditionnel\u00a0?</strong><br/>On n'en a pas encore discut\u00e9 mais \u00e7a serait une bonne id\u00e9e. Sur les derni\u00e8res comp\u00e9titions on a eu un probl\u00e8me majeur qui nous a handicap\u00e9\u00a0: on a du mal \u00e0 conclure un match, on a tendance \u00e0 s'\u00e9crouler sous la pression et on se fait remonter. Dans le jeu vid\u00e9o, le mental est tr\u00e8s important parce que l'aspect physique est moins primordial. Apr\u00e8s, on n'en est pas non plus au point de s'incliner tout le temps \u00e0 cause de \u00e7a. Si on oublie ce d\u00e9tail important qui fait qu'on perd au lieu de gagner, <a href=\"http://liquipedia.net/rocketleague/PSG_eSports\" target=\"_blank\">on a quand m\u00eame de bons r\u00e9sultats</a> (rires).\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">And it happened, again. Sorry to everyone supporting us. I'm weak under pressure.<br/>I still believe we improved as a team, but it will only be useful if we can work on those nerves. <br/>GGs <a href=\"https://twitter.com/Methodgg?ref_src=twsrc^tfw\">@Methodgg</a> and <a href=\"https://twitter.com/MockItLeague?ref_src=twsrc^tfw\">@MockItLeague</a>, good luck to the remaining teams</p>\u2014 Ferra (@Ferra_RL) <a href=\"https://twitter.com/Ferra_RL/status/937151548806877185?ref_src=twsrc^tfw\">3 d\u00e9cembre 2017</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"5\">\n<strong>Avant les Mondiaux Adrien Rabiot, apparemment joueur de <em>Rocket League</em>, vous a envoy\u00e9 un message d'encouragement\u00a0: il est bon\u00a0?</strong><br/>(sourire) On m'a dit qu'il jouait mais je ne sais pas du tout\u00a0! On n'a pas encore eu l'occasion de jouer avec lui.\u00bb\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"6\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Hey <a href=\"https://twitter.com/Ferra_RL?ref_src=twsrc^tfw\">@Ferra_RL</a> <a href=\"https://twitter.com/BlueyRL?ref_src=twsrc^tfw\">@BlueyRL</a> &amp; <a href=\"https://twitter.com/ChausetteRL?ref_src=twsrc^tfw\">@ChausetteRL</a>\u00a0! Comme il touche un peu la manette sur Rocket League, <a href=\"https://twitter.com/Adriien_Rabiiot?ref_src=twsrc^tfw\">@Adriien_Rabiiot</a> a un message pour vous avant les Worlds <a href=\"https://twitter.com/hashtag/RLCS?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#RLCS</a>\u00a0!<br/><br/>?? <a href=\"https://twitter.com/hashtag/AllezParis?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#AllezParis</a> <a href=\"https://t.co/ErsQdIcNgP\">pic.twitter.com/ErsQdIcNgP</a></p>\u2014 PSG eSports (@PSGeSports) <a href=\"https://twitter.com/PSGeSports/status/928992343612682240?ref_src=twsrc^tfw\">10 novembre 2017</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"7\">\n<em>DreamHack Leipzig jusqu'\u00e0 dimanche. Premier match du PSG eSports contre Splyce ou la Team Veritas vers 18h40 ce vendredi. Principales \u00e9quipes en lice\u00a0: Gale Force eSports (avec Alexandre \u00abKaydop\u00bb Courant), G2, Method, Fnatic, Guess Who (avec Victor \u00abFairy Peak\u00bb Locquet)...</em>\n</p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-credibilise-ce-qu-on-pourrait-considerer-comme-un-passe-temps/870330\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rocket-league-le-psg-credibilise-ce-qu-on-pourrait-considerer-comme-un-passe-temps/870330\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "8": {"Titre": "eSport - Counter Strike : shox va \u00eatre op\u00e9r\u00e9 du poignet - eSport", "Date": "2018-02-08", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Counter Strike : shox va \u00eatre op\u00e9r\u00e9 du poignet</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-08T15:19+01:00\" itemprop=\"datePublished\">jeudi 8 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 15:19</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-shox-va-etre-opere-du-poignet/873979\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Le capitaine de la formation fran\u00e7aise <i>Counter-Strike</i> de G2 eSports, Richard \u00abshox\u00bb Papillon va subir une op\u00e9ration au poignet.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img (eleague)\"=\"\" alt=\"eSport - eSport - Richard \" capitaine=\"\" de=\"\" des=\"\" esports.=\"\" fran\u00e7ais=\"\" g2=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" papillon,=\"\" shox\"=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/richard-shox-papillon-capitaine-des-francais-de-g2-esports-en-quete-d-un-titre-supreme-au-major/1500000000901984/0:0,1200:801-624-416-75/a49f8.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/richard-shox-papillon-capitaine-des-francais-de-g2-esports-en-quete-d-un-titre-supreme-au-major/1500000000901984/0:0,1200:801-624-416-75/a49f8.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Richard \"shox\" Papillon, capitaine des Fran\u00e7ais de G2 eSports. (Eleague)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Leader de la meilleure \u00e9quipe fran\u00e7aise de <em>Counter-Strike</em> au sein de l'organisation G2 eSports, Richard \u00abshox\u00bb Papillon va subir une op\u00e9ration au poignet droit dans les semaines qui viennent, <a href=\"http://www.g2esports.com/g2-shox-health-update/\" target=\"_blank\">a annonc\u00e9 la structure</a>. \u00ab<em>Notre capitaine a \u00e9t\u00e9 g\u00ean\u00e9 par des douleurs tout au long de l'ann\u00e9e. Lors de la DreamHack Malm\u00f6, tournoi remport\u00e9 par notre formation, l'intensit\u00e9 de celles-ci a pouss\u00e9 shox \u00e0 voir un sp\u00e9cialiste. Apr\u00e8s l'Eleague Major, l'\u00e9quipe a eu quelques jours de repos pendant lesquels Richard Papillon a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du r\u00e9sultat de l'IRM, qui r\u00e9v\u00e8le la pr\u00e9sence d'un kyste de 2cm log\u00e9 sous les tendons</em>\u00bb.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Not the best news i had coming back at home. Right hand/wrist IRM result\u00a0: Got a 2cm Kyst, probably going to need an op\u00e9ration, will know more about it friday (specialist meeting)</p>\u2014 Richard Papillon (@G2shox) <a href=\"https://twitter.com/G2shox/status/958440908642504704?ref_src=twsrc^tfw\">30 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                Shox sera op\u00e9r\u00e9 le 23 mars et devra porter une attelle pendant deux semaines, l'emp\u00eachant totalement de s'aligner en comp\u00e9tition jusqu'au 9 avril. D'ici l\u00e0, il participera quand m\u00eame aux tournois de son \u00e9quipe et notamment les prestigieux IEM Katowice, qui d\u00e9marreront le 27 f\u00e9vrier. G2 tient \u00e9galement \u00e0 rassurer les fans fran\u00e7ais\u00a0: son capitaine <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-une-dreamhack-masters-a-marseille-en-avril/865196\" target=\"_blank\">sera bien pr\u00e9sent \u00e0 Marseille d\u00e8s le 18 avril pour la DreamHack Masters</a>.<br/><br/>Si les blessures ne sont pas fr\u00e9quentes dans le sport \u00e9lectronique, ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'un eSportif est contraint de d\u00e9clarer forfait \u00e0 cause d'un probl\u00e8me physique. Hai \u00abHai\u00bb Lam par exemple, joueur de <em>League of Legends</em>, <a href=\"/explore/generation-esport/#CHAP02\" target=\"_blank\">avait ainsi d\u00fb mettre sa carri\u00e8re entre parenth\u00e8ses en 2015</a> pour des douleurs r\u00e9guli\u00e8res au poignet (tendinites, Syndrome du canal carpien) qui l'emp\u00eachaient de jouer. Preuve que, contrairement \u00e0 une id\u00e9e re\u00e7ue encore largement r\u00e9pandue, la discipline n'est pas uniquement c\u00e9r\u00e9brale.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-shox-va-etre-opere-du-poignet/873979\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-shox-va-etre-opere-du-poignet/873979\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "9": {"Titre": "eSport - Counter-Strike : Apr\u00e8s une finale de tr\u00e8s haut niveau, Cloud9 remporte le Major de Boston - eSport", "Date": "2018-01-29", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--sm\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Counter-Strike : Apr\u00e8s une finale de tr\u00e8s haut niveau, Cloud9 remporte le Major de Boston</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-29T09:08+01:00\" itemprop=\"datePublished\">lundi 29 janvier 2018 \u00e0 09:08</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-apres-une-finale-de-tres-haut-niveau-cloud9-remporte-le-major-de-boston/871103\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Les Am\u00e9ricains de Cloud9 ont \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9s ce dimanche \u00e0 Boston (\u00c9tats-Unis) lors de l'Eleague Major, l'un des deux tournois les plus prestigieux de la saison sur <i>Counter-Strike</i>, en battant les favoris europ\u00e9ens de FaZe Clan dans une finale extr\u00eamement serr\u00e9e (2-1).</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Counter Strike - Cloud9, vainqueur du Major de Boston sur Counter-Strike. (Eleague)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/cloud9-vainqueur-du-major-de-boston-sur-counter-strike-eleague/1500000000903797/0:0,1200:801-624-416-75/25f89.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/cloud9-vainqueur-du-major-de-boston-sur-counter-strike-eleague/1500000000903797/0:0,1200:801-624-416-75/25f89.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Cloud9, vainqueur du Major de Boston sur Counter-Strike. (Eleague)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Cloud9 a remport\u00e9 ce dimanche soir le Major de Boston (\u00c9tat-Unis) sur <em>Counter-Strike</em>, au terme d'une rencontre d'un niveau ph\u00e9nom\u00e9nal et tendue jusqu'au bout des prolongations de la derni\u00e8re manche face aux Europ\u00e9ens de FaZe Clan (2-1).<br/><br/>Les Am\u00e9ricains - <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-les-francais-de-g2-elimines-en-quart-de-finale-du-major/870538\" target=\"_blank\">bourreaux des Fran\u00e7ais de G2 eSports en quart de finale (2-0)</a> et pass\u00e9s \u00e0 une d\u00e9faite de l'\u00e9limination lors de la phase de poules pr\u00e9c\u00e9dente - avaient pourtant mal entam\u00e9 leur finale en perdant d'entr\u00e9e la carte de leur choix (Mirage, 14-16). Ils se reprenaient sur la suivante (Overpass, 16-10), devant plusieurs milliers de supporters (<a href=\"https://twitter.com/ELEAGUETV/status/957769805284691976\" target=\"_blank\">et plus d'un million sur Twitch</a>) bruyants et quasiment tous acquis \u00e0 leur cause. Dans la manche d\u00e9cisive, sur Inferno, les Europ\u00e9ens prenaient un l\u00e9ger avantage \u00e0 mi parcours (8-7) et Cloud9 devait sauver plusieurs rounds de match pour s'offrir une prolongation. M\u00eame s'ils manquaient plusieurs opportunit\u00e9s en or, les Am\u00e9ricains s'imposaient finalement 22-19 pour remporter le titre le plus prestigieux de leur carri\u00e8re.<br/>\n</p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">The final moments of the ELEAGUE Major: Boston. Congratulations, <a href=\"https://twitter.com/Cloud9?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Cloud9</a>! <a href=\"https://t.co/yA2pdBRxJ0\">pic.twitter.com/yA2pdBRxJ0</a></p>\u2014 ELEAGUE (@ELEAGUETV) <a href=\"https://twitter.com/ELEAGUETV/status/957760846674866176?ref_src=twsrc%5Etfw\">28 janvier 2018</a></blockquote> <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                Ce match entre FaZe et Cloud9 <a href=\"https://www.hltv.org/matches/2318632/eleague-major-2018-grand-final-eleague-major-2018\" target=\"_blank\">restera sans doute longtemps comme l'un des plus disput\u00e9s de l'histoire de <em>Counter-Strike</em></a>. La tension palpable en fin de rencontre, alors que celle-ci pouvait basculer d'un c\u00f4t\u00e9 comme de l'autre tant les d\u00e9bats \u00e9taient serr\u00e9s, a touch\u00e9 des sommets rarement atteints dans l'eSport et les dix joueurs ont fait preuve d'un sang froid et d'une concentration hallucinante dans ce contexte. Tr\u00e8s exigeant (reflexes, tactiques, vision et intelligence de jeu...),\u00a0<em>CS:GO</em> est l'un des jeux moteurs de la discipline et l'a \u00e0 nouveau prouv\u00e9 ce dimanche soir.<br/><br/><a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/ELEAGUE/2018/Major/Champions_Stage\" target=\"_blank\">Un peu plus t\u00f4t dans le week-end</a>, C9 avait \u00e9cart\u00e9 les Br\u00e9siliens de SK Gaming (16-3, 8-16, 16-9) en demi-finale, <a href=\"https://www.hltv.org/ranking/teams/2018/january/23\" target=\"_blank\">num\u00e9ros uns mondiaux selon le classement du site de r\u00e9f\u00e9rence HLTV</a>, mais handicap\u00e9s par l'absence de Ricardo \u00abboltz\u00bb Prass \u00e0 cause d'un r\u00e8glement tr\u00e8s strict (ce dernier avait particip\u00e9 \u00e0 un tour de qualification avec une autre \u00e9quipe). De son c\u00f4t\u00e9, FaZe Clan avait facilement \u00e9ffac\u00e9 Natus Vincere (16-9, 16-7).\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">This is the best match ever</p>\u2014 SmithZz (@G2SmithZz) <a href=\"https://twitter.com/G2SmithZz/status/957756944776867840?ref_src=twsrc%5Etfw\">28 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"5\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">I'm completely speechless. From backs against the walls, down 0-2 to raising a trophy on home soil. It's been an incredible, surreal experience. We completed a crazy storyline that no one expected and gave life to fans. Thank you to the  ones who boosted me when I was down\u00a0?\u2665?</p>\u2014 C9 Jake (@Stewie) <a href=\"https://twitter.com/Stewie/status/957769361179250688?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"6\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Nothing but respect <a href=\"https://twitter.com/Cloud9?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Cloud9</a>, congratz</p>\u2014 NiKo (@fazeniko) <a href=\"https://twitter.com/fazeniko/status/957759096895262725?ref_src=twsrc%5Etfw\">28 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__encadre\" data-test=\"12\" num=\"7\">\n\n\n\n                                                            Les Majors sont les tournois les plus prestigieux sur\u00a0<i>Counter-Strike\u00a0: Global Offensive</i>. Depuis 2016, ils sont au nombre de deux par an.\u00a0Gambit avait remport\u00e9 le pr\u00e9c\u00e9dent, \u00e0 Cracovie, en juillet 2017. La derni\u00e8re victoire d'une formation fran\u00e7aise remonte \u00e0 fin 2015, \u00e0 Cluj, en Roumanie (EnVyUs).\n                                    </div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-apres-une-finale-de-tres-haut-niveau-cloud9-remporte-le-major-de-boston/871103\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-apres-une-finale-de-tres-haut-niveau-cloud9-remporte-le-major-de-boston/871103\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "10": {"Titre": "eSport : Renault s'associe \u00e0 Vitality - eSport", "Date": "2018-02-12", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--lg\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport : Renault s'associe \u00e0 Vitality</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-12T17:30+01:00\" itemprop=\"datePublished\">lundi 12 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 17:30</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-renault-s-associe-a-vitality/875239\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Renault a annonc\u00e9 ce lundi se lancer dans l'eSport en s'associant avec la structure fran\u00e7aise Vitality. Le constructeur automobile sera pr\u00e9sent sur le jeu <i>Rocket League</i>.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - La formation Rocket League qui \u00e9voluera sous les couleurs de Renault Sport Team Vitality. (Renault/Vitality)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-rocket-league-qui-evoluera-sous-les-couleurs-de-renault-sport-team-vitality-renault-v/1500000000909749/165:0,2191:1351-624-416-75/60e9a.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-rocket-league-qui-evoluera-sous-les-couleurs-de-renault-sport-team-vitality-renault-v/1500000000909749/165:0,2191:1351-624-416-75/60e9a.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>La formation Rocket League qui \u00e9voluera sous les couleurs de Renault Sport Team Vitality. (Renault/Vitality)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Renault et Renault Sport Racing ont officialis\u00e9 ce lundi leur arriv\u00e9e dans l'eSport en association <a href=\"https://vitality.gg/fr/\" target=\"_blank\">avec l'organisation tricolore Vitality</a>. Le constructeur automobile devient ainsi la premi\u00e8re \u00e9curie \u00e0 cr\u00e9er sa propre \u00e9quipe\u00a0: \u00abRenault Sport Team Vitality\u00bb.<br/><br/>Cette derni\u00e8re, entit\u00e9 \u00ab<em>d\u00e9di\u00e9e aux comp\u00e9titions de jeux de sport automobile</em>\u00bb, se lance tout d'abord sur... <em>Rocket League</em>, calqu\u00e9 sur le principe du football mais o\u00f9 des voitures remplacent les joueurs. Elle a recrut\u00e9 l'une des meilleures formations de la plan\u00e8te, anciennement chez Mock-It (podium des derniers championnats d'Europe, top 8 des Mondiaux), compos\u00e9e de deux Allemands, Philip \u00abPaschy90\u00bb Paschmeyer et Sandro \u00abFreaKii\u00bb Holzwarth, et d'un Fran\u00e7ais, Victor \u00abFairy Peak\u00bb Locquet. Celle-ci \u00e9voluera au sein des <a href=\"http://liquipedia.net/rocketleague/Rocket_League_Championship_Series/Season_4\" target=\"_blank\"><em>Rocket League</em> Championship Series</a> (aux c\u00f4t\u00e9 du PSG notamment) et des Gfinity Elite Series \u00e0 partir du mois de mars.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-video\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">From day 2 of <a href=\"https://twitter.com/GoldRushGG?ref_src=twsrc%5Etfw\">@GoldRushGG</a>, here is your weekly <a href=\"https://twitter.com/JKnapsRL?ref_src=twsrc%5Etfw\">@JKnapsRL</a> doing something crazy clip.<br/><br/>Enjoy.<a href=\"https://t.co/AlKo52e6lI\">https://t.co/AlKo52e6lI</a> <a href=\"https://t.co/jcSWLFPcNQ\">pic.twitter.com/jcSWLFPcNQ</a></p>\u2014 Rocket League Esports (@RLEsports) <a href=\"https://twitter.com/RLEsports/status/962455892133203968?ref_src=twsrc%5Etfw\">10 f\u00e9vrier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                Elle aura aussi acc\u00e8s \u00e0 l'usine de Formule 1 d'Enstone (Angleterre) de Renault Sport Racing, o\u00f9 les joueurs pourront s'entra\u00eener dans les conditions des pilotes de l'\u00e9curie et \u00e9changer avec eux et leurs techniciens pour perfectionner et professionnaliser un peu plus leur approche de la comp\u00e9tition. Renault et Vitality assurent \u00e9galement \u00eatre \u00ab<em>en discussion</em>\u00bb pour participer <a href=\"https://f1esports.com/\" target=\"_blank\">aux <em>Formula 1</em> eSports Series</a>, tournoi officiel sur la simulation de courses de F1.<br/><br/>\u00ab<em>Renault devient \u00e9galement fournisseur officiel du Team Vitality et sera pr\u00e9sent, au m\u00eame titre qu'Adidas, Omen by HP, Volvic ou encore Canal+, sur les maillots port\u00e9s par l'\u00e9quipe lors des comp\u00e9titions de </em>League of Legends <em>ou encore</em> Fifa\u00bb, explique-t-on dans un communiqu\u00e9. Pour Vitality et son d\u00e9veloppement, c'est une nouvelle annonce tr\u00e8s forte <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-vitality-leve-2-5-millions-d-euros/873458\" target=\"_blank\">quelques jours apr\u00e8s avoir lev\u00e9 2,5 millions d'euros aupr\u00e8s de plusieurs investisseurs</a>.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__encadre\" data-test=\"12\" num=\"4\">\n<b>Bastien Schupp, vice-pr\u00e9sident Global Brand Strategy and Marketing Communications du Groupe Renault</b>\u00a0: \u00ab<i>Nous avons h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er notre propre structure mais l'univers est si diff\u00e9rent du notre qu'on a d\u00e9cid\u00e9 de s'allier aux meilleurs en France. Cela fait entre six et huit mois que nous discutons ensemble. Notre entr\u00e9e dans l'eSport avec Vitality a deux objectifs principaux\u00a0: le premier est marketing, nous voulons d\u00e9couvrir cette discipline et son audience jeune, importante pour Renault\u00a0; le deuxi\u00e8me est technique, avec le r\u00e9el et le virtuel qui se confondent, notre \u00e9quipe de F1 qui passe beaucoup de temps sur les simulateurs, nous voulions nous associer aux meilleurs de ce monde-l\u00e0</i>\u00bb.\n                                    </div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__encadre\" data-test=\"12\" num=\"5\">\n<b>Nicolas Maurer, co-fondateur de la Team Vitality</b>\u00a0: \u00ab<i>Nous avons sign\u00e9 un partenariat de deux ans pour l'instant, avec pour but de travailler ensemble sur le long terme. Nous avons l'ambition de faire partie des plus grandes \u00e9quipes europ\u00e9ennes, \u00e7a passe par l'association avec des marques prestigieuses comme celle-ci. L'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, c'est qu'on b\u00e9n\u00e9ficie mutuellement de nos expertises. Nous amenons notre connaissance de l'eSport \u00e0 Renault qui nous apporte son savoir-faire concernant l'approche de la comp\u00e9tition, l'encadrement des joueurs... Renault nous soutient et va nous aider \u00e0 grandir, comme nous allons les aider \u00e0 grandir dans l'eSport.</i>\u00bb\n                                    </div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-renault-s-associe-a-vitality/875239\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-renault-s-associe-a-vitality/875239\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "11": {"Titre": "eSport - Hearthstone : Chen \u00abtom60229\u00bb Wei Lin champion du monde - eSport", "Date": "2018-01-22", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Hearthstone : Chen \u00abtom60229\u00bb Wei Lin champion du monde</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-22T11:12+01:00\" itemprop=\"datePublished\">lundi 22 janvier 2018 \u00e0 11:12</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-hearthstone-chen-tom60229-wei-lin-champion-du-monde/869041\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Les Mondiaux d'<i>Hearthstone</i> ont rendu leur verdict ce dimanche soir\u00a0: le Ta\u00efwanais Chen \u00abtom60229\u00bb a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 champion. Le joueur canadien de la structure fran\u00e7aise GamersOrigin, \u00a0Ryan \u00abPurple\u00bb Murphy-Root, a \u00e9t\u00e9 sorti en phase de poules.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Hearthstone - Chen \u00abtom60229\u00bb Wei Lin, champion du monde d'Hearthstone. (Helena Kristiansson / Blizzard)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/chen-tom60229-wei-lin-champion-du-monde-d-hearthstone-helena-kristiansson-blizzard/1500000000901100/524:138,2048:1153-624-416-75/93608.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/chen-tom60229-wei-lin-champion-du-monde-d-hearthstone-helena-kristiansson-blizzard/1500000000901100/524:138,2048:1153-624-416-75/93608.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Chen \u00abtom60229\u00bb Wei Lin, champion du monde d'Hearthstone. (Helena Kristiansson / Blizzard)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Chen \u00abtom60229\u00bb Wei Lin, joueur de l'\u00e9quipe Flash Wolves connue pour son \u00e9quipe <em>League of Legends</em> notamment, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-hearthstone-aux-mondiaux-qui-pour-succeder-a-pavel/867768\" target=\"_blank\">a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 champion du monde sur <em>Hearthstone </em>ce week-end \u00e0 Amsterdam</a>\u00a0(Pays-Bas). Le Ta\u00efwanais s'est impos\u00e9 en finale face \u00e0 Frank \u00abFr0zen\u00bb Zhang (\u00c9tats-Unis, 3-2) <a href=\"http://liquipedia.net/hearthstone/2017_Hearthstone_World_Championship\" target=\"_blank\">apr\u00e8s avoir remont\u00e9 un d\u00e9ficit de deux manches</a> sur ce jeu de cartes en ligne d\u00e9velopp\u00e9 par Blizzard. <a href=\"http://liquipedia.net/hearthstone/Tom60229\" target=\"_blank\">Chen Wei Lin</a> succ\u00e8de ainsi au Russe Pavel \u00abPavel\u00bb Beltukov, <a href=\"/Esport/Actualites/Overwatch-hearthstone-starcraft-ii-jour-de-finales-a-la-blizzcon/746712\" target=\"_blank\">sacr\u00e9 sous les couleurs de la structure fran\u00e7aise Millenium</a> la saison derni\u00e8re, et empoche au passage un ch\u00e8que de 250 000$, lui qui avait \u00e9chou\u00e9 d\u00e8s le premier tour lors de sa premi\u00e8re participation aux Mondiaux, en 2014.<br/><br/>Si aucun Tricolore ne s'\u00e9tait qualifi\u00e9 pour la comp\u00e9tition, le Canadien Ryan \u00abPurple\u00bb Murphy-Root portait le maillot de GamersOrigin (une \u00e9quipe bas\u00e9e \u00e0 Paris) mais s'est fait sortir en phase de groupes apr\u00e8s avoir laiss\u00e9 filer une avance de deux sets lors de son premier match.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-hearthstone-chen-tom60229-wei-lin-champion-du-monde/869041\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-hearthstone-chen-tom60229-wei-lin-champion-du-monde/869041\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "12": {"Titre": "eSport : les bons d\u00e9buts de l'Overwatch League - eSport", "Date": "2018-02-09", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--lg\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport : les bons d\u00e9buts de l'Overwatch League</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-09T19:30+01:00\" itemprop=\"datePublished\">vendredi 9 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 19:30</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-02-09T19:56+01:00\" itemprop=\"dateModified\">09/02/2018 \u00e0 19:56</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-les-bons-debuts-de-l-overwatch-league/874240\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Lanc\u00e9e d\u00e9but janvier par Blizzard sur le mod\u00e8le des championnats sportifs am\u00e9ricains et tr\u00e8s attendue par les observateurs, l'<i>Overwatch</i> League ach\u00e8ve sa premi\u00e8re phase ce week-end.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Overwatch - Les Los Angeles Valiant, \u00e9quipe phare de l'Overwatch League. (Robert Paul/Blizzard)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/les-los-angeles-valiant-equipe-phare-de-l-overwatch-league-robert-paul-blizzard/1500000000908278/0:0,1434:957-624-416-75/b723d.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/les-los-angeles-valiant-equipe-phare-de-l-overwatch-league-robert-paul-blizzard/1500000000908278/0:0,1434:957-624-416-75/b723d.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Les Los Angeles Valiant, \u00e9quipe phare de l'Overwatch League. (Robert Paul/Blizzard)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Certes, elle a pris du retard. N'a pas attir\u00e9 autant d'\u00e9quipes que pr\u00e9vu. A encore beaucoup de d\u00e9fauts \u00e0 corriger. <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-les-grands-debuts-de-l-overwatch-league/865565\" target=\"_blank\">Mais l'<em>Overwatch</em> League</a>, comp\u00e9tition <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-la-premiere-saison-de-l-overwatch-league-comptera-12-equipes/835929\" target=\"_blank\">\u00e0 12 franchises, issues du monde du sport, du business ou de l'eSport et </a><a href=\"/Esport/Actualites/Esport-la-premiere-saison-de-l-overwatch-league-comptera-12-equipes/835929\" target=\"_blank\">li\u00e9es \u00e0 des villes</a>, calqu\u00e9e sur le mod\u00e8le des championnats am\u00e9ricains et lanc\u00e9e d\u00e9but janvier par Blizzard, a d\u00e9j\u00e0 fait taire beaucoup de sceptiques. Jeu difficile \u00e0 suivre, peu accessible, droits d'entr\u00e9es \u00e0 plusieurs millions de dollars pour une audience limit\u00e9e sur Twitch... Les craintes \u00e9taient nombreuses et souvent l\u00e9gitimes. \u00ab<em>L'</em>Overwatch<em> League est un marathon, pas un sprint</em>\u00bb, se doit m\u00eame de rappeler <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-overwatch-league-tres-fiers-de-cette-annonce/817716\" target=\"_blank\">Nate Nanzer, son commissaire</a>. Et pourtant, elle a d\u00e9cid\u00e9 de partir vite.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<h3 class=\"soustitre article__soustitre\">\n                    10 millions de spectateurs uniques\n                                    </h3>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"2\">\n                Lanc\u00e9e devant une salle comble \u00e0 Los Angeles - o\u00f9 les matches de la saison une se d\u00e9roulent, mais \u00e0 terme chaque ville accueillera son \u00e9quipe \u00e0 domicile - et plus de dix millions de spectateurs uniques sur ses quatre premiers jours \u00ab<em>via Twitch, MLG et les sites de streaming chinois</em>\u00bb <a href=\"https://blizzardwatch.com/2018/01/17/10-million-viewers-watched-overwatch-leagues-opening-week/\" target=\"_blank\">d'apr\u00e8s un communiqu\u00e9 officiel</a>, la ligue a r\u00e9pondu aux attentes. \u00ab<em>Le lancement est r\u00e9ussi</em>, estime Alexandre \u00abFunKa\u00bb Verrier qui commente la comp\u00e9tition en Fran\u00e7ais, <a href=\"https://www.twitch.tv/overwatchleague_fr\" target=\"_blank\">sur une cha\u00eene qui a attir\u00e9 jusqu'\u00e0 17 000 personnes en simultan\u00e9</a>. <em>Blizzard s'est retrouss\u00e9 les manches et a cr\u00e9\u00e9 un show total, avec un boulot \u00e9norme sur l'identit\u00e9 des \u00e9quipes. Et on a la confirmation qu'</em>Overwatch<em> peut produire des affrontement \u00e9piques</em>.\u00bb<br/><br/>Si la comp\u00e9tition est pour l'instant domin\u00e9e par les \u00e9quipes sud-cor\u00e9ennes, leurs poursuivants apprennent vite \u00e0 leur contact. La premi\u00e8re phase s'ach\u00e8ve ce dimanche par une mini phase de playoffs \u00e0 trois et les Los Angeles Valiant - <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-overwatch-la-france-au-pied-du-podium/848297\" target=\"_blank\">favoris du public fran\u00e7ais</a> gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence des Tricolores Terence \u00abSoOn\u00bb Tarlier et Benjamin \u00abuNKOE\u00bb Chevasson dans ses rangs - sont largement en course pour y acc\u00e9der.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<figure class=\"article__paragraphe article__paragraphe__image noenkad\" data-test=\"1\" itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"Les Sud-Cor\u00e9ens de New York Excelsior dominent l'Overwatch League. (Robert Paul/Blizzard)\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/les-sud-coreens-de-new-york-excelsior-dominent-l-overwatch-league-robert-paul-blizzard/1500000000908279/0-665-0-70/d1279.jpg\" width=\"640\"/>\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/les-sud-coreens-de-new-york-excelsior-dominent-l-overwatch-league-robert-paul-blizzard/1500000000908279/0-665-0-70/d1279.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"640\" itemprop=\"width\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n                        Les Sud-Cor\u00e9ens de New York Excelsior dominent l'Overwatch League. (Robert Paul/Blizzard)\n                    </figcaption>\n</figure>\n<div class=\"clear\"></div>\n<h3 class=\"soustitre article__soustitre\">\n                    Une \u00e9quipe \u00e0 Paris\u00a0?\n                                    </h3>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"4\">\n                M\u00eame si les audiences se maintiennent depuis un mois \u00e0 un niveau assez \u00e9lev\u00e9, il y a encore du travail - \u00ab<em>l'observation, la r\u00e9alisation peuvent \u00eatre encore meilleures, le niveau de production est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 mais c'est encore une mati\u00e8re brute qui va s'affiner au fil des semaines</em>\u00bb, assure FunKa - mais <a href=\"https://overwatchleague.com/en-us/\" target=\"_blank\">l'<em>Overwatch</em> League</a> est un marathon qui vient \u00e0 peine de d\u00e9marrer.<br/><br/>De son c\u00f4t\u00e9, Nate Nanzer affirme que Blizzard travaille \u00e0 \u00e9tendre un peu plus l'influence de son nouveau-n\u00e9. Avec ceux qui sont l\u00e0 (\u00ab<em>Il y a des histoires \u00e0 raconter sur les joueurs, les \u00e9quipes, beaucoup de choses \u00e0 faire pour aider l'audience \u00e0 grossir</em>\u00bb), mais aussi en se tournant, d\u00e9j\u00e0, vers la deuxi\u00e8me saison. \u00ab<em>Nous sommes focalis\u00e9s sur l'ajout de formations \u00e0 la ligue, </em>explique son commissaire<em>. Nous voyons d\u00e9j\u00e0 des rivalit\u00e9s \u00e9clore, des gens supporter des structures parce qu'il y a des joueurs qu'ils appr\u00e9cient mais nous voulons implanter une \u00e9quipe \u00e0 Paris, en Allemagne...</em>\u00bb<br/><br/>D'apr\u00e8s le Sun, <a href=\"https://www.thesun.co.uk/sport/football/5351429/tottenham-overwatch-esports-london-spitfire/\" target=\"_blank\">le club de Tottenham se serait d\u00e9j\u00e0 positionn\u00e9 pour accueillir les London Spitfire</a> dans sa nouvelle enceinte, actuellement en construction. Un possible nouveau pas en avant pour l'<em>Overwatch</em> League qui pourrait en faire un autre gr\u00e2ce aux Shanghai Dragons, actuellement bons derniers. Selon ESPN, l'\u00e9quipe chinoise devrait en effet <a href=\"http://www.espn.com/esports/story/_/id/22348024/geguri-set-join-shanghai-dragons-become-overwatch-league-first-female-player\" target=\"_blank\">recruter la joueuse sud-cor\u00e9enne Kim \u00abGeguri\u00bb Se-yeon pour se relancer</a> et faire ainsi briller une caract\u00e9ristique essentielle de l'eSport\u00a0: la mixit\u00e9. Si l'<em>Overwatch</em> League semble bien lanc\u00e9e, dans un marathon, le plus dur reste de tenir la distance.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__lire-aussi \">\n<div><a href=\"/Esport/Actualites/Esport-les-grands-debuts-de-l-overwatch-league/865565\" target=\"_blank\">eSport\u00a0: les grands d\u00e9buts de l'Overwatch League</a></div>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-les-bons-debuts-de-l-overwatch-league/874240\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-les-bons-debuts-de-l-overwatch-league/874240\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "13": {"Titre": "Christophe Lemaitre : \u00abQuand je suis \u00e0 fond sur Overwatch, je me tue\u00bb - eSport", "Date": "2018-02-09", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>Christophe Lemaitre : \u00abQuand je suis \u00e0 fond sur Overwatch, je me tue\u00bb</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-09T15:00+01:00\" itemprop=\"datePublished\">vendredi 9 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 15:00</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Christophe-lemaitre-quand-je-suis-a-fond-sur-overwatch-je-me-tue/874241\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">M\u00e9daill\u00e9 de bronze du 200m des derniers Jeux Olympiques de Rio, Christophe Lemaitre a d\u00e9marr\u00e9 sa saison en salle en courant \u00e0 deux centi\u00e8mes de son record sur 60m et en passant platine sur <i>Overwatch</i>. Comparaison avec le sport, Jeux Olympiques... Gamer accompli, il se confie sur sa passion et l'eSport, qu'il suit d\u00e9sormais sur son jeu de pr\u00e9dilection du moment.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Overwatch - Christophe Lemaitre, m\u00e9daill\u00e9 de bronze aux Jeux Olympiques, grand amateur et joueur d'Overwatch. (Reuters)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/athletics-world-athletics-championships-men-s-200-metres-heats-london-stadium-london-britain/1500000000844241/30:30,2290:1535-624-416-75/081df.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/athletics-world-athletics-championships-men-s-200-metres-heats-london-stadium-london-britain/1500000000844241/30:30,2290:1535-624-416-75/081df.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Christophe Lemaitre, m\u00e9daill\u00e9 de bronze aux Jeux Olympiques, grand amateur et joueur d'Overwatch. (Reuters)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n<strong>\u00abIl y a quelques mois vous avez envoy\u00e9 un message de soutien \u00e0 l'\u00e9quipe de France <em>Overwatch </em>pendant la coupe du monde. Vous suivez donc l'eSport\u00a0?</strong><br/>Je connaissais la discipline, je savais qu'il y avait des comp\u00e9titions, mais je ne peux pas dire que je suivais. <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-overwatch-l-equipe-de-france-qualifiee-pour-la-phase-finale-de-la-coupe-du-monde/818645\" target=\"_blank\">\u00c7a a chang\u00e9 avec <em>Overwatch</em></a>. J'aime vraiment, on a suivi la Coupe du Monde avec des potes, on regardait les matchs de l'\u00e9quipe de France ensemble... C'\u00e9tait kiffant. On s'est pris dedans. Et maintenant <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-les-grands-debuts-de-l-overwatch-league/865565\" target=\"_blank\">il y a l'<em>Overwatch</em> League</a>, qui m'int\u00e9resse beaucoup.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Allez les gars <a href=\"https://twitter.com/avecle6?ref_src=twsrc^tfw\">@avecle6</a> <a href=\"https://t.co/5nHnUbjgVK\">pic.twitter.com/5nHnUbjgVK</a></p>\u2014 Lemaitre Christophe (@lemaitreathle) <a href=\"https://twitter.com/lemaitreathle/status/926587633387655168?ref_src=twsrc^tfw\">3 novembre 2017</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n<strong>Vous allez la suivre\u00a0?</strong><br/>C'est certain oui. Je n'ai pas vraiment pu assister <a href=\"https://overwatchleague.com/en-us/\" target=\"_blank\">au d\u00e9but de la comp\u00e9tition</a> comme j'\u00e9tais en stage de pr\u00e9paration, mais je compte me rattraper et regarder les matchs, m\u00eame en replay. Surtout les Los Angeles Valiant, avec les Fran\u00e7ais.<br/><br/><strong>Pour vous, regarder une comp\u00e9tition de jeux vid\u00e9o et un match de football par exemple, c'est la m\u00eame d\u00e9marche\u00a0?</strong><br/>Totalement. Il y a des diff\u00e9rences \u00e9videmment mais quand tu es joueur de jeux vid\u00e9o toi-m\u00eame, c'est hyper excitant de regarder un match de pros. Parfois plus que pour du foot. Je n'ai jamais vu de comp\u00e9tition d'eSport en vrai, mais <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-paris-s-en-souviendra/831977\" target=\"_blank\">j'aimerais beaucoup d\u00e9couvrir l'ambiance</a>. M\u00eame si les stades, je connais.<br/><br/><strong>Vous \u00eates joueur de jeux vid\u00e9o vous-m\u00eame, d'<em>Overwatch</em> donc\u00a0?</strong><br/>Depuis la fin de la saison 1 oui. J'y joue beaucoup, <a href=\"https://twitter.com/lemaitreathle/status/959153326326734848\" target=\"_blank\">je suis niveau platine</a> (<em>Overwatch </em>a un syst\u00e8me interne de classement qui fonctionne un peu comme le tennis, allant de \u00abbronze\u00bb \u00e0 \u00abtop 500\u00bb, ndlr). \u00c7a reste loin du haut du panier quand m\u00eame. Mes premiers jeux je m'en souviendrai toujours\u00a0: <em>Sonic, Streets Of Rage</em>... Ils m'ont marqu\u00e9. <a href=\"https://twitter.com/lemaitreathle/status/956928650305265664\" target=\"_blank\">J'aime beaucoup le jeu de cartes Magic</a> aussi mais malheureusement je ne peux pas y jouer autant que je voudrais. Je suis quand m\u00eame assez pris avec les entra\u00eenements, la comp\u00e9tition.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Enfin platine. Je commence \u00e0 me rapprocher d'un joueur MVP <a href=\"https://twitter.com/zqroide?ref_src=twsrc^tfw\">@zqroide</a>\u00a0? <a href=\"https://t.co/dN48kbPgAc\">pic.twitter.com/dN48kbPgAc</a></p>\u2014 Lemaitre Christophe (@lemaitreathle) <a href=\"https://twitter.com/lemaitreathle/status/959153326326734848?ref_src=twsrc^tfw\">1 f\u00e9vrier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"5\">\n<strong>Vous \u00eates un athl\u00e8te et vous connaissez le sport \u00e9lectronique\u00a0: vous trouvez \u00e7a normal qu'on compare les eSportifs \u00e0 des sportifs\u00a0?</strong><br/>Oui. <a href=\"/Esport/Actualites/L-esport-c-est-du-sport-reponse-en-quatre-idees-recues/803562\" target=\"_blank\">C'est un sport nerveux, mental, qui demande des r\u00e9flexes</a>, sans doute pas autant physique qu'un autre mais il faut pouvoir tenir la cadence. Quand je suis \u00e0 fond sur <em>Overwatch</em>, je me tue, je n'ai plus de jus au bout d'un moment. Ceci dit, je comprends que \u00e7a soit dur de consid\u00e9rer l'eSport comme un sport quand on n'est pas dans le jeu vid\u00e9o. Pourtant il y a des similitudes. Les joueurs n'ont peut-\u00eatre pas besoin de muscu par exemple mais s'ils veulent \u00eatre comp\u00e9titifs ils doivent \u00e9norm\u00e9ment s'entra\u00eener.<br/><br/><strong>On parle beaucoup de l'eSport aux JO \u00e9galement\u00a0: qu'en pense le m\u00e9daill\u00e9 olympique que vous \u00eates\u00a0?</strong><br/>En tant que fan <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-la-canadienne-scarlett-l-emporte-a-pyeongchang/873733\" target=\"_blank\">j'aimerais voir l'eSport aux Jeux</a>. Mais est-ce que les gens accepteraient\u00a0? Beaucoup sont dans la tradition\u00a0: \u00ables jeux vid\u00e9o ne sont pas du sport\u00bb. Je pense que les mentalit\u00e9s doivent encore \u00e9voluer. L'id\u00e9e doit faire son chemin. Mais pourquoi pas\u00a0? M\u00eame s'il y a encore du boulot, le regard qu'on porte sur le jeu vid\u00e9o est en train de changer. \u00c7a progresse.\u00bb\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Christophe-lemaitre-quand-je-suis-a-fond-sur-overwatch-je-me-tue/874241\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Christophe-lemaitre-quand-je-suis-a-fond-sur-overwatch-je-me-tue/874241\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "14": {"Titre": "eSport - Counter-Strike : au Major, les Fran\u00e7ais de G2 poursuivent leur parcours parfait - eSport", "Date": "2018-01-23", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Counter-Strike : au Major, les Fran\u00e7ais de G2 poursuivent leur parcours parfait</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-23T12:46+01:00\" itemprop=\"datePublished\">mardi 23 janvier 2018 \u00e0 12:46</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-poursuivent-leur-parcours-parfait/869410\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Les Fran\u00e7ais de G2 eSports se sont qualifi\u00e9s pour les playoffs du Major - cat\u00e9gorie de tournois la plus prestigieuse sur <i>Counter-Strike</i> - sans perdre une seule rencontre. Ils affronteront Cloud9 en quarts de finale, \u00e0 Boston.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Counter Strike - kennyS et G2 eSports r\u00e9alisent le parcours parfait au Major de Boston. (Eleague)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/kennys-et-g2-esports-realisent-le-parcours-parfait-au-major-de-boston-eleague/1500000000901544/0:0,1200:801-624-416-75/ad760.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/kennys-et-g2-esports-realisent-le-parcours-parfait-au-major-de-boston-eleague/1500000000901544/0:0,1200:801-624-416-75/ad760.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>kennyS et G2 eSports r\u00e9alisent le parcours parfait au Major de Boston. (Eleague)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                G2 est en mission. <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-veulent-assumer-leur-statut/866047\" target=\"_blank\">Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2017 trop inconstante de la part de la formation fran\u00e7aise</a>, elle a attaqu\u00e9 2018 de la meilleure des mani\u00e8res\u00a0: en passant le premier tour du premier Major - l'\u00e9quivalent des Grands Chelems sur <em>Counter-Strike</em> - <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-passent-un-tour-pas-ceux-d-envy/867324\" target=\"_blank\">sans l\u00e2cher une rencontre</a>, puis en r\u00e9\u00e9ditant cette performance <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/ELEAGUE/2018/Major/Legends_Stage\" target=\"_blank\">au second, ce week-end</a>. Face \u00e0 Cloud9 (16-8), la Team Liquid (16-8) puis le surprenant Quantum Bellator Fire (16-4), G2 s'est montr\u00e9 impressionnant de ma\u00eetrise. L'\u00e9quipe sera t\u00eate de s\u00e9rie dans le tableau des playoffs qui d\u00e9marre vendredi <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/ELEAGUE/2018/Major\" target=\"_blank\">\u00e0 l'Agganis Arena de Boston</a>, o\u00f9 les Tricolores seront tr\u00e8s attendus. Gr\u00e2ce \u00e0 ce r\u00e9sultat, ils sont \u00e9galement assur\u00e9s d'une place au \u00abLegends Stage\u00bb \u00e0 16 formations du prochain Major.<br/><br/>Le capitaine <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-tres-confiant-pour-g2/868048\" target=\"_blank\">Richard \u00abshox\u00bb Papillon et ses co\u00e9quipiers</a> retrouveront en quart de finale (au meilleur des trois manches) les Am\u00e9ricains de C9, qualifi\u00e9s apr\u00e8s avoir entam\u00e9 le deuxi\u00e8me tour par deux d\u00e9faites (3v-2d finalement). Ils pourraient affronter Fnatic ou les Br\u00e9siliens de SK Gaming - favoris annonc\u00e9s du tournoi avec FaZe Clan - en demies.<br/><br/>FaZe, justement, s'est ais\u00e9ment qualifi\u00e9 (trois victoires, aucune d\u00e9faite) en battant d'ailleurs SK (16-12) dans un duel pour le score parfait. La formation europ\u00e9enne jouera celle de mousesports. Enfin, Na'Vi affrontera l'\u00e9quipe de Quantum Bellator Fire. Celle-ci, quasiment inconnue il y a deux semaines, a d\u00e9jou\u00e9 tous les pronostics pour se hisser dans le top 8 du Major devant des structures comme <a href=\"/Esport/Actualites/Counter-strike-astralis-remporte-l-eleague-major/773466\" target=\"_blank\">Astralis</a> ou Gambit, \u00e9limin\u00e9es, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-gambit-remporte-le-major-de-cracovie/820392\" target=\"_blank\">pourtant vainqueurs des deux derni\u00e8res \u00e9ditions</a>. C'est \u00e9galement termin\u00e9 (2v-3d) pour Space Soldiers et son leader franco-turc,\u00a0Engin \u00abMAJ3R\u00bb Kupeli.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">The playoff match-ups. We kick off at 10am ET Jan 26. Live on <a href=\"https://t.co/qwXLij5jb3\">https://t.co/qwXLij5jb3</a> from BOSTON, LET'S GOOOOOO!<br/><br/>Tickets: <a href=\"https://t.co/2lkpHK4Zjh\">https://t.co/2lkpHK4Zjh</a> <a href=\"https://t.co/KnlJFfifD6\">pic.twitter.com/KnlJFfifD6</a></p>\u2014 ELEAGUE (@ELEAGUETV) <a href=\"https://twitter.com/ELEAGUETV/status/955627588134711296?ref_src=twsrc%5Etfw\">23 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-poursuivent-leur-parcours-parfait/869410\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-poursuivent-leur-parcours-parfait/869410\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "15": {"Titre": "eSport - Starcraft II : la Canadienne Scarlett l'emporte \u00e0 Pyeongchang - eSport", "Date": "2018-02-07", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Starcraft II : la Canadienne Scarlett l'emporte \u00e0 Pyeongchang</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-07T13:15+01:00\" itemprop=\"datePublished\">mercredi 7 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 13:15</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-la-canadienne-scarlett-l-emporte-a-pyeongchang/873733\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La Canadienne Sasha \u00abScarlett\u00bb Hostyn a remport\u00e9 les IEM Pyeongchang sur <i>Starcraft II</i>, organis\u00e9s en partenariat avec le Comit\u00e9 International Olympique.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Starcraft 2 - Sasha \u00abScarlett\u00bb Hostyn, vainqueur des IEM Pyeongchang. (Intel)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/sasha-scarlett-hostyn-vainqueur-des-iem-pyeongchang-intel/1500000000907575/2:60,1080:779-624-416-75/51d0f.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/sasha-scarlett-hostyn-vainqueur-des-iem-pyeongchang-intel/1500000000907575/2:60,1080:779-624-416-75/51d0f.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Sasha \u00abScarlett\u00bb Hostyn, vainqueur des IEM Pyeongchang. (Intel)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Les <a href=\"http://liquipedia.net/starcraft2/IEM_Season_XII_-_PyeongChang\" target=\"_blank\">IEM Pyeongchang</a> sur <em>Starcraft II</em> - organis\u00e9s au sein de la ville h\u00f4te des XXIIIe Jeux Olympiques d'Hiver <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-un-iem-a-pyeongchang-en-partenariat-avec-le-cio/849326\" target=\"_blank\">en partenariat avec le Comit\u00e9 International Olympique</a> quelques jours avant la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture - se sont achev\u00e9s ce mercredi en Cor\u00e9e du Sud. Cette comp\u00e9tition \u00abtest\u00bb, alors que le d\u00e9bat de l'int\u00e9gration du sport \u00e9lectronique aux JO est n\u00e9 il y a plusieurs mois maintenant, a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par la Canadienne (l'eSport \u00e9tant une discipline mixte) Sasha \u00abScarlett\u00bb Hostyn. En finale, cette derni\u00e8re s'est impos\u00e9e (4-1) face \u00e0 l'un des favoris de la comp\u00e9tition, Kim \u00absOs\u00bb Yoo Jin, pourtant \u00e0 domicile.<br/><br/>Deux Fran\u00e7ais participaient au tournoi\u00a0: <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-a-pyeongchang-avant-les-jeux-olympiques-les-iem/872979\" target=\"_blank\">Adrien \u00abDnS\u00bb Bouet et Ilyes \u00abStephano\u00bb Satouri</a>. Tomb\u00e9s d'entr\u00e9e contre les deux Sud-Cor\u00e9ens en lice, le premier s'est inclin\u00e9 contre sOs (3-0) et Stephano a chut\u00e9 face \u00e0 Joo ''Zest'' Sung Wook (3-1).\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-la-canadienne-scarlett-l-emporte-a-pyeongchang/873733\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-la-canadienne-scarlett-l-emporte-a-pyeongchang/873733\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "16": {"Titre": "eSport - Rainbow Six : un Major \u00e0 Paris en Ao\u00fbt - eSport", "Date": "2018-01-24", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--lg\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Rainbow Six : un Major \u00e0 Paris en Ao\u00fbt</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-24T16:11+01:00\" itemprop=\"datePublished\">mercredi 24 janvier 2018 \u00e0 16:11</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rainbow-six-un-major-a-paris-en-aout/869739\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Ubisoft vient de d\u00e9voiler le programme eSportif de son jeu <i>Rainbow Six\u00a0: Siege</i>. Un Major avec 16 des meilleures \u00e9quipes du monde entier sera organis\u00e9 \u00e0 Paris en ao\u00fbt prochain.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Rainbow 6 - Avant le Major de Rainbow 6 en ao\u00fbt prochain, Paris avait accueilli les finales LCS sur League of Legends en septembre dernier. (Alexis R\u00e9au / L'Equipe)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/l-accorhotels-arena-de-paris-bien-pleine-pour-les-lcs-alexis-reau-l-equipe/1500000000852510/0:32,2450:1664-624-416-75/f6f01.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/l-accorhotels-arena-de-paris-bien-pleine-pour-les-lcs-alexis-reau-l-equipe/1500000000852510/0:32,2450:1664-624-416-75/f6f01.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Avant le Major de Rainbow 6 en ao\u00fbt prochain, Paris avait accueilli les finales LCS sur League of Legends en septembre dernier. (Alexis R\u00e9au / L'Equipe)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                \u00c0 trois semaines du \u00abSix Invitational\u00bb de Montr\u00e9al sur <em>Rainbow Six\u00a0: Siege</em> - <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-rainbow-six-grace-a-un-vote-communautaire-surrealiste-vitality-ira-a-montreal/869018\" target=\"_blank\">qui a fait beaucoup parler ces derniers jours avec un vote sur Twitter pour qualifier une derni\u00e8re \u00e9quipe</a>, les Fran\u00e7ais de Vitality finalement - Ubisoft, le d\u00e9veloppeur du jeu, vient d'officialiser le programme eSportif des mois \u00e0 venir. \u00ab<em>La Pro League sera compos\u00e9e de deux saisons d'une dur\u00e9e de six mois chacune, de juin \u00e0 novembre et de d\u00e9cembre \u00e0 mai. Chaque saison se terminera par des finales avec les huit meilleures \u00e9quipes de la saison, deux par r\u00e9gions\u00a0: Asie-Pacifique, Europe, Am\u00e9rique du Sud et du Nord</em>\u00bb, explique-t-on dans un communiqu\u00e9.<br/><br/>Mais Ubisoft a surtout annonc\u00e9 l'organisation annuelle d'un Major, en ao\u00fbt, avec 16 \u00e9quipes du monde entier et 350 000$ de cash prize. Et pour la premi\u00e8re \u00e9dition, c'est Paris qui sera l'h\u00f4te du tournoi, m\u00eame si le lieu de l'\u00e9v\u00e9nement n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9.<br/><br/>D'ici l\u00e0, les structures fran\u00e7aises de Vitality et Supremacy <a href=\"http://liquipedia.net/rainbowsix/Six_Invitational/2018\" target=\"_blank\">se rendront au Canada du 13 au 18 f\u00e9vrier</a> pour le \u00abSix Invitational\u00bb et son demi-million de dollars de dotations.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<iframe allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/4DHQuVJThAg\" width=\"560\"></iframe>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rainbow-six-un-major-a-paris-en-aout/869739\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rainbow-six-un-major-a-paris-en-aout/869739\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "17": {"Titre": "eSport - Fifa : Ruud Gullit lance son acad\u00e9mie - eSport", "Date": "2018-01-19", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--lg\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Fifa : Ruud Gullit lance son acad\u00e9mie</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-19T12:52+01:00\" itemprop=\"datePublished\">vendredi 19 janvier 2018 \u00e0 12:52</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-ruud-gullit-lance-son-academie/868270\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Ballon d'or en 1987 et double vainqueur de la Ligue des Champions avec le Milan AC (1989, 1990), Ruud Gullit a lanc\u00e9 son centre de formation pour joueurs <i>Fifa</i>\u00a0: la Team Gullit.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Ruud Gullit, entour\u00e9 des premiers joueurs de son acad\u00e9mie Fifa. (Team Gullit)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/ruud-gullit-entoure-des-premiers-joueurs-de-son-academie-fifa-team-gullit/1500000000900173/0:3,597:401-624-416-75/f72c6.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/ruud-gullit-entoure-des-premiers-joueurs-de-son-academie-fifa-team-gullit/1500000000900173/0:3,597:401-624-416-75/f72c6.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Ruud Gullit, entour\u00e9 des premiers joueurs de son acad\u00e9mie Fifa. (Team Gullit)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                C'est un nouveau grand nom du sport traditionnel qui s'investit dans l'eSport\u00a0: l\u00e9gende vivante des Pays-Bas et de l'AC Milan, avec qui il a remport\u00e9 deux Ligues des Champions, en 1989 et 1990, Ballon d'or 1987, Ruud Gullit a annonc\u00e9 ce jeudi <a href=\"https://www.teamgullit.com/#about\" target=\"_blank\">la cr\u00e9ation de la \u00abTeam Gullit\u00bb</a> - au logo tr\u00e8s bien pens\u00e9 - de laquelle il sera \u00e9galement l'ambassadeur. Concr\u00e8tement, un centre de formation pour joueurs <em>Fifa</em>, de plus en plus nombreux \u00e0 rejoindre des clubs de football, qui veut aider ses prot\u00e9g\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper au mieux manette en main mais aussi dans tous les aspects qui composent la vie d'un professionnel (social media, presse...).\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Exciting things are coming in 7 days.. <a href=\"https://twitter.com/TheTeamGullit?ref_src=twsrc%5Etfw\">@theteamgullit</a> <a href=\"https://t.co/0pWm5OZQTn\">pic.twitter.com/0pWm5OZQTn</a></p>\u2014 Ruud Gullit (@GullitR) <a href=\"https://twitter.com/GullitR/status/951473594466435074?ref_src=twsrc%5Etfw\">11 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                \u00ab<em>J'ai plong\u00e9 dans ce monde gr\u00e2ce \u00e0 mes deux fils</em>, explique celui qui est d'ailleurs pr\u00e9sent dans le jeu en tant que \u00abl\u00e9gende\u00bb. <em>L'un d'entre eux est professionnel de football mais l'autre pr\u00e9f\u00e8re plut\u00f4t jouer \u00e0</em> Fifa. <em>Quand je suis all\u00e9 aux Mondiaux l'an dernier, j'ai r\u00e9alis\u00e9 quel</em> <em>univers gigantesque se cache derri\u00e8re le jeu vid\u00e9o. Ce n'est plus un jeu, c'est un environnement professionnel</em>\u00bb.<br/><br/>Les trois premiers joueurs <a href=\"https://twitter.com/TheTeamGullit\" target=\"_blank\">\u00e0 rejoindre cette \u00abTeam Gullit\u00bb</a> sont tous N\u00e9erlandais\u00a0: Floris Jorna (18 ans), Julian Van Den Berg (17 ans) et Dani Visser (16 ans), d\u00e9j\u00e0 performants lors des derni\u00e8res qualifications en ligne pour les principales comp\u00e9titions <em>Fifa </em>de l'ann\u00e9e.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-ruud-gullit-lance-son-academie/868270\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-ruud-gullit-lance-son-academie/868270\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "18": {"Titre": "eSport - Starcraft II : \u00c0 Pyeongchang, avant les Jeux Olympiques, les IEM - eSport", "Date": "2018-02-04", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Starcraft II : \u00c0 Pyeongchang, avant les Jeux Olympiques, les IEM</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-04T19:02+01:00\" itemprop=\"datePublished\">dimanche 4 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 19:02</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-a-pyeongchang-avant-les-jeux-olympiques-les-iem/872979\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Les IEM Pyeongchang sur <i>Starcraft II</i>, organis\u00e9s juste avant les Jeux Olympiques d'hiver dans la ville h\u00f4te en partenariat avec le Comit\u00e9 International Olympique, d\u00e9marrent dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Starcraft 2 - Ilyes \u00abStephano\u00bb Satouri participe aux IEM Pyeongchang. (GamersOrigin)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/ilyes-stephano-satouri-nouveau-venu-chez-gamersorigin-gamersorigin/1500000000892667/0:0,2033:1355-624-416-75/a1350.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/ilyes-stephano-satouri-nouveau-venu-chez-gamersorigin-gamersorigin/1500000000892667/0:0,2033:1355-624-416-75/a1350.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Ilyes \u00abStephano\u00bb Satouri participe aux IEM Pyeongchang. (GamersOrigin)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                \u00c0 quelques jours du d\u00e9but des XXIIIe Jeux Olympiques d'Hiver \u00e0 Pyeongchang (Cor\u00e9e du Sud), la ville accueille d\u00e8s la nuit de dimanche \u00e0 lundi les IEM, une comp\u00e9tition sur <em>Starcraft II</em>... <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-un-iem-a-pyeongchang-en-partenariat-avec-le-cio/849326\" target=\"_blank\">en partenariat avec le Comit\u00e9 International Olympique</a>. Un rapprochement <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-la-discipline-integree-aux-prochains-jeux-asiatiques/794689\" target=\"_blank\">loin d'\u00eatre anodin</a> au c\u0153ur du pays leader sur l'eSport, qui a d'ailleurs vu plusieurs joueurs professionnels <em>League of Legends</em> de kt Rolster participer au relais de la torche mi-janvier.<br/><br/>Deux Fran\u00e7ais sont parvenus \u00e0 se qualifier <a href=\"http://liquipedia.net/starcraft2/IEM_Season_XII_-_PyeongChang\" target=\"_blank\">pour le tableau final</a>\u00a0: Adrien \u00abDnS\u00bb Bouet mais aussi Ilyes \u00abStephano\u00bb Satouri (24 ans), <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-ilyes-stephano-satouri-chez-gamersorigin/862452\" target=\"_blank\">nouveau joueur de la structure tricolore GamersOrigin</a>, ex-meilleur <em>foreigner </em>(les \u00abnon Sud-Cor\u00e9ens\u00bb, ces derniers dominant totalement sur <em>Starcraft II</em>) entre 2011 et 2013. \u00c0 moiti\u00e9 retrait\u00e9 depuis, il fait son retour en 2018, \u00ab<em>une ann\u00e9e paisible au niveau des \u00e9tudes</em>\u00bb, apr\u00e8s avoir d\u00e9cid\u00e9 de consacrer la majeure partie de son temps au jeu pour participer \u00e0 un maximum de tournois. En commen\u00e7ant par celui-ci.<br/>\n</p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"ko\">?? kt\u00a0?????\u00a0????\u00a0?\u00a0????\u00a0???\u00a0??\u00a0?? 2018\u00a0??\u00a0??\u00a0????\u00a0???\u00a0????\u00a0???\u00a0???\u00a0??????.<br/><br/>??\u00a0??\u00a0???\u00a0??\u00a0?????\u00a0???\u00a0????\u00a0??\u00a0????\u00a0????\u00a0?????,\u00a0????\u00a0???? 2018 LCK\u00a0???\u00a0????\u00a0??\u00a0??\u00a0????????! <a href=\"https://t.co/mTyXHoVyEp\">pic.twitter.com/mTyXHoVyEp</a></p>\u2014 kt Rolster (@KTRolster_tw) <a href=\"https://twitter.com/KTRolster_tw/status/952867959180992512?ref_src=twsrc^tfw\">15 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n<strong>\u00abCette comp\u00e9tition rapproche eSport et Jeux Olympiques, qu'est-ce que \u00e7a vous inspire, vous qui \u00eates dans la discipline depuis des ann\u00e9es\u00a0?</strong><br/>Je sens <a href=\"https://www.olympic.org/news/intel-brings-esports-to-pyeongchang-ahead-of-the-olympic-winter-games\" target=\"_blank\">qu'on va dans la bonne direction</a>. Je ne pensais pas que \u00e7a arriverait pendant ma carri\u00e8re mais que d'ici une d\u00e9cennie ou deux, on trouverait \u00e7a naturel d'avoir des tournois de jeux vid\u00e9o aux JO. L'esprit de comp\u00e9tition, l'entra\u00eenement, la routine, les coachs, les r\u00e9flexions sur les matchs pour comprendre les erreurs qu'on commet, \u00eatre constamment en train de se demander comment s'am\u00e9liorer et dans une d\u00e9marche de perfectionnement... On le vit tous les jours et ce sont des caract\u00e9ristiques qu'on retrouve dans le sport. Ce sont deux milieux qui se rapprochent de plus en plus.<br/><br/><strong>Vous venez de faire votre retour \u00e0 plein temps ou presque, o\u00f9 vous situez-vous par rapport \u00e0 vos adversaires\u00a0?</strong><br/>Aujourd'hui, je pense faire partie du top 16 des <em>foreigners</em>, mais c'est un top 16 fragile. J'ai de meilleures oppositions que d'autres. Zerg contre Zerg <em>(une des trois races jouables sur SCII, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ilyes_Satouri\" target=\"_blank\">celle de Stephano</a>)</em>, c'est dur, sinon je suis capable d'aller loin.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<iframe allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/1jO0kP7ZdSY\" width=\"560\"></iframe>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"5\">\n<strong>Vous avez la double nationalit\u00e9 franco-tunisienne et \u00eates pass\u00e9 par les qualifications africaines pour ces IEM Pyeongchang. Vous allez donc y porter les couleurs de la Tunisie\u00a0?</strong><br/>Tout \u00e0 fait\u00a0! <a href=\"http://liquipedia.net/starcraft2/IEM_Season_XII_-_PyeongChang/Qualifiers/Africa\" target=\"_blank\">Je suis d'ailleurs le seul repr\u00e9sentant de l'Afrique</a>, il n'y a pas vraiment de sc\u00e8ne locale. Mais quand on regarde les joueurs en lice, \u00e7a me semble assez repr\u00e9sentatif du niveau actuel des r\u00e9gions du monde. Les meilleurs sont l\u00e0, \u00e7a ressemble aux Jeux Olympiques. D'apr\u00e8s ce que j'ai compris on aura un maillot avec le drapeau de notre pays, les hymnes... \u00c7a change des tournois habituels. D'habitude, on repr\u00e9sente notre \u00e9quipe. Ici c'est diff\u00e9rent, on sent qu'on est l\u00e0 pour notre pays.<br/><br/><strong>C'est un format de comp\u00e9tition un peu particulier qui ne laisse pas le droit \u00e0 l'erreur et vous jouez le Sud-Cor\u00e9en Joo ''Zest'' Sung Wook, l'un des favoris, d'entr\u00e9e...</strong><br/>Je ne suis pas d\u00e9\u00e7u d'affronter Zest, c'est un matchup <em>(Zerg vs Protoss)</em> o\u00f9 je peux montrer des choses. C'est probablement ma meilleure opposition et j'ai une fa\u00e7on assez peu orthodoxe de jouer. J'ai mon propre style. Ce match peut me permettre de montrer mes capacit\u00e9s. Perdre, gagner, je m'en fiche. Tant que je suis \u00e0 la lutte... C'est <a href=\"http://liquipedia.net/starcraft2/Zest\" target=\"_blank\">un des meilleurs joueurs au monde</a> apr\u00e8s tout.\u00bb<br/><br/><em>IEM Pyeongchang, <a href=\"http://liquipedia.net/starcraft2/IEM_Season_XII_-_PyeongChang\" target=\"_blank\">tournoi \u00e0 \u00e9limination directe</a> avec matchs au meilleur des cinq manches sauf la finale (sept). Stephano vs Zest dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, vers 5h30. DnS vs sOs (Cor\u00e9e du Sud) vers 8h30.</em>\n</p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-a-pyeongchang-avant-les-jeux-olympiques-les-iem/872979\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-starcraft-ii-a-pyeongchang-avant-les-jeux-olympiques-les-iem/872979\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "19": {"Titre": "eSport - League of Legends : Vitality officialise sa deuxi\u00e8me \u00e9quipe - eSport", "Date": "2018-01-23", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - League of Legends : Vitality officialise sa deuxi\u00e8me \u00e9quipe</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-23T19:41+01:00\" itemprop=\"datePublished\">mardi 23 janvier 2018 \u00e0 19:41</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-vitality-officialise-sa-deuxieme-equipe/869553\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La structure fran\u00e7aise Vitality, seul leader des LCS EU sur <i>League of Legends</i> apr\u00e8s la premi\u00e8re semaine de comp\u00e9tition, a officialis\u00e9 la cr\u00e9ation d'une acad\u00e9mie qui \u00e9voluera au niveau national, et veut installer une concurrence saine entre ses deux formations.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - League of Legends - En plus de sa formation LCS, Vitality a recrut\u00e9 une deuxi\u00e8me \u00e9quipe qui \u00e9voluera \u00e0 l'\u00e9chelon national sur League of Legends. (Riot Games)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/vitality-a-recrute-une-deuxieme-equipe-qui-evoluera-a-l-echelon-national-sur-league-of-legends-rio/1500000000901663/0:0,2048:1366-624-416-75/40035.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/vitality-a-recrute-une-deuxieme-equipe-qui-evoluera-a-l-echelon-national-sur-league-of-legends-rio/1500000000901663/0:0,2048:1366-624-416-75/40035.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>En plus de sa formation LCS, Vitality a recrut\u00e9 une deuxi\u00e8me \u00e9quipe qui \u00e9voluera \u00e0 l'\u00e9chelon national sur League of Legends. (Riot Games)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Si Vitality - seule structure tricolore \u00e0 \u00e9voluer au plus haut niveau continental sur <em>League of Legends</em> - a tr\u00e8s bien entam\u00e9 sa saison 2018 <a href=\"http://www.lolesports.com/en_US/eu-lcs/eu_2018_spring/standings/regular_season\" target=\"_blank\">en remportant ses deux premi\u00e8res rencontres de LCS</a>, l'organisation a \u00e9galement officialis\u00e9 ce lundi la cr\u00e9ation d'une \u00abacad\u00e9mie\u00bb (une \u00e9quipe deux).<br/><br/>Elle le fait pour deux raisons\u00a0: renforcer sa pr\u00e9sence sur la sc\u00e8ne hexagonale apr\u00e8s l'instauration de <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-un-nouveau-championnat-pour-la-france/867149\" target=\"_blank\">l'Open Tour</a>, qui sacrera un champion de France plus tard dans l'ann\u00e9e et auquel cette formation participera, mais aussi installer de la concurrence \u00e0 chaque poste entre les dix joueurs de l'effectif et ainsi offrir un maximum de possibilit\u00e9s au coach principal, Jakob \u00abYamatoCannon\u00bb Mebdi. Chose tout \u00e0 fait classique dans le sport traditionnel mais encore peu r\u00e9pandue dans l'eSport\u00a0: les \u00e9quipes LoL ont g\u00e9n\u00e9ralement un seul rempla\u00e7ant, m\u00eame si quelques rares structures (en Cor\u00e9e du Sud notamment) en ont d\u00e9j\u00e0 plusieurs.<br/><br/>Comme l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 <a href=\"http://www.team-aaa.com/news-45658-0-1-l_open_tour_une_team_vitality_o.html\" target=\"_blank\">le site sp\u00e9cialis\u00e9 de la Team aAa</a> il y a quelques jours, <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality/status/955487252838273025\" target=\"_blank\">les cinq joueurs qui composent cette \u00abacad\u00e9mie\u00bb</a> se nomment Damien \u00abShemek\u00bb Soulagnet (France, toplane, ex-GamersOrigin), Cantoursna \u00abNji\u00bb An (France, jungle, ex-Asus ROG), Felix \u00abAbbedage\u00bb Braun (Allemagne, mid, ex-Mysterious Monkeys et Galatasaray), Florent \u00abYuuki60\u00bb Soler (France, adc, ex-Misfits et Mysterious Monkeys) et Han \u00abDreams\u00bb Min-kook (Cor\u00e9e du Sud, support, ex-Misfits et Mysterious Monkeys). Petar\u00a0\u00abUnlimited\u00bb Georgiev sera leur coach. Une \u00e9quipe au potentiel int\u00e9ressant sur le papier qui devrait donc participer \u00e0 la Lyon eSport du 16 au 18 f\u00e9vrier. \u00c0 moins que certains parviennent \u00e0 convaincre YamatoCannon qu'ils m\u00e9ritent une place de titulaire en LCS d'ici l\u00e0.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">We're extremely proud to announce our new <a href=\"https://twitter.com/lolesports?ref_src=twsrc%5Etfw\">@lolesports</a> Academy team that will compete in the French Open Tour. The team is composed of <a href=\"https://twitter.com/ShemekLoL?ref_src=twsrc%5Etfw\">@ShemekLoL</a>, <a href=\"https://twitter.com/Njiizz?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Njiizz</a>, <a href=\"https://twitter.com/AbbedaggeLoL?ref_src=twsrc%5Etfw\">@AbbedaggeLoL</a>, <a href=\"https://twitter.com/Yuuki60LoL?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Yuuki60LoL</a> &amp; <a href=\"https://twitter.com/dreams1LoL?ref_src=twsrc%5Etfw\">@dreams1LoL</a>. We're also happy to welcome their coach <a href=\"https://twitter.com/Unlimited_EUW?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Unlimited_EUW</a> &amp; the analyst <a href=\"https://twitter.com/KananiLoL?ref_src=twsrc%5Etfw\">@KananiLoL</a>\u00a0? <a href=\"https://t.co/WFjuAB3cxU\">pic.twitter.com/WFjuAB3cxU</a></p>\u2014 Team Vitality (@Team_Vitality) <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality/status/955487252838273025?ref_src=twsrc%5Etfw\">22 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-vitality-officialise-sa-deuxieme-equipe/869553\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-vitality-officialise-sa-deuxieme-equipe/869553\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "20": {"Titre": "eSport - Fifa : RocKy, Maniika, DaXe, favoris du Tournoi d'Hiver de l'e-Ligue 1 - eSport", "Date": "2018-01-20", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Fifa : RocKy, Maniika, DaXe, favoris du Tournoi d'Hiver de l'e-Ligue 1</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-20T09:48+01:00\" itemprop=\"datePublished\">samedi 20 janvier 2018 \u00e0 09:48</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-rocky-maniika-daxe-favoris-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1/868443\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La deuxi\u00e8me \u00e9dition de l'Orange e-Ligue 1, sur <i>Fifa 18</i>, conna\u00eet ses premiers rendez-vous importants ce week-end avec les finales du Tournoi d'Hiver.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img (fc=\"\" (lfp)\"=\"\" 1.=\"\" alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Johann \" de=\"\" e-ligue=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" l'orange=\"\" la=\"\" maniika\"=\"\" metz)=\"\" premi\u00e8re=\"\" simon=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/johann-maniika-simon-fc-metz-vainqueur-de-l-orange-e-ligue-1-lfp/1500000000818225/0:0,1199:800-624-416-75/3e840.jpg\" vainqueur=\"\" width=\"624\" \u00e9dition=\"\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/johann-maniika-simon-fc-metz-vainqueur-de-l-orange-e-ligue-1-lfp/1500000000818225/0:0,1199:800-624-416-75/3e840.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Johann \"ManiiKa\" Simon (FC Metz) vainqueur de la premi\u00e8re \u00e9dition de l'Orange e-Ligue 1. (LFP)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                25 joueurs Xbox One ce samedi, 26 sur Playstation 4 le lendemain\u00a0: <a href=\"https://www.orange-eligue1.com/actualite/suivez-les-finales-du-tournoi-dhiver-de-lorange-e-ligue-1\" target=\"_blank\">la deuxi\u00e8me \u00e9dition du Tournoi d'Hiver de l'Orange e-Ligue 1</a> - version virtuelle du championnat de France de football, disput\u00e9e sur <em>Fifa 18</em> - a lieu ce week-end \u00e0 Paris. Sur ces 51 participants, 40 se sont qualifi\u00e9s, comme l'an dernier, pour repr\u00e9senter l'un des 20 clubs de premi\u00e8re division (deux par club, un par console). Mais le r\u00e8glement a l\u00e9g\u00e8rement \u00e9volu\u00e9 cette saison\u00a0: le PSG, le FC Nantes, l'Olympique Lyonnais, l'AS Monaco, le LOSC, les Girondins de Bordeaux et Dijon (avec Vitality et donc Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-17-corentin-rocky-chevrey-vitality-champion-du-monde-a-berlin/802955\" target=\"_blank\">champion du monde <em>FUT</em> sur <em>Fifa 17</em></a>) pr\u00e9sentent \u00e9galement des joueurs professionnels, sous contrat ou en partenariat avec eux.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Les maillots Vitality x <a href=\"https://twitter.com/DFCO_Officiel?ref_src=twsrc%5Etfw\">@DFCO_Officiel</a> sont pr\u00eats pour nos joueurs <a href=\"https://twitter.com/Vitality_Brian?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Vitality_Brian</a> et <a href=\"https://twitter.com/Vitality_RocKy?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Vitality_RocKy</a>. Rendez-vous demain (Xbox) et dimanche (PS4) pour les finales d'hiver de l'<a href=\"https://twitter.com/Orange_eLIGUE1?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Orange_eLIGUE1</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/VforVictory?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#VforVictory</a> <a href=\"https://t.co/Q6C0c87LNX\">pic.twitter.com/Q6C0c87LNX</a></p>\u2014 Team Vitality (@Team_Vitality) <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality/status/954371522692550656?ref_src=twsrc%5Etfw\">19 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                Plus de chances de l'emporter pour ces clubs donc, mais la d\u00e9cision semble logique\u00a0: lors de la premi\u00e8re saison, remport\u00e9e par <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-johann-maniika-simon-signe-au-psg-esports/835583\" target=\"_blank\">Johann \u00abManiiKa\u00bb Simon</a> avec <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-17-maniika-et-le-fc-metz-remportent-l-e-ligue-1/803737\" target=\"_blank\">le FC Metz</a>, le PSG eSports n'avait pas pu pr\u00e9senter Lucas \u00abDaXe\u00bb Cuillerier au tournoi parce qu'il ne s'\u00e9tait pas qualifi\u00e9. Pourtant, le joueur est professionnel au sein du club de la capitale. Par ailleurs, Valentin Rongier, milieu de terrain du FC Nantes et excellent sur <em>Fifa </em>avait remport\u00e9 son ticket pour ce week-end final. Mais les Canaris re\u00e7oivent Bordeaux samedi (17h) et ont \u00e9videmment privil\u00e9gi\u00e9 ce terrain l\u00e0.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-conversation=\"none\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">C'est fait\u00a0???<a href=\"https://twitter.com/Valrongier28?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Valrongier28</a> s'impose 3-2 face \u00e0 R-Mattan en finale de l'<a href=\"https://twitter.com/Orange_eLIGUE1?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Orange_eLIGUE1</a> FC Nantes et conserve son titre\u00a0! \u00c9NORME\u00a0! <a href=\"https://t.co/RBvGJYunRR\">pic.twitter.com/RBvGJYunRR</a></p>\u2014 FC Nantes eSport (@FCNeSport) <a href=\"https://twitter.com/FCNeSport/status/948845500819738624?ref_src=twsrc%5Etfw\">4 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"5\">\n                Les compositions de toutes les poules <a href=\"https://twitter.com/Orange_eLIGUE1\" target=\"_blank\">sont disponibles sur le compte Twitter</a> de la comp\u00e9tition, <a href=\"https://www.twitch.tv/brucegrannec\" target=\"_blank\">\u00e0 suivre d\u00e8s 10h sur la cha\u00eene Twitch de l'ancien champion du monde Bruce Grannec</a>. Les quatre derniers joueurs en lice (deux par console) se retrouveront sur le plateau de beIN Sports le 3 f\u00e9vrier pour y disputer leur derni\u00e8re rencontre et remporter cette \u00e9tape hivernale. Le vainqueur de l'e-Ligue 1 sera sacr\u00e9 \u00e0 la fin de la saison, apr\u00e8s le Tournoi de Printemps.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-rocky-maniika-daxe-favoris-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1/868443\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-rocky-maniika-daxe-favoris-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1/868443\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "21": {"Titre": "eSport - Counter-Strike : les Fran\u00e7ais de G2 \u00e9limin\u00e9s en quart de finale du Major - eSport", "Date": "2018-01-27", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Counter-Strike : les Fran\u00e7ais de G2 \u00e9limin\u00e9s en quart de finale du Major</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-27T11:15+01:00\" itemprop=\"datePublished\">samedi 27 janvier 2018 \u00e0 11:15</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-les-francais-de-g2-elimines-en-quart-de-finale-du-major/870538\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">\u00c0 Boston (\u00c9tats-Unis), les Fran\u00e7ais de G2 ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s du Major - cat\u00e9gorie de tournois la plus prestigieuse sur <i>Counter-Strike</i> - ce vendredi soir par les Am\u00e9ricains de Cloud9. Une d\u00e9ception.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img (eleague)\"=\"\" alt=\"eSport - Counter Strike - La d\u00e9ception de Kenny \" boston.=\"\" de=\"\" des=\"\" du=\"\" et=\"\" fran\u00e7ais=\"\" g2,=\"\" height=\"\" itemprop=\"image\" kennys\"=\"\" major=\"\" schrub=\"\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-deception-de-kenny-kennys-schrub-et-des-francais-de-g2-elimines-du-major-de-boston-eleague/1500000000902932/0:0,1200:801-624-416-75/4f46c.jpg\" width=\"624\" \u00e9limin\u00e9s=\"\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-deception-de-kenny-kennys-schrub-et-des-francais-de-g2-elimines-du-major-de-boston-eleague/1500000000902932/0:0,1200:801-624-416-75/4f46c.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>La d\u00e9ception de Kenny \"kennyS\" Schrub et des Fran\u00e7ais de G2, \u00e9limin\u00e9s du Major de Boston. (Eleague)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Il faudra patienter encore un peu <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/DreamHack/2015/Cluj-Napoca\" target=\"_blank\">avant de trouver un successeur \u00e0 la Team EnVyUs</a>. Au Major de Boston (\u00c9tats-Unis), la formation fran\u00e7aise de G2 eSports <a href=\"http://www.eleague.com/major-2018\" target=\"_blank\">a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en quart de finale ce vendredi soir</a> par les Am\u00e9ricains de Cloud9 (16-8, 16-7). Le dernier succ\u00e8s tricolore (EnVy, donc) dans cette cat\u00e9gorie de tournois la plus prestigieuse du calendrier professionnel sur <em>Counter-Strike</em> remonte \u00e0 fin 2015, \u00e0 Cluj (Roumanie).<br/><br/>Jamais d\u00e9fait\u00a0<a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-au-major-les-francais-de-g2-poursuivent-leur-parcours-parfait/869410\" target=\"_blank\">jusqu'ici dans ce Major et d\u00e9j\u00e0 vainqueur de Cloud9 au tour pr\u00e9c\u00e9dent</a>, G2 a \u00e9t\u00e9 <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-g2-n-a-pas-montre-de-faille-inquietante/869810\" target=\"_blank\">d\u00e9pass\u00e9 par son adversaire du jour</a>, sans doute un peu galvanis\u00e9 par son public. C9 a pris les rennes de la rencontre d\u00e8s les premiers rounds de l'affrontement, sur Mirage, pour ne jamais les l\u00e2cher. M\u00eame sur Overpass, carte pourtant favorable aux Fran\u00e7ais, les Am\u00e9ricains ont \u00e9touff\u00e9 Richard \u00abshox\u00bb Papillon et ses co\u00e9quipiers (3-12 au changement de c\u00f4t\u00e9), ne montrant aucune faille\u00a0<a href=\"https://www.hltv.org/matches/2318627/eleague-major-2018-quarter-final-3-eleague-major-2018\" target=\"_blank\">pour s'imposer assez s\u00e8chement</a> et entrer dans le dernier carr\u00e9. En deux comp\u00e9titions organis\u00e9es par l'Eleague ces derniers mois, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-les-francais-de-g2-et-envyus-elimines-de-l-eleague-premier/841651\" target=\"_blank\">c'est la deuxi\u00e8me fois que G2 s'incline contre Cloud9</a>.<br/><br/>Petites consolations cependant\u00a0: la formation tricolore est certaine de participer au prochain Major et a \u00e9t\u00e9 officiellement invit\u00e9e cette semaine pour le tournoi de Katowice (Pologne) d\u00e9but mars. Un rendez-vous annuel incontournable sur\u00a0<em>Counter-Strike</em>. <a href=\"http://liquipedia.net/counterstrike/ELEAGUE/2018/Major/Champions_Stage\" target=\"_blank\">Le Major se poursuit ce samedi</a> avec le dernier quart de finale entre SK Gaming et Fnatic (vers 16h) puis les demies (FaZe Clan - Na'Vi vers 18h30, Cloud9 contre SK ou Fnatic vers 21h). La finale aura lieu dimanche, vers 20h.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Hard to go out this way, didn't show anything good today. Congrats to them tho they played well\u00a0!</p>\u2014 SmithZz (@G2SmithZz) <a href=\"https://twitter.com/G2SmithZz/status/957041576173285376?ref_src=twsrc%5Etfw\">27 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-les-francais-de-g2-elimines-en-quart-de-finale-du-major/870538\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-les-francais-de-g2-elimines-en-quart-de-finale-du-major/870538\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "22": {"Titre": "eSport - PUBG : Les Fran\u00e7ais de Vitality invit\u00e9s en Cor\u00e9e du Sud - eSport", "Date": "2018-02-05", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - PUBG : Les Fran\u00e7ais de Vitality invit\u00e9s en Cor\u00e9e du Sud</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-05T18:43+01:00\" itemprop=\"datePublished\">lundi 5 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 18:43</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-pubg-les-francais-de-vitality-invites-en-coree-du-sud/873282\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La formation fran\u00e7aise <i>PlayerUnknown's Battlegrounds</i> de Vitality fait partie des trois \u00e9quipes occidentales invit\u00e9es pour un tournoi en Cor\u00e9e du Sud. Le tout premier opposant des structures europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines \u00e0 des organisations asiatiques.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - La formation tricolore PUBG de Vitality, \u00e0 S\u00e9oul, \u00e0 quelques jours du premier tournoi qui opposera Occidentaux et Asiatiques. (VItality)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-tricolore-pubg-de-vitality-a-seoul-a-quelque-jour-du-premier-tournoi-qui-opposera-occ/1500000000906736/0:207,2500:1875-624-416-75/7206b.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/la-formation-tricolore-pubg-de-vitality-a-seoul-a-quelque-jour-du-premier-tournoi-qui-opposera-occ/1500000000906736/0:207,2500:1875-624-416-75/7206b.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>La formation tricolore PUBG de Vitality, \u00e0 S\u00e9oul, \u00e0 quelques jours du premier tournoi qui opposera Occidentaux et Asiatiques. (VItality)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Franc succ\u00e8s commercial et sur Twitch o\u00f9 le jeu fait partie de ceux qui attirent le plus de spectateurs depuis sa sortie en mars 2017, <em>PlayerUnknown's Battlegrounds</em> (<em>PUBG</em>) <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-pubg-et-les-jeux-battle-royale-ont-ils-un-avenir-esportif/866810\" target=\"_blank\">commence \u00e0 se faire une place dans l'eSport</a>. Si, jusqu'ici, aucune comp\u00e9tition n'avait encore r\u00e9uni formations occidentales et asiatiques, la donne va changer cette semaine avec les \u00abSurvival Series\u00bb organis\u00e9es par la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision sud-cor\u00e9enne sp\u00e9cialis\u00e9e dans la discipline, OGN.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">? It's finally official!\u00a0?<a href=\"https://twitter.com/FaZeClan?ref_src=twsrc%5Etfw\">@FaZeClan</a> <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Team_Vitality</a> <a href=\"https://twitter.com/OpTicGaming?ref_src=twsrc%5Etfw\">@OpTicGaming</a> are your Western invites for OGN PUBG Survival Series Beta Season! <a href=\"https://twitter.com/hashtag/PSSFinals?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#PSSFinals</a><br/><br/>? Schedule (Korean Standard Time)<br/>?\u200d? FPP Solos - Feb 9th (Fri) 6PM<br/>?\u200d?\u200d?\u200d? TPP Squads - Feb 11th (Sun) 2PM <a href=\"https://t.co/7N8lHFmxFt\">pic.twitter.com/7N8lHFmxFt</a></p>\u2014 Seungmin Lee (@JoelSophie_) <a href=\"https://twitter.com/JoelSophie_/status/960158285167906817?ref_src=twsrc%5Etfw\">4 f\u00e9vrier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                Parmi les trois \u00e9quipes europ\u00e9ennes et nord-am\u00e9ricaines invit\u00e9es, aux c\u00f4t\u00e9s de FaZe Clan et OpTic Gaming, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-vitality-se-lance-sur-pubg/859754\" target=\"_blank\">une structure fran\u00e7aise\u00a0: Vitality</a>. Sa formation tricolore, consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des meilleures du monde <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-pubg-les-francais-de-la-team-aaa-remportent-les-iem-oakland/852260\" target=\"_blank\">depuis sa victoire sous les couleurs de la Team aAa aux IEM Oakland</a> en novembre, est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 S\u00e9oul pour participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement. Elle y affrontera une majorit\u00e9 d'\u00e9curies sud-cor\u00e9ennes, souvent tr\u00e8s performantes dans l'eSport (<em>Starcraft, League of Legends, Overwatch</em>...) mais dont le niveau sur <em>PUBG </em>est encore difficile \u00e0 juger.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"4\">\n<a href=\"https://pubg-esports.gamepedia.com/PUBG_Survival_Series/2018_Season\" target=\"_blank\">Deux rendez-vous sont pr\u00e9vus au sein de l'e-stadium d'OGN</a>\u00a0: un tournoi \u00absolo\u00bb vendredi (qui d\u00e9marrera vers 10h, heure fran\u00e7aise) et un autre par \u00e9quipes, dimanche (vers 6h), qui sera jou\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me personne. Une premi\u00e8re en comp\u00e9tition qui demandera sans doute un temps d'adaptation.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-pubg-les-francais-de-vitality-invites-en-coree-du-sud/873282\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-pubg-les-francais-de-vitality-invites-en-coree-du-sud/873282\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "23": {"Titre": "eSport : SK Gaming et le FC Cologne s'associent - eSport", "Date": "2018-02-02", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--lg\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport : SK Gaming et le FC Cologne s'associent</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-02T12:02+01:00\" itemprop=\"datePublished\">vendredi 2 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 12:02</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-sk-gaming-et-le-fc-cologne-s-associent/872343\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Le club allemand du FC Cologne et l'organisation eSportive de SK Gaming ont annonc\u00e9 cette semaine un partenariat entre eux, synonyme d'entr\u00e9e dans la discipline pour l'actuelle lanterne rouge de la Bundesliga.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - SK Gaming et le FC K\u00f6ln ont officialis\u00e9 un partenariat entre les deux structures. (FC K\u00f6ln)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/sk-gaming-et-le-fc-koln-ont-officialise-un-partenariat-entre-les-deux-structures-fc-koln/1500000000905311/0:13,750:513-624-416-75/10dbb.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/sk-gaming-et-le-fc-koln-ont-officialise-un-partenariat-entre-les-deux-structures-fc-koln/1500000000905311/0:13,750:513-624-416-75/10dbb.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>SK Gaming et le FC K\u00f6ln ont officialis\u00e9 un partenariat entre les deux structures. (FC K\u00f6ln)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Apr\u00e8s le Bayer Leverkusen, Wolfsburg, le Hertha Berlin ou surtout Schalke 04, un nouveau club de Bundesliga s'est officiellement lanc\u00e9 dans l'eSport cette semaine\u00a0: le FC Cologne. Ce, <a href=\"https://fc.de/fc-info/news/detailseite/details/der-1-fc-koeln-kooperiert-mit-sk-gaming/\" target=\"_blank\">en s'associant avec une structure allemande de premier plan</a> dans la discipline et d\u00e9j\u00e0 ancr\u00e9e dans la ville, <a href=\"http://www.sk-gaming.com/content/1870571-sk-gaming-and-1-fc-kln-announce-strategic-partnership\" target=\"_blank\">SK Gaming</a>. Fond\u00e9e en 1997, elle est aujourd'hui notamment leader sur <em>Counter-Strike\u00a0: Global Offensive</em> avec sa formation br\u00e9silienne <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-counter-strike-apres-une-finale-de-tres-haut-niveau-cloud9-remporte-le-major-de-boston/871103\" target=\"_blank\">demi-finaliste du dernier Major</a> et titr\u00e9e \u00e0 de multiples reprises en 2017.<br/><br/>Gr\u00e2ce \u00e0 ce partenariat, SK pourra profiter des infrastructures du club, actuellement dernier de Bundesliga, pour \u00ab<em>professionnaliser davantage l'environnement des joueurs</em>\u00bb, en ciblant \u00ab<em>l'entra\u00eenement, la forme physique et la nutrition</em>\u00bb. Des domaines consid\u00e9r\u00e9s par l'organisation comme ayant un \u00ab<em>potentiel \u00e9norme pour les athl\u00e8tes d'eSports</em>\u00bb. \u00c0 l'inverse, elle accompagnera le FC Cologne dans sa d\u00e9couverte de la discipline. Deux joueurs <em>Fifa 18</em> porteront ainsi les couleurs du club au sein de la \u00abBundesliga Virtuelle\u00bb \u00e0 venir.<br/><br/>Les Br\u00e9siliens de SK Gaming connaissent d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien Cologne puisqu'un tournoi de premier plan - l'ESL One - y est organis\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es sur <em>CS:GO</em>. D\u00e9tail amusant, en marge de la derni\u00e8re \u00e9dition <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=JpUzg7fcBDA\" target=\"_blank\">ils avaient \u00e9galement \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 disputer un match de football sur la pelouse du FC K\u00f6ln</a> contre les joueurs de Virtus.pro apr\u00e8s un pari entre les deux formations.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-sk-gaming-et-le-fc-cologne-s-associent/872343\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-sk-gaming-et-le-fc-cologne-s-associent/872343\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "24": {"Titre": "eSport - League of Legends : G2, Fnatic, Misfits, Schalke 04, favoris des LCS EU version 2018 ? - eSport", "Date": "2018-01-18", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--sm\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - League of Legends : G2, Fnatic, Misfits, Schalke 04, favoris des LCS EU version 2018 ?</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-18T19:17+01:00\" itemprop=\"datePublished\">jeudi 18 janvier 2018 \u00e0 19:17</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-g2-fnatic-misfits-schalke-04-favoris-des-lcs-eu-version-2018/868076\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Les LCS EU, premi\u00e8re division europ\u00e9enne sur <i>League of Legends</i>, font leur retour ce vendredi. Quadruple champion en titre, G2 eSports devra lutter pour conserver sa couronne face \u00e0 Fnatic, Misfits ou Schalke 04.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - League of Legends - G2 eSports remet en lice son titre de champion d'Europe. (Alexis R\u00e9au / L'Equipe) (L'Equipe)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/g2-esports-champion-d-europe-pour-la-quatrieme-fois-consecutive-alexis-reau-l-equipe/1500000000853055/71:0,2500:1618-624-416-75/fbec1.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/g2-esports-champion-d-europe-pour-la-quatrieme-fois-consecutive-alexis-reau-l-equipe/1500000000853055/71:0,2500:1618-624-416-75/fbec1.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>G2 eSports remet en lice son titre de champion d'Europe. (Alexis R\u00e9au / L'Equipe) (L'Equipe)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n<strong>La comp\u00e9tition</strong><br/><br/>Apr\u00e8s un an et demi de tests peu concluants (d'une poule \u00e0 deux, l'int\u00e9gration des \u00e9galit\u00e9s, puis des rencontres au meilleur des trois manches), les LCS EU - championnat d'\u00e9lite europ\u00e9en sur <em>League of Legends</em> - reviennent \u00e0 leur ancien format <a href=\"http://www.lolesports.com/en_US/eu-lcs/eu_2018_spring/schedule/regular_season/1\" target=\"_blank\">pour la reprise de la comp\u00e9tition ce vendredi</a>\u00a0: dix \u00e9quipes s'affronteront deux fois chacune en un match gagnant, pendant neuf semaines jusqu'\u00e0 mi mars. Six formations se qualifieront en playoffs. Une seule sera sacr\u00e9e.<br/><br/>Depuis 2016, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-paris-s-en-souviendra/831977\" target=\"_blank\">c'est \u00e0 chaque fois G2 eSports, quadruple tenante du titre</a> - il y a deux championnats par an, le \u00abspring split\u00bb et le \u00absummer split\u00bb. Mais l'\u00e9quipe a perdu son duo Mithy-Zven, parti tenter sa chance en Am\u00e9rique du Nord - et ramasser un gros ch\u00e8que, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-les-franchises-des-lcs-na-revelees-la-nba-arrive-en-force/852494\" target=\"_blank\">maintenant que le syst\u00e8me de franchises y a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9</a> - chez TSM. Si plusieurs joueurs ont quitt\u00e9 l'Europe, dans une ann\u00e9e de transition (le format devrait \u00e9voluer d'ici \u00e0 2019), le Vieux Continent reste pour autant comp\u00e9titif.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<iframe allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/Jw5bPJhcgOs\" width=\"560\"></iframe>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n<strong>Les favoris</strong><br/><br/><strong>G2</strong> a beau avoir perdu sa botlane, le tenant du titre a gard\u00e9 Luka \u00abPerkZ\u00bb Perkovic au mid et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 Marcin \u00abJankos\u00bb Jankowski (Pologne) dans la jungle - probablement le meilleur joueur d'Europe \u00e0 ce poste - et fait toujours partie des pr\u00e9tendants \u00e0 la victoire finale. Aux c\u00f4t\u00e9s de la structure espagnole, quatre formations se d\u00e9tachent\u00a0: <strong>Fnatic</strong>, qui a seulement chang\u00e9 de support \u00e0 l'intersaison apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me place du dernier segment et en quarts des Mondiaux\u00a0; <strong>Misfits</strong>, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-g2-champion-d-europe/831375\" target=\"_blank\">finaliste malheureux \u00e0 Paris</a>, qui devra composer sans Lee \u00abIgNar\u00bb Dong-geun reparti en Cor\u00e9e du Sud\u00a0; <strong>Splyce </strong>qui a tout chang\u00e9 et rapatri\u00e9 le Belge Yasin \u00abNisqy\u00bb Din\u00e7er des \u00c9tats-Unis\u00a0; et\u00a0<strong>Schalke 04</strong>, le club allemand, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-schalke-04-presente-son-equipe-a-la-veltins-arena/861866\" target=\"_blank\">de retour en LCS apr\u00e8s avoir rat\u00e9 son entr\u00e9e dans l'eSport en 2016</a> et d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 figurer parmi les meilleurs.<br/><br/><strong>Les Fran\u00e7ais</strong><br/><br/>La structure tricolore Vitality va entamer sa troisi\u00e8me ann\u00e9e au plus haut niveau continental, mais ne s'est pas qualifi\u00e9e pour les playoffs depuis son premier split. Si elle a gard\u00e9 le Fran\u00e7ais Lucas \u00abCabochard\u00bb Simon-Meslet au top, <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-la-nouvelle-formation-vitality-devoilee/861158\" target=\"_blank\">elle a chang\u00e9 le reste de sa formation</a> pour recruter un quatuor qui a permis \u00e0 Giants de remonter en LCS puis a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 champion d'Espagne il y a quelques semaines. Un effectif encore difficile \u00e0 juger par rapport aux favoris, mais les joueurs de Vitality semblent avoir une belle marge de progression et ont d\u00e9j\u00e0 l'habitude de jouer ensemble.<br/><br/>Pierre \u00abSteeelback\u00bb Medjaldi et Charly \u00abDjoko\u00bb Guillard ont, eux, fait la route dans l'autre sens et porteront les couleurs de Giants. Mais les regards seront forc\u00e9ment tourn\u00e9s vers Paul \u00absOAZ\u00bb Boyer (Fnatic), pr\u00e9sent depuis 2011 au plus haut niveau, et Steven \u00abHans sama\u00bb Liv (Misfits) qui doit confirmer sa tr\u00e8s belle ann\u00e9e 2017.<br/><br/><em>D\u00e9but des LCS EU <a href=\"http://www.lolesports.com/en_US/eu-lcs/eu_2018_spring/schedule/regular_season/1\" target=\"_blank\">vendredi 19 janvier \u00e0 18h</a>, \u00e0 suivre comment\u00e9 en Fran\u00e7ais <a href=\"https://www.twitch.tv/ogaminglol\" target=\"_blank\">sur la cha\u00eene Twitch d'O'Gaming</a>.</em>\n</p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__encadre\" data-test=\"12\" num=\"4\">\n\n\n\n                                                            \u00abTop\u00bb, \u00abJungle\u00bb, \u00abMid\u00bb, \u00abAdc\u00bb et \u00abSupport\u00bb - les deux derniers composent \u00abla botlane\u00bb - sont les cinq postes qui composent une \u00e9quipe sur <i>League of Legends</i>. Chacun a un r\u00f4le bien d\u00e9termin\u00e9 et occupe une position bien pr\u00e9cise sur le terrain de jeu.\n                                    </div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-g2-fnatic-misfits-schalke-04-favoris-des-lcs-eu-version-2018/868076\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-g2-fnatic-misfits-schalke-04-favoris-des-lcs-eu-version-2018/868076\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "25": {"Titre": "eSport : Londres, premier titr\u00e9 de l'Overwatch League - eSport", "Date": "2018-02-11", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport : Londres, premier titr\u00e9 de l'Overwatch League</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-11T15:11+01:00\" itemprop=\"datePublished\">dimanche 11 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 15:11</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-londres-premier-titre-de-l-overwatch-league/874944\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Les London Spitfire se sont impos\u00e9s en playoffs de la premi\u00e8re phase de l'<i>Overwatch</i> League en battant New York Excelsior en finale. Une comp\u00e9tition pour l'instant domin\u00e9e par les formations sud-cor\u00e9ennes.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Overwatch - Londres, premi\u00e8re \u00e9quipe titr\u00e9e au sein de l'Overwatch League. (Robert Paul/Blizzard)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/londres-premiere-equipe-titree-au-sein-de-l-overwatch-league-robert-paul-blizzard/1500000000909301/0:0,2048:1366-624-416-75/2dafb.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/londres-premiere-equipe-titree-au-sein-de-l-overwatch-league-robert-paul-blizzard/1500000000909301/0:0,2048:1366-624-416-75/2dafb.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Londres, premi\u00e8re \u00e9quipe titr\u00e9e au sein de l'Overwatch League. (Robert Paul/Blizzard)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                La saison inaugurale de l'<em>Overwatch</em> League n'en est encore qu'\u00e0 ses d\u00e9buts, mais un premier titre a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 ce week-end <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-les-bons-debuts-de-l-overwatch-league/874240\" target=\"_blank\">au terme de la premi\u00e8re phase d'une comp\u00e9tition</a>\u00a0qui en comptera quatre avant de sacrer son grand champion.<br/><br/>Troisi\u00e8mes de la saison r\u00e9guli\u00e8re, les Spitfire de Londres ont battu New York Excelsior dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche (3-2) pour devenir la premi\u00e8re \u00e9quipe \u00e0 inscrire son nom au palmar\u00e8s. Deux formations compos\u00e9es uniquement de joueurs sud-cor\u00e9ens, qui ont globalement domin\u00e9 l<a href=\"http://liquipedia.net/overwatch/Overwatch_League/Season_1/Regular_Season\" target=\"_blank\">es premi\u00e8res semaines de comp\u00e9tition</a>. Mais les Occidentaux, Houston Outlaws et Los Angeles Valiant (avec le duo de Tricolores Terence \u00abSoOn\u00bb Tarlier - Benjamin \u00abuNKOE\u00bb Chevasson) en t\u00eate, ont montr\u00e9 qu'ils pouvaient rivaliser.<br/><br/><a href=\"/Esport/Actualites/Christophe-lemaitre-quand-je-suis-a-fond-sur-overwatch-je-me-tue/874241\" target=\"_blank\">L'<em>Overwatch </em>League reprendra dans dix jours</a> (le 21 f\u00e9vrier) avec la deuxi\u00e8me phase. Entre temps, un quatri\u00e8me fran\u00e7ais pourrait rejoindre le championnat puisque Dylan \u00abakm\u00bb Bignet est en contacts avanc\u00e9s avec Dallas Fuel.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__lire-aussi \">\n<div><a href=\"/Esport/Actualites/Esport-les-bons-debuts-de-l-overwatch-league/874240\" target=\"_blank\">eSport\u00a0: les bons d\u00e9buts de l'Overwatch League<br/><br/></a><a href=\"/Esport/Actualites/Christophe-lemaitre-quand-je-suis-a-fond-sur-overwatch-je-me-tue/874241\" target=\"_blank\">Christophe Lemaitre\u00a0: \u00abQuand je suis \u00e0 fond sur Overwatch, je me tue\u00bb</a></div>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-londres-premier-titre-de-l-overwatch-league/874944\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-londres-premier-titre-de-l-overwatch-league/874944\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "26": {"Titre": "eSport - Fifa : L'Olympique Lyonnais ne partage pas l'e-Ligue 1 - eSport", "Date": "2018-02-04", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Fifa : L'Olympique Lyonnais ne partage pas l'e-Ligue 1</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-04T10:11+01:00\" itemprop=\"datePublished\">dimanche 4 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 10:11</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-02-04T10:13+01:00\" itemprop=\"dateModified\">04/02/2018 \u00e0 10:13</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-l-olympique-lyonnais-ne-partage-pas-l-e-ligue-1/872931\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Les deux joueurs <i>Fifa</i> de la section eSports de l'Olympique Lyonnais ont remport\u00e9 ce samedi soir le Tournoi d'Hiver de l'Orange e-Ligue 1.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Corentin\u00a0\u00abCocoVBastos\u00bb\u00a0Vicogne et Fouad\u00a0\u00abRafsou\u00bb\u00a0Fares, vainqueurs du Tournoi d'Hiver de l'e-Ligue 1. (Orange e-Ligue 1)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/corentin-cocovbastos-vicogne-et-fouad-rafsou-fares-vainqueurs-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1/1500000000906161/0:0,1200:801-624-416-75/b8d42.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/corentin-cocovbastos-vicogne-et-fouad-rafsou-fares-vainqueurs-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1/1500000000906161/0:0,1200:801-624-416-75/b8d42.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Corentin\u00a0\u00abCocoVBastos\u00bb\u00a0Vicogne et Fouad\u00a0\u00abRafsou\u00bb\u00a0Fares, vainqueurs du Tournoi d'Hiver de l'e-Ligue 1. (Orange e-Ligue 1)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Corentin\u00a0<a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-l-ol-recrute-un-deuxieme-joueur/864096\" target=\"_blank\">\u00abCocoVBastos\u00bb</a>\u00a0Vicogne et Fouad\u00a0\u00abRafsou\u00bb\u00a0Fares, tous deux joueurs <em>Fifa</em> de l'Olympique Lyonnais eSports, ont domin\u00e9 la deuxi\u00e8me \u00e9dition du Tournoi d'Hiver de l'Orange e-Ligue 1 ce samedi soir. Le premier s'est impos\u00e9 en finale PS4 face au repr\u00e9sentant d'Amiens, Soule \u00abFamsinho\u00bb Fahemy (2-1), puis Rafsou a battu Alexis \u00abAyziq\u00bb Lefebvre (Losc, champion de France sur\u00a0<em>Fifa 15</em>) 1-0 sur Xbox One pour valider le carton plein de l'OL.<br/><br/>Un r\u00e9sultat assez logique <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-18-l-olympique-lyonnais-domine-l-e-ligue-1/868931\" target=\"_blank\">apr\u00e8s les phases de poules et les premiers tours \u00e9liminatoires disput\u00e9s il y a deux semaines</a>\u00a0: Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey (Vitality), Lucas \u00abDaXe\u00bb Cuillerier ou encore <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-rocky-maniika-daxe-favoris-du-tournoi-d-hiver-de-l-e-ligue-1/868443\" target=\"_blank\">Johann \u00abManiiKa\u00bb Simon</a> (PSG), consid\u00e9r\u00e9s comme favoris, \u00e9taient tous tomb\u00e9s face aux Lyonnais.<br/><br/>Le duo est ainsi qualifi\u00e9 pour les playoffs de la comp\u00e9tition qui se d\u00e9rouleront en fin de saison. Ils conna\u00eetront leurs adversaires apr\u00e8s le Tournoi de Printemps, qui d\u00e9marrera <a href=\"https://www.orange-eligue1.com/\" target=\"_blank\">dans les jours \u00e0 venir</a>.\n        </p>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-l-olympique-lyonnais-ne-partage-pas-l-e-ligue-1/872931\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-l-olympique-lyonnais-ne-partage-pas-l-e-ligue-1/872931\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "27": {"Titre": "eSport : Vitality l\u00e8ve 2,5 millions d'euros - eSport", "Date": "2018-02-06", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--lg\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport : Vitality l\u00e8ve 2,5 millions d'euros</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-02-06T12:06+01:00\" itemprop=\"datePublished\">mardi 6 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 12:06</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-02-06T12:48+01:00\" itemprop=\"dateModified\">06/02/2018 \u00e0 12:48</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-vitality-leve-2-5-millions-d-euros/873458\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">La structure fran\u00e7aise Vitality, pr\u00e9sente sur plusieurs jeux majeurs du sport \u00e9lectronique, vient d'annoncer une lev\u00e9e de fonds de 2,5 millions d'euros pour d\u00e9velopper son activit\u00e9.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Vitality a annonc\u00e9 une lev\u00e9e de fonds de 2.5 millions d'euros pour d\u00e9velopper son activit\u00e9. (Riot Games)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/vitality-a-annonce-une-levee-de-fonds-de-2-5-millions-d-euros-pour-developper-son-activite-riot-ga/1500000000907139/0:0,2048:1366-624-416-75/08d36.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/vitality-a-annonce-une-levee-de-fonds-de-2-5-millions-d-euros-pour-developper-son-activite-riot-ga/1500000000907139/0:0,2048:1366-624-416-75/08d36.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Vitality a annonc\u00e9 une lev\u00e9e de fonds de 2.5 millions d'euros pour d\u00e9velopper son activit\u00e9. (Riot Games)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Leader <a href=\"http://www.lolesports.com/en_US/eu-lcs/eu_2018_spring/standings/regular_season\" target=\"_blank\">des LCS EU - l'\u00e9lite europ\u00e9enne - sur <em>League of Legends</em></a>, \u00e0 la lutte au sein de la <em>Call of Duty</em> World League aux \u00c9tats-Unis et pr\u00e9sente au plus haut niveau sur bon nombre de jeux moteurs du sport \u00e9lectronique (<em>Hearthstone</em>, <em>PUBG</em>...), la structure fran\u00e7aise Vitality a annonc\u00e9 ce lundi avoir lev\u00e9 2.5 millions d'euros pour poursuivre le d\u00e9veloppement de son activit\u00e9. Ce, aupr\u00e8s de plusieurs partenaires comme Korelya Capital, Kima Ventures ou H26 - soci\u00e9t\u00e9 d'investissement d'Olivier Delcourt, pr\u00e9sident du Dijon FCO (Ligue 1) qui a vu <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-fifa-le-club-de-dijon-s-associe-a-vitality-pour-l-e-ligue-1/856650\" target=\"_blank\">les joueurs <em>Fifa </em>de l'\u00e9quipe \u00e0 l'abeille porter ses couleurs</a> pendant le Tournoi d'Hiver de l'e-Ligue 1.<br/><br/>\u00ab<em>Cette lev\u00e9e de fonds permettra \u00e0 Team Vitality de recruter les meilleurs joueurs, participer aux grandes comp\u00e9titions et ligues professionnelles de jeu vid\u00e9o partout dans le monde et cr\u00e9er une acad\u00e9mie d\u00e9di\u00e9e au jeu </em>League of Legends <em>qui permettra \u00e0 de jeunes espoirs de se pr\u00e9parer aux exigences du haut-niveau</em>\u00bb, explique-t-on dans un communiqu\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la structure, qui veut \u00e9galement anticiper <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-league-of-legends-les-franchises-des-lcs-na-revelees-la-nba-arrive-en-force/852494\" target=\"_blank\">le probable passage \u00e0 un syst\u00e8me de franchises en Europe, sur <em>LoL </em>notamment</a>.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__encadre\" data-test=\"12\" num=\"2\">\n\n\n\n                                                            Nicolas Maurer, CEO de la Team Vitality\u00a0: \u00ab<i>L'ambition de Vitality est de devenir un leader europ\u00e9en incontest\u00e9 dont les \u00e9quipes participent \u00e0 toutes les plus grandes ligues eSport professionnelles. Cette lev\u00e9e de fonds effectu\u00e9e aupr\u00e8s de partenaires va nous permettre d'acc\u00e9l\u00e9rer notre croissance et de conforter notre place parmi les plus grandes marques du sport \u00e9lectronique en Europe</i>\u00bb.\n                                    </div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__encadre\" data-test=\"12\" num=\"3\">\n\n\n\n                                                            Olivier Delcourt, H26 et pr\u00e9sident du Dijon FCO\u00a0: \u00ab<i>J'ai rencontr\u00e9 les dirigeants de Vitality dans le cadre de l'Orange e-Ligue 1, le club de Dijon \u00e9tant partenaire de la structure pour cette comp\u00e9tition. Ils m'ont motiv\u00e9 \u00e0 investir \u00e0 titre personnel dans ce projet. L'eSport est un milieu que je ne connais pas mais que j'apprends \u00e0 conna\u00eetre. Il y a des parall\u00e8les int\u00e9ressants, beaucoup de ressemblances entre ce monde et celui du sport. Vitality a une \u00e9quipe de dirigeants dynamiques, entreprenants, qui m'ont s\u00e9duit dans leur discours. L'\u00e9quipe a de bon r\u00e9sultats et beaucoup d'ambition. C'est la meilleure en France et j'esp\u00e8re bient\u00f4t en Europe, avec des partenaires de qualit\u00e9, qui y croient. L'eSport n'est pas un effet de mode, je pense que \u00e7a fait partie de l'avenir</i>\u00bb.\n                                    </div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-vitality-leve-2-5-millions-d-euros/873458\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-vitality-leve-2-5-millions-d-euros/873458\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "28": {"Titre": "eSport - Rainbow Six : gr\u00e2ce \u00e0 un vote communautaire surr\u00e9aliste, Vitality ira \u00e0 Montr\u00e9al - eSport", "Date": "2018-01-22", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--sm\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Rainbow Six : gr\u00e2ce \u00e0 un vote communautaire surr\u00e9aliste, Vitality ira \u00e0 Montr\u00e9al</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-22T00:20+01:00\" itemprop=\"datePublished\">lundi 22 janvier 2018 \u00e0 00:20</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-01-22T14:55+01:00\" itemprop=\"dateModified\">22/01/2018 \u00e0 14:55</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rainbow-six-grace-a-un-vote-communautaire-surrealiste-vitality-ira-a-montreal/869018\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Il y aura deux \u00e9quipes fran\u00e7aises \u00e0 Montr\u00e9al mi f\u00e9vrier \u00e0 l'occasion du Six Invitational sur <i>Rainbow Six\u00a0: Siege</i>. Celle de Supremacy, qualifi\u00e9e depuis une dizaine de jours, et Vitality, vainqueur d'un vote communautaire qui a pris des proportions inattendues.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Rainbow 6 - Rainbow 6 s'est offert un joli coup de projecteur gr\u00e2ce \u00e0 ce vote communautaire remport\u00e9 par Vitality. (Ubisoft)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-png/rainbow-6-s-est-offert-un-joli-coup-de-projecteur-grace-a-ce-vote-communautaire-remporte-par-vitalit/1500000000901010/52:0,601:366-624-416-75/a5801.png\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-png/rainbow-6-s-est-offert-un-joli-coup-de-projecteur-grace-a-ce-vote-communautaire-remporte-par-vitalit/1500000000901010/52:0,601:366-624-416-75/a5801.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Rainbow 6 s'est offert un joli coup de projecteur gr\u00e2ce \u00e0 ce vote communautaire remport\u00e9 par Vitality. (Ubisoft)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Vitality et son \u00e9quipe <em>Rainbow Six\u00a0: Siege</em> viennent de vivre un week-end surr\u00e9aliste. Il y a quelques jours, Ubisoft, d\u00e9veloppeur du jeu, annon\u00e7ait que la derni\u00e8re place pour son tournoi, <a href=\"http://liquipedia.net/rainbowsix/Six_Invitational/2018\" target=\"_blank\">le \u00abSix Invitational\u00bb de Montr\u00e9al</a>, que l'on peut comparer aux Mondiaux, se jouerait... sur Twitter. D'une mani\u00e8re assez simple\u00a0: un vote, entre quatre formations de quatre continents diff\u00e9rents. Une id\u00e9e surprenante qui favorise un choix communautaire plut\u00f4t que les r\u00e9sultats, mais la sauce a pris.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Here are your 4 finalists for the Community Vote. Pick wisely, as by Sunday night, the team with the most votes will earn a spot to the Six Invitational in Montreal!</p>\u2014 Rainbow Six Esports (@R6ProLeague) <a href=\"https://twitter.com/R6ProLeague/status/954398029750120448?ref_src=twsrc^tfw\">19 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                Tout au long du week-end, <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality\" target=\"_blank\">la structure fran\u00e7aise Vitality</a> et celle, br\u00e9silienne, de BRK eSports, se sont livr\u00e9es un duel haletant qui a d\u00e9pass\u00e9 le simple cadre de l'eSport\u00a0: plus de 600 000 votants au bout du compte (\u00e0 minuit lundi), des appels au soutien de la part de sportifs (<a href=\"https://twitter.com/TheoGriezmann/status/955056573424066561\" target=\"_blank\">dont la famille Griezmann</a>), politiques, grands noms du monde du divertissement pour l'une et pour l'autre, un \u00e9cart serr\u00e9 jusque dans les derni\u00e8res minutes pour une victoire finale des Tricolores (50% des votes, contre 46 pour les Br\u00e9siliens) qui auront \u00absurv\u00e9cu\u00bb \u00e0, entre autres, un tweet de Kak\u00e1 et ses 30 millions de suiveurs sur Twitter.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"pt\">J\u00e1 votei! <a href=\"https://t.co/Hhnuc0tx4q\">https://t.co/Hhnuc0tx4q</a></p>\u2014 Kaka (@KAKA) <a href=\"https://twitter.com/KAKA/status/955192217974558720?ref_src=twsrc^tfw\">21 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"5\">\n                Vitality sera donc du voyage au Canada du 13 au 18 f\u00e9vrier o\u00f9 elle retrouvera une autre \u00e9curie fran\u00e7aise, Supremacy, <a href=\"http://liquipedia.net/rainbowsix/Six_Invitational/2018/Europe\" target=\"_blank\">assur\u00e9e d'y \u00eatre depuis une dizaine de jours</a> gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire lors du tournoi qualificatif europ\u00e9en.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"6\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\"><a href=\"https://twitter.com/hashtag/6Invitational?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#6Invitational</a> - Et c'est donc <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality?ref_src=twsrc^tfw\">@Team_Vitality</a> qui s'envolera \u00e0 Montr\u00e9al pour repr\u00e9senter la France, au c\u00f4t\u00e9 de <a href=\"https://twitter.com/Supremacy_FR?ref_src=twsrc^tfw\">@Supremacy_FR</a>, suite au vote de la communaut\u00e9 tr\u00e8s serr\u00e9 face \u00e0 l'\u00e9quipe br\u00e9silienne <a href=\"https://twitter.com/BRKeSports?ref_src=twsrc^tfw\">@BRKeSports</a>\u00a0!! <a href=\"https://t.co/wAGcucmAFR\">pic.twitter.com/wAGcucmAFR</a></p>\u2014 Rainbow 6 FR (@Rainbow6FR) <a href=\"https://twitter.com/Rainbow6FR/status/955213699647787008?ref_src=twsrc^tfw\">21 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"7\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Un ptit coup de pouce pour la team\u00a0?? <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality?ref_src=twsrc^tfw\">@Team_Vitality</a>\u00a0: VOTE\u00a0?? <a href=\"https://t.co/6Jo3fyR1WX\">https://t.co/6Jo3fyR1WX</a></p>\u2014 samuel honrubia (@samuelhonrubia) <a href=\"https://twitter.com/samuelhonrubia/status/955005913286496256?ref_src=twsrc^tfw\">21 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"8\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">A vot\u00e9\u00a0! Pour l'\u00e9quipe fran\u00e7aise <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality?ref_src=twsrc^tfw\">@Team_Vitality</a> . Encore quelques heures pour les soutenir. En votant vous leur permettrez d'assister \u00e0 leur finale \u00e0 Montr\u00e9al. <a href=\"https://twitter.com/hashtag/eSports?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#eSports</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/alafrancaise?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#alafrancaise</a> <a href=\"https://t.co/C8OYcnJBJs\">https://t.co/C8OYcnJBJs</a></p>\u2014 Mounir Mahjoubi (@mounir) <a href=\"https://twitter.com/mounir/status/955134711717941257?ref_src=twsrc^tfw\">21 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"9\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Votez Vitality pour r\u00e9aliser le r\u00eave de notre \u00e9quipe fran\u00e7aise d'e-sport\u00a0! Il reste que quelques heures pour voter <a href=\"https://t.co/JILrdWNtHO\">https://t.co/JILrdWNtHO</a></p>\u2014 Cyprien (@MonsieurDream) <a href=\"https://twitter.com/MonsieurDream/status/955151561285689345?ref_src=twsrc^tfw\">21 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"10\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-cards=\"hidden\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">1998, 2006 ET MAINTENANT 2018! ON A GAGNE! VOUS AVEZ GAGNE, C'EST INCROYABLE!!! MERCI A TOUS, MERCI MERCI MERCI, VOUS \u00caTES FABULEUX, C'EST IMPOSSIBLE DE VOUS REMERCIER ASSEZ, VITALITY VA \u00c0 MONTREAL!!! \u00a0???\u00a0<a href=\"https://twitter.com/hashtag/VFORVICTORY?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#VFORVICTORY</a> <a href=\"https://t.co/9nJVdSO6Uy\">pic.twitter.com/9nJVdSO6Uy</a></p>\u2014 Team Vitality (@Team_Vitality) <a href=\"https://twitter.com/Team_Vitality/status/955213533062598657?ref_src=twsrc^tfw\">21 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rainbow-six-grace-a-un-vote-communautaire-surrealiste-vitality-ira-a-montreal/869018\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-rainbow-six-grace-a-un-vote-communautaire-surrealiste-vitality-ira-a-montreal/869018\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}, "29": {"Titre": "eSport - Fifa 18 : Donovan \u00abDhTekKz\u00bb Hunt remporte un tournoi de Barcelone mouvement\u00e9 - eSport", "Date": "2018-01-30", "Contenu": "<div class=\"col col--x2 article__content \">\n<!-- include article -->\n<header class=\"article__header js-article__header\">\n<div class=\"surtitre article__surtitre\">\n<span class=\"skew skew--first skew--right \">\n            eSport</span>\n</div> <h1 class=\" title article__titre article__titre--md\" itemprop=\"headline\">\n<strong>eSport - Fifa 18 : Donovan \u00abDhTekKz\u00bb Hunt remporte un tournoi de Barcelone mouvement\u00e9</strong>\n</h1>\n<div class=\"article__date\">\n                                    Publi\u00e9 le <time datetime=\"2018-01-30T15:44+01:00\" itemprop=\"datePublished\">mardi 30 janvier 2018 \u00e0 15:44</time> | Mis \u00e0 jour le <time datetime=\"2018-01-30T16:33+01:00\" itemprop=\"dateModified\">30/01/2018 \u00e0 16:33</time> </div>\n<meta content=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-18-donovan-dhtekkz-hunt-remporte-un-tournoi-de-barcelone-mouvemente/871454\" itemprop=\"url\">\n<h2 class=\"article__chapeau\" itemprop=\"description\">Cible des critiques des joueurs professionnels, <i>Fifa 18</i> a connu un tournoi de Barcelone houleux ce week-end, remport\u00e9 par le tout jeune britannique (16 ans) Donovan \u00abDhTekKz\u00bb Hunt.</h2>\n<aside class=\"share js-share\">\n<a class=\"share--facebook\" onclick=\"return fbs_click()\"><span></span>Partager sur Facebook</a>\n<a class=\"share--twitter\" onclick=\"return twt_click(event)\"><span></span>Tweeter</a>\n<a class=\"share--google\" onclick=\"return gog_click()\"><span></span>Google+</a>\n<span class=\"share__count shareCount\"><b class=\"js-shareCountNumber\"> </b> partages</span>\n</aside>\n<div class=\"article__une article__une__image\" data-adre=\"\">\n<figure itemprop=\"image\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<img alt=\"eSport - Paul Arriv\u00e9 - Donovan \u00abDhTekKz\u00bb Hunt, jeune (16 ans) vainqueur d'un tournoi agit\u00e9. (EA Sports)\" height=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/donovan-dhtekkz-hunt-jeune-16-ans-vainqueur-d-un-tournoi-agite-ea-sports/1500000000904188/80:0,658:385-624-416-75/79753.jpg\" width=\"624\">\n<meta content=\"https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/donovan-dhtekkz-hunt-jeune-16-ans-vainqueur-d-un-tournoi-agite-ea-sports/1500000000904188/80:0,658:385-624-416-75/79753.jpg\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"624\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"332\" itemprop=\"height\"/>\n<figcaption class=\"article__paragraphe__legende\" itemprop=\"description\">\n<p>Donovan \u00abDhTekKz\u00bb Hunt, jeune (16 ans) vainqueur d'un tournoi agit\u00e9. (EA Sports)</p>\n</figcaption>\n</img></figure>\n</div>\n<div class=\"article__publisher\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<img src=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\">\n<meta content=\"https://www.lequipe.fr/elements/img/publisher.png\" itemprop=\"url\"/>\n<meta content=\"498\" itemprop=\"width\"/>\n<meta content=\"125\" itemprop=\"height\"/>\n</img></div>\n<meta content=\"L'Equipe\" itemprop=\"name\"/>\n</div>\n</meta></header>\n<div class=\"article__main js-article__main\" itemprop=\"mainEntityOfPage\">\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"1\">\n                Si le premier tournoi majeur de l'ann\u00e9e sur <em>Fifa 18</em>, \u00e0 Barcelone, a connu une issue inattendue <a href=\"https://www.easports.com/fifa/ultimate-team/news/2018/barcelona-fut-champions-cup-grand-final-recap\" target=\"_blank\">avec la victoire du tout jeune britannique Donovan \u00abDhTekKz\u00bb Hunt (Xbox One, 16 ans)</a> en finale face \u00e0 l'Argentin Gonzalo \u00abNicolas99FC\u00bb Villalba (PS4, 9-3 apr\u00e8s un match aller-retour disput\u00e9 sur Xbox seulement \u00e0 cause d'une maintenance sur la Playstation), c'est surtout les nombreux errements dans l'organisation que retiendront les joueurs professionnels en lice ce week-end.<br/><br/><em>Fifa 18</em> <a href=\"/Esport/Actualites/Esport-avant-le-tournoi-de-barcelone-les-joueurs-pros-pestent-contre-fifa-18/870043\" target=\"_blank\">cible des critiques depuis des mois par ces derniers</a>, son d\u00e9veloppeur EA Sports \u00e9tait attendu sur cette comp\u00e9tition d'ampleur qui qualifiait 16 joueurs en tout pour la deuxi\u00e8me \u00e9tape d'un circuit qui en compte trois vers \u00abl'eWorld Cup\u00bb, la coupe du monde. Malheureusement de nombreux probl\u00e8mes sont venus troubler la bonne tenue de l'\u00e9v\u00e9nement\u00a0: conditions pas optimales (salle non chauff\u00e9e), l'organisation du tournoi sur un mode de jeu diff\u00e9rent - et visiblement loin d'\u00eatre meilleur - de celui des qualifications, de nombreux retards sur le planning, une erreur dans le programme qui annule la premi\u00e8re moiti\u00e9 d'un tour entier (et redistribue les cartes)...\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"format-inread\" id=\"inread\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"2\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Champion! <a href=\"https://twitter.com/DhTekKz?ref_src=twsrc^tfw\">@DhTekKz</a> is your <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FUT?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#FUT</a> 18 Champions Cup Barcelona winner!\u00a0?<a href=\"https://twitter.com/hashtag/FIFAeWorldCup?src=hash&amp;ref_src=twsrc^tfw\">#FIFAeWorldCup</a> <a href=\"https://t.co/Z7EwCSEiGT\">pic.twitter.com/Z7EwCSEiGT</a></p>\u2014 EA SPORTS FIFA (@EASPORTSFIFA) <a href=\"https://twitter.com/EASPORTSFIFA/status/957738968715546624?ref_src=twsrc^tfw\">28 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"3\">\n                EA, <a href=\"https://twitter.com/Marshall89HD/status/955753324485234688\" target=\"_blank\">qui a annonc\u00e9 il y a quelques jours une mise \u00e0 jour importante</a> pour tenter de satisfaire les joueurs (elle sera effective dans quelques jours), s'est rat\u00e9 en Catalogne et nombreux sont ceux qui lui ont fait savoir, sur Twitter notamment.\n        </p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"4\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">We've played 2 games in 9+ hours. I'm actually speechless</p>\u2014 Kurt (@Kurt0411Fifa) <a href=\"https://twitter.com/Kurt0411Fifa/status/956980321337200640?ref_src=twsrc^tfw\">26 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"5\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Had a great birthday, came to compete and played 2 games in 9 hours\u00a0?? how's your day gone?</p>\u2014 Spencer (@Gorilla_Unilad) <a href=\"https://twitter.com/Gorilla_Unilad/status/956985700221706240?ref_src=twsrc^tfw\">26 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"6\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Qualifi\u00e9 pour les 16emes de finales difficilement\u00a0: 3-0 -&gt; 4-3. Le jeu est si diff\u00e9rent du jeu habituel, je n'arrive pas a le cerner. On va tout de m\u00eame tout donner.\u00a0?????</p>\u2014 Lucas Cuillerier (@DaXeFiFa) <a href=\"https://twitter.com/DaXeFiFa/status/957381129815945218?ref_src=twsrc^tfw\">27 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__embed\" data-test=\"14\" num=\"7\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Tournoi un peu particulier et compliqu\u00e9, notamment une salle avec une temp\u00e9rature de 10 degr\u00e9s. Mais bon je suis en 1-1 il va falloir faire le job demain pour faire les 4 victoires</p>\u2014 Florian Maridat (@RayZiaaH) <a href=\"https://twitter.com/RayZiaaH/status/957027321084612611?ref_src=twsrc^tfw\">26 janvier 2018</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div>\n<div class=\"clear\"></div>\n<p class=\"article__paragraphe article__paragraphe--last\" data-type=\"Accroche\" num=\"8\">\n                Du c\u00f4t\u00e9 des Fran\u00e7ais, aucun d'entre eux n'est parvenu \u00e0 se hisser en quarts - synonyme de qualification pour la deuxi\u00e8me \u00e9tape du circuit. Lucas \u00abDaXe\u00bb Cuillerier (PSG) et Nathan \u00abHerozia\u00bb Gil (Millenium) <a href=\"https://www.easports.com/fifa/ultimate-team/compete/events/fut-champions-cup-barcelona#brackets\" target=\"_blank\">ont \u00e9chou\u00e9 en 1/8e</a>. Victime d'une erreur dans le programme au premier tour, de laquelle il n'a pas su se relever, Corentin \u00abRocKy\u00bb Chevrey (Vitality), champion du monde FUT en 2017 et l'un des favoris \u00e0 Barcelone, a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 avant m\u00eame les playoffs. \u00ab<em>Je n'ai plus la force ni la motivation pour continuer sur ce jeu, on va attendre la prochaine mise \u00e0 jour et on verra quoi faire ensuite. \u00c7a me servira pour revenir encore plus fort</em>\u00bb, <a href=\"https://twitter.com/Vitality_RocKy/status/957378008708509696\" target=\"_blank\">a-t-il expliqu\u00e9 sur Twitter.</a>\n</p>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div class=\"paragraphe article__paragraphe article__paragraphe__lire-aussi \">\n<div><a href=\"/Esport/Actualites/Esport-avant-le-tournoi-de-barcelone-les-joueurs-pros-pestent-contre-fifa-18/870043\" target=\"_blank\">eSport\u00a0: avant le tournoi de Barcelone, les joueurs pros pestent contre Fifa 18</a></div>\n</div>\n<div class=\"article__paragraphe article__paragraphe__auteur\" data-auteur=\"Paul Arriv\u00e9\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<span class=\"article__paragraphe__auteur__name\" itemprop=\"name\">\n                               Paul Arriv\u00e9\n                            </span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"ads DFP DFP--dfp_betting-pied-article v2\" id=\"dfp_betting-pied-article\">\n<script type=\"text/javascript\">\n                    googletag.cmd.push(function() { googletag.display(\"dfp_betting-pied-article\"); });\n                </script>\n</div>\n<div class=\"article__outbrain\">\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_3\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-18-donovan-dhtekkz-hunt-remporte-un-tournoi-de-barcelone-mouvemente/871454\" data-widget-id=\"AR_3\"></div>\n</div>\n<div class=\"ads__outbrain ads__outbrain--AR_4\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-ob-template=\"Lequipe\" data-src=\"http://www.lequipe.fr/Esport/Actualites/Esport-fifa-18-donovan-dhtekkz-hunt-remporte-un-tournoi-de-barcelone-mouvemente/871454\" data-widget-id=\"AR_4\"></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"commentaires article_commentaires js-comments\" id=\"commentaires\">\n<div class=\"article__comments__titre js-commentsCount\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_count\" type=\"text/html\">\n        {{#.}}\n        <span itemprop=\"interactionCount\" content=\"UserComments:{{count}}\" class=\"comments__titre--count js-countComments\" data-count=\"{{count}}\">{{count}} Commentaire{{#ifCond count '>' 0}}s{{/ifCond}}</span>\n        {{/.}}\n        <div class=\"usercoms-tri--2 js-filterAllComments\" id=\"usercoms-tri\" value=\"Tous les commentaires\">Tous les commentaires</div>\n        <div class=\"usercoms-tri--1 js-filterBestComments active\" id=\"usercoms-tri2\" value=\"Les mieux not\u00e9s\">Les mieux not\u00e9s</div>\n    </script>\n<div class=\"commentsList js-commentsList\">\n</div>\n<script id=\"tpl-comments_list\" type=\"text/html\">\n        <ul id=\"coms\" class=\"article__comments__liste\">\n            {{#comments}}\n            <li idComm=\"{{id}}\">\n                <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                    <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                        <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                    </p>\n                    <p>{{text}}</p>\n                    <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                        <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                        <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                    </div>\n                    <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                        <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                        <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                    </div>\n                </div>\n                <ul class=\"article__comments__liste article__comments__liste__in\">\n                    {{#comments}}\n                    <li idComm=\"{{id}}\">\n                        <div class=\"article__comments__liste--avatar\" style=\"background:url(//medias.lequipe.fr/avatar/{{user.id}}/40)\"></div>\n                        <div class=\"article__comments__liste--content\">\n                            <p class=\"article__comments__liste--meta\">\n                                <span class=\"article__comments__liste--auteur auteur\"><a>{{user.pseudo}}</a></span> - {{isoToHour date}}\n                            </p>\n                            <p>{{text}}</p>\n                            <div class=\"article__comments__liste--votes\">\n                                <a><span class=\"voteplus js-voteplus {{#ifCond number_likes '>' 0}}voteplus--on{{/ifCond}}\">{{number_likes}}</span></a>\n                                <a><span class=\"votemoins js-votemoins {{#ifCond number_dislikes '>' 0}}votemoins--on{{/ifCond}}\">{{number_dislikes}}</span></a>\n                            </div>\n                            <div class=\"article__comments__liste--reactions\">\n                                <a class=\"reagir js-reagir\">r\u00e9pondre</a>\n                                <a class=\"signaler js-signaler\">signaler</a>\n                            </div>\n                        </div>\n                    </li>\n                    {{/comments}}\n                </ul>\n            </li>\n            {{/comments}}\n        </ul>\n    </script>\n<div class=\"toutlescom article__comments--plusdecom js-allComments\"><a class=\"js-allCommentsCount\">Tous les commentaires</a></div>\n<div canonical_url=\"\" class=\"article__comments comments\" id=\"ComForm\">\n<div class=\"article__comments__formulaire\">\n<div class=\"article__comments__formulaire--titre\">Commenter\u00a0cet article<span>\u00a0 (Pour commenter, vous devez vous <a class=\"inscrip\" id=\"usercoms-inscription\">inscrire</a>)</span></div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--login\" id=\"usercoms-loginspace\">\n<div id=\"usercoms-connectformspace\">\n<p class=\"comms--p1\">\n<span>Login</span> (Email)<br/>\n<input class=\"clubconnect-email\" type=\"text\"/>\n</p>\n<p class=\"comms--p2\">\n<span>Mot de passe</span> (<a href=\"/club/compte/formulaire_lostpass.html\" tabindex=\"-1\">Oubli\u00e9 ?</a>)<br/>\n<input class=\"clubconnect-pass\" type=\"password\"/>\n<input class=\"ok clubconnect-go\" type=\"button\" value=\"se connecter\"/>\n</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"article__comments__formulaire--logout\" id=\"usercoms-loggedspace\" style=\"display:none\">\n<span></span>\n<input class=\"inscrip clubconnect-disconnect\" type=\"button\" value=\"se d\u00e9connecter\"/>\n</div>\n<p class=\"comms--p3\">\n                \u00a0\n            </p>\n<p class=\"comms--p4 article__comments__formulaire--textarea\">\n                Votre commentaire <span id=\"usercoms-nbcomsleft\">- 500  caract\u00e8res restants</span> <span id=\"usercoms-response\"></span>\n<textarea cols=\"\" id=\"usercoms-texte\" idparent=\"\" rows=\"\"></textarea>\n</p>\n<div class=\"warning-publication article__comments__formulaire--warning\">Votre commentaire sera publi\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais apr\u00e8s mod\u00e9ration</div>\n<input class=\"publier article__comments__formulaire--publish\" id=\"usercoms-publier\" type=\"button\" value=\"publier\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>"}}